<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="10" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://www.tarbiya.ma/index.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D756%253Ae-learning-africa-2011-appel-a-soumission-dexposes%26catid%3D57%253Atic%26Itemid%3D91%26lang%3Dfr</url>
  <title>E-learning Africa 2011 : Appel à soumission d&#39;exposés</title>
  <snippet>
    <s>22 sept. 2010 L&#39;appel à soumission d&#39;exposés est ouvert. choisis se verront offrir une importante réduction de leurs frais de participation à la conférence. </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Skip to content</s>
    <s>Skip to main navigation</s>
    <s>Skip to 1st column</s>
    <s>Skip to 2nd column</s>
    <s>Petite enfance</s>
    <s>Vie scolaire</s>
    <s>Education intégratrice</s>
    <s>Liens utiles</s>
    <s>Zoom sur </s>
    <s>!Réseau Social</s>
    <s>!narrow screen resolution</s>
    <s>!wide screen resolution</s>
    <s>!Increase font size</s>
    <s>!Default font size</s>
    <s>!Decrease font size</s>
    <s>!Please wait while JT SlideShow is loading images </s>
    <s>!Réalisé par le projet SANAD de l’USAID, ce dossier spécial a pour objectifs majeurs de :   1) répertorier des bonnes pratiques liées à l'implication de la société civile et de la communauté ainsi que des initiatives d’implication des parents dans la gestion de l’établissement scolaire ; et 2) de partager ces initiatives porteuses avec un public plus large.</s>
    <s>Même à petite échelle, nous pouvons observer que les résultats scolaires sont meilleurs quand l’école est partie intégrante de la communauté : Découvrons ensemble le premier cas du collège AL MAGHREB AL ARABI</s>
    <s>Réalisé par le projet SANAD de l’USAID, ce dossier spécial a pour objectifs majeurs de : 1)  répertorier des bonnes pratiques liées à l'implication de la société civile et de la communauté ainsi que des initiatives d’implication des parents dans la gestion de l’établissement scolaire ; et 2) de partager ces initiatives porteuses avec un public plus large. Même à petite échelle, nous pouvons observer que les résultats scolaires sont meilleurs quand l’école est partie intégrante de la communauté :</s>
    <s>HomeThématiquesTICE-learning Africa 2011 : Appel à soumission d'exposés</s>
    <s>E-learning Africa 2011 : Appel à soumission d'exposés</s>
    <s>Posté par Salma</s>
    <s>Mercredi, 22 Septembre 2010 10:10</s>
    <s>!E-learning Africa 2011 se tiendra du 25 au 27 mai 2011 à Dar Salam (Tanzanie) avec pour thème Les jeunes, les compétences et l'employabilité. Cet événement est le principal lieu de rencontre des experts et intervenants intéressés ou impliqués dans l'enseignement, la formation professionnelle et le développement du Continent Africain par les TIC. Toute personne concernée par le eLearning en Afrique est invitée à y partager et à y acquérir de nouvelles connaissances. L'appel à soumission d'exposés est ouvert.</s>
    <s>Les praticiens et universitaires engagés dans un contexte africain sont encouragés à poser leur candidature comme conférencier en soumettant une proposition d'exposé pour eLA 2011, qui se tiendra du 25 au 27 mai à Dar es Salaam, Tanzanie. Les candidats choisis se verront offrir une importante réduction de leurs frais de participation à la conférence.</s>
    <s>Vous êtes conviés à soumettre une proposition de contribution pour un des formats de session suivants :</s>
    <s>Diriger un des Ateliers, Séminaires ou Rencontres qui auront lieu le mercredi 26 mai 2010.</s>
    <s>Faire une Présentation lors d’une session à thème de la conférence.</s>
    <s>Proposer un sujet pour les Débats et Discussions qui auront lieu pendant la conférence.</s>
    <s>Proposer une Session Spéciale Focus que vous dirigerez lors de la conférence.</s>
    <s>Faire une Démonstration ou une Présentation de Meilleure Pratique portant sur un outil, une application, un service ou un cours spécifique.</s>
    <s>Animer une session Umoja, une session d’échange de connaissances sur une thème de votre choix, autour d’une table ronde de 10 participants au maximum, permettant un échange interactif et dynamique d’informations et d’expériences.</s>
    <s>À chaque format de séance correspond un formulaire de soumission particulier ; nous vous prions de remplir le formulaire correspondant au type de manifestation pour lequel vous désirez faire une proposition.</s>
    <s>La date limite de dépôt des dossiers est fixée au vendredi 10 décembre 2010.</s>
    <s>Les résultats de la sélection vous seront communiqués à la fin de février 2011.</s>
    <s>Procédure de Sélection</s>
    <s>Le processus de sélection des dossiers est supervisé par le comité de sélection et d'organisation de la conférence en conformité avec l'avis donné par le comité consultatif de la conférence et les organes associés. D'après notre expérience, nous devrions recevoir un nombre de propositions et d'idées environ trois fois plus élevé que ce que nous pouvons inclure dans le programme de la conférence ; en règle générale, environ un tiers des propositions reçues sont acceptées.</s>
    <s>La sélection des contributions est réalisée selon leur pertinence au vu des thèmes de la conférence, l'expérience et les connaissances des candidats, les possibilités d'insertion de la proposition au programme de la conférence et la conjonction du caractère innovant et de la valeur pratique de la proposition pour les participants de la conférence.</s>
    <s>Nous aimerions préciser que nous n’acceptons que les contributions et les présentations de qualité supérieure. Pour nous la qualité se définit par</s>
    <s>des contributions qui :</s>
    <s>sont clairement ancrées dans un contexte</s>
    <s>apportent une clarté conceptuelle</s>
    <s>se fondent sur un raisonnement clair</s>
    <s>sont étayées par des preuves</s>
    <s>sont pertinentes pour un contexte africain</s>
    <s>sont utiles pour les praticiens, les décideurs et les partenaires potentiels</s>
    <s>et des présentations qui :</s>
    <s>sont claires, concises, inspirantes et interactives</s>
    <s>sont adéquatement complétées par des diapositives ou d’autres aides visuelles</s>
    <s>suscitent la discussion avec le public et les autres conférenciers.</s>
    <s>Veuillez noter que, dans le cas de propositions relatives à des initiatives entreprises en Afrique, la priorité sera accordée aux orateurs résidant sur le continent.</s>
    <s>Ajouter aux favoris</s>
    <s>Envoyer par mail</s>
    <s>Commentaires (0)!Add Comment</s>
    <s>!min/maxAffichez les commentaires</s>
    <s>Ecrivez un commentaire</s>
    <s>!feedAjoutez un commentaire</s>
    <s>Vous devez être enregistré pour écrire un commentaire.</s>
    <s>&lt; Préc</s>
    <s>Suivant &gt;</s>
    <s>Articles les plus commentés</s>
    <s>Liens utiles</s>
    <s>18 commentaire(s)</s>
    <s>Ecrire pour le portail Tarbiya : Oui, mais comment ?</s>
    <s>3 commentaire(s)</s>
    <s>عبداللطيف فركوك: التكوين عن بعد يقدم حلولا لقضايا التكوين المستمر</s>
    <s>3 commentaire(s)</s>
    <s>3 commentaire(s)</s>
    <s>Articles les plus populaires</s>
    <s>Pédagogie de l'intégration: Guide du formateur</s>
    <s>Examen normalisé local du français:3ème année du collège.</s>
    <s>Ressources CITI/AUI</s>
    <s>Les types de texte</s>
    <s>عبداللطيف فركوك: التكوين عن بعد يقدم حلولا لقضايا التكوين المستمر</s>
    <s>Derniers documents</s>
    <s>تحميل الإعلان قطاع التعليم المدرسي</s>
    <s>تحميل المذكرة + مطبوع الترشيح</s>
    <s>تحميل المذكرة + مطبوع الترشيح</s>
    <s>Derniers messages du forum</s>
    <s>ra 3.10.2011 0:15</s>
    <s>ag 3.10.2011 0:11</s>
    <s>Re:Cours gratuits en Photoshop CS2 (Texte et v </s>
    <s>Hafida Lammari 26.9.2011 23:08</s>
    <s>A propos</s>
    <s>Réseau social</s>
    <s>Nous contacter</s>
    <s>Plan du site</s>
    <s>Soumettre un article</s>
    <s>!narrow screen resolution</s>
    <s>!wide screen resolution</s>
    <s>!Increase font size</s>
    <s>!Default font size</s>
    <s>!Decrease font size</s>
    <s>!default color</s>
    <s>!orange color</s>
    <s>!green color</s>
    <s>!Goto top</s>
    <s>Tous droits reserves (C) www.tarbiya.ma. Designed by mtds.com</s>
  </text>
</page>
