<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="15" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://www.montreal.degrowth.org/call_guide_fr.html</url>
  <title>Appel à contributions - Conférence internationale sur la ...</title>
  <snippet>
    <s>14 juil. 2011 Directives de soumission | Formulaire de soumission L&#39;objectif de cette conférence est de bâtir un mouvement en faveur de la décroissance </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>English Français Español</s>
    <s>!Décroissance dans les amériques</s>
    <s>Appel a contributions</s>
    <s>Voyage et logement</s>
    <s>À propos de la decroissance</s>
    <s>Nouvelles et discussions</s>
    <s>Nous contacter</s>
    <s>Plan du site</s>
    <s>Appel à contributions</s>
    <s>Directives de soumission | Formulaire de soumission</s>
    <s>Ce texte est aussi disponible en format PDF.</s>
    <s>Objectif et thématique</s>
    <s>L'objectif de cette conférence est de bâtir un mouvement en faveur de la décroissance conviviale dans les Amériques, en examinant de manière rigoureuse les conditions de possibilité d'un tel projet, et en prenant appui à la fois sur le monde académique et les mouvements sociaux, les arts et les sciences, la réflexion intellectuelle et les expériences vécues. Dans cette perspective, il s'agira d'une conférence 'lente' d'une semaine, au cours de laquelle les participants seront invités à expérimenter concrètement certains principes de la décroissance conviviale.</s>
    <s>Nous sollicitons toutes sortes de contributions, que ce soit sous la forme d'articles, de posters, d'ateliers ou d'activités interactives, dans le but d'aborder et d'expérimenter la décroissance sous tous ses aspects. Prenant appui sur les acquis des conférences précédentes de Paris(2008) et de Barcelone (2010), nous nous focaliserons cette fois-ci sur les thèmes suivants :</s>
    <s>Redéfinir. Qu'est-ce qu'une planète prospère et quelles sont les visions du monde qui la rendent possible ?</s>
    <s>Connaître . Comment les sciences physiques, biologiques et sociales peuvent-elles nous aider à favoriser la prospérité des systèmes vivants sur la planète ?</s>
    <s>Interagir . Quelles sortes de relations et d'échanges sont susceptibles de favoriser la prospérité des systèmes vivants sur la planète ?</s>
    <s>S'entendre . Comment définir les priorités politiques, économiques, sociales, techniques, et scientifiques de nos sociétés dans le cadre d'un dialogue public large et éclairé ?</s>
    <s>Partager . Comment éliminer les inégalités injustifiables entre personnes, et comment partager équitablement nos ressources vitales ?</s>
    <s>Expérimenter . À quoi pourrait ressembler, pour les individus et les collectifs, une société prospère, envisagée à différentes échelles spatiotemporelles ?</s>
    <s>Modes de participation</s>
    <s>Notre souci est de favoriser, autour de ces questions, un dialogue ouvert et riche entre diverses parties prenantes, universitaires, artistes, militants, gens d'affaires, syndicalistes, grand public, dirigeants politiques, étudiants, etc. Nous voulons également susciter de multiples rencontres et inciter à l'action. Pour ces raisons, tout sera fait pour que ce rassemblement soit lui-même « convivial », c'est-à-dire chaleureux, accueillant et amical.</s>
    <s>Dans la mesure où la Conférence réunira des participants provenant de différents horizons professionnels et culturels, nous encourageons vivement tous les contributeurs à s'exprimer dans un langage accessible au plus grand nombre, que leur langue soit le français, l'anglais ou l'espagnol.</s>
    <s>Il est à noter par ailleurs que tous les conférenciers et présentateurs seront tenus de s'inscrire à la conférence.</s>
    <s>Formats des contributions</s>
    <s>Les contributions à la conférence pourront prendre l'une ou l'autre des formes suivantes :</s>
    <s>Colloques (1 journée ou ½ journée)</s>
    <s>Toute personne intéressée à organiser un colloque d'une journée ou d'une demi-journée en rapport avec la thématique de la conférence est invitée à prendre contact directement avec le secrétariat de la conférence. Les propositions seront examinées au cas par cas.</s>
    <s>Contributions artistiques</s>
    <s>Nous sommes très désireux de recevoir des propositions artistiques liées aux thèmes de la conférence. Les contributions retenues pourront être notamment des installations, des performances, des expositions,…</s>
    <s>Ateliers (90 minutes)</s>
    <s>D'une durée de 90 minutes, chaque atelier pourra aborder un ou plusieurs des thèmes de la conférence. L'organisateur de l'atelier sera responsable de définir le contenu de la séance, d'établir la liste des intervenants et de nommer un président de séance.</s>
    <s>Tables rondes (90 minutes)</s>
    <s>Ces sessions réuniront 4 à 6 personnes autour d'un thème commun. Chaque participant disposera de 5 à 7 minutes pour présenter ses idées sur ce thème. Ces courtes présentations seront suivies d'une discussion de 60 minutes. Ce dispositif est destiné aux participants qui souhaiteraient avant tout pouvoir discuter des thèmes de la conférence.</s>
    <s>Sessions spéciales (90 minutes)</s>
    <s>Nous sommes ouverts par ailleurs à d'autres formats de sessions, pourvu que l'on reste dans le cadre de la thématique choisie sur le plan du contenu. Il pourrait s'agir de sessions mêlant présentation académique et exposition artistique, ou encore d'une activité non verbale quelconque. Autre exemple : dans le but d'explorer et de surmonter les difficultés que posent le travail de vulgarisation scientifique, on pourrait envisager de combiner une discussion du type « world café » et une présentation académique, ou encore de présenter une contribution dans le respect des formes universitaires, puis dans un format accessible à une large audience, pour conclure en examinant les différences essentielles entre les deux. Les propositions de sessions spéciales seront évaluées au cas par cas par le comité scientifique, avec l'aide d'évaluateurs externes lorsque ce sera nécessaire.</s>
    <s>Présentations d'articles ou projets d'articles (30 minutes, dont 20 minutes d'exposé)</s>
    <s>Les participants intéressés (individus ou groupes) sont invités à proposer des présentations orales de 20 minutes relatives à un ou plusieurs thèmes de la Conférence. Chaque exposé sera suivi d'une période de discussion de 10 minutes. Ces présentations seront organisées en différentes sessions par le comité scientifique. Un temps de discussion supplémentaire sera prévu au terme de chacune des ces sessions.</s>
    <s>La présentation de posters sera l'occasion de proposer des approches innovantes (ou non-innovantes!) de l'un ou l'autre des thèmes de la Conférence. Ce dispositif sera offert à toutes les personnes inscrites à la conférence. Les posters pourront présenter aussi bien des résultats de recherche, des témoignages, des récits, des points de vue politiques ou même de simples questions.</s>
    <s>Les règles du jeu</s>
    <s>Évaluation des propositions:</s>
    <s>L'évaluation des projets de contribution sera effectuée par des pairs, mais aussi par des « non-pairs » ayant de l'expérience et de l'expertise dans les thèmes de la Conférence. Elle portera notamment sur la rigueur du projet et sur son accessibilité à un large public. Un jury constitué d'artistes reconnus évaluera les propositions artistiques, en collaboration avec le comité scientifique de la conférence. Ce dernier appliquera des critères d'évaluation appropriés au format et au contenu des différentes propositions de contribution.</s>
    <s>D'une manière générale, les propositions devront satisfaire aux exigences suivantes :</s>
    <s>Pertinence par rapport aux thèmes de la conférence et à ses objectifs.</s>
    <s>Écriture facilement accessible et compréhensible.</s>
    <s>Utilisation d'une méthodologie appropriée et reproductible.</s>
    <s>Contenu offrant matière à des discussions de fond</s>
    <s>Projet réaliste compte tenu du temps de présentation alloué</s>
    <s>Respect des directives en matière de soumission des propositions.</s>
    <s>Délais de soumission:</s>
    <s>Propositions artistiques</s>
    <s>1er décembre 2011</s>
    <s>Projets de symposium, ateliers, tables rondes et sessions spéciales</s>
    <s>31 décembre 2011</s>
    <s>Présentations d'articles (papers)</s>
    <s>31 décembre 2011</s>
    <s>Posters (affiches)</s>
    <s>28 février 2012</s>
    <s>Résumés des contributions individuelles aux symposium, ateliers et tables rondes</s>
    <s>28 février 2012</s>
    <s>Les décisions concernant les propositions reçues seront rendues au fur et à mesure, et dans un délai maximum de 60 jours. Le Comité Scientifique se réserve le droit de réviser le programme prévu si les critères d'évaluation et les délais ne sont pas respectés.</s>
    <s>Longueur des propositions (excluant les références):</s>
    <s>2,000 mots pour les colloques (1 ou 1/2 journée);</s>
    <s>2,000 mots pour les ateliers (90 minutes);</s>
    <s>2,000 mots pour les tables rondes (90 minutes);</s>
    <s>2,000 mots pour les présentations orales (20 minutes);</s>
    <s>500 mots pour les présentations artistiques ou culturelles, plus un échantillon du travail;</s>
    <s>250 mots pour les affiches (posters).</s>
    <s>Informations à inclure dans les propositions:</s>
    <s>Session/présentation/titre du poster</s>
    <s>Nom, prénom, coordonnées (courriel, numéro de téléphone, adresse postale) et affiliation de l'auteur de la proposition</s>
    <s>Nom et coordonnées des autres intervenants, si nécessaire</s>
    <s>Titres décrivant brièvement le contenu et le déroulement de la session, si nécessaire</s>
    <s>Thème(s) et mots-clefs de la contribution</s>
    <s>Description générale (voir ci-dessus pour le nombre de mots requis)</s>
    <s>Description succincte qui sera intégrée au programme, présentant de manière claire et concise la contribution</s>
    <s>Aperçu général de la session, si nécessaire</s>
    <s>Liste du matériel audiovisuel nécessaire,</s>
    <s>Lieu de présentation requis (salle de classe, grande salle, extérieur, couloir, atrium,…)</s>
    <s>Brève description de la manière dont la contribution permettra aux participants de mieux comprendre la décroissance et les incitera à agir en ce sens</s>
    <s>Marche à suivre pour la soumission des propositions:</s>
    <s>Les propositions doivent de préférence ne pas avoir été publiées antérieurement. Pour les travaux déjà publiés, merci de justifier le fait de les présenter à nouveau.</s>
    <s>Les propositions doivent être rédigées de manière claire, concise et dans l'une des trois langues de la conférence (français, anglais, espagnol)</s>
    <s>Les propositions doivent toutes être soumises en ligne, via le site Internet de la conférence.</s>
    <s>Seules les propositions reçues avant la date limite prévue (cf. tableau ci-dessus) seront prises en considération.</s>
    <s>Les propositions dupliquant des contenus produits par l'auteur ou les auteurs dans d'autres contextes seront disqualifiées.</s>
    <s>Chaque auteur est responsable de la qualité formelle de sa proposition. Les présentations écrites seront publiées en ligne, telles qu'elles auront été soumises par leurs auteurs.</s>
    <s>La soumission d'une proposition implique l'engagement par l'auteur (ou l'un des co-auteurs) de venir la présenter en personne à la conférence.</s>
    <s>Pour retirer une proposition, l'auteur doit envoyer une demande par courriel avec le nom de référence de la proposition, au moins trois semaines avant la conférence.</s>
    <s>Tous les contributeurs doivent s'inscrire à la conférence.</s>
    <s>Merci de soumettre vos contributions à l'aide de notre formulaire de soumission en ligne.</s>
    <s>Mise à jour: 14/07/11</s>
    <s>Conférence internationale sur la décroissance dans les Amériques</s>
    <s>Montréal, Québec, Canada | Du 14 au 20 mai 2012</s>
    <s>Accueil | Nous contacter | Plan du site</s>
  </text>
</page>
