<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="16" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://www.pasteur.fr/ip/easysite/pasteur/fr/recherche/communication-scientifique/conferences-et-congres-scientifiques/conferences-service-colloques-institut-pasteur/jobim-2011/soumission</url>
  <title>Site Web Institut Pasteur - Soumissions</title>
  <snippet>
    <s>Appel à communications initial Toutes les soumissions seront évaluées de la même manière par le comité de programme. contribution (inutile de recréer un compte si vous avez déjà utilisé EasyChair à l&#39;occasion d&#39;une autre conférence). </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Plan du site</s>
    <s>!JOBIM header-px4</s>
    <s>Accueil JOBIM 2011</s>
    <s>Informations pratiques</s>
    <s>Recherche / Communication scientifique / Conférences et congrès scientifiques / Conférences service colloques Institut pasteur / JOBIM 2011 / Soumissions</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>Les soumissions sont a present closes.</s>
    <s>Appel a communications initial</s>
    <s>Deux types de contributions sont possibles :</s>
    <s>resume etendu (6 a 8 pages), en principe reserve aux travaux non publies</s>
    <s>resume court (1 a 2 pages), concernant des travaux recents, publies ou non</s>
    <s>Les deux types de contributions pourront etre selectionnees pour une presentation orale ou pour un poster.</s>
    <s>Cette annee, des sessions thematiques paralleles seront mises en place, avec pour objectif de permettre a davantage d'orateurs de s'exprimer et de favoriser les echanges informels dans la communaute.</s>
    <s>Toutes les soumissions seront evaluees de la meme maniere par le comite de programme.</s>
    <s>L'existence d'une session parallele sur un theme precis est conditionnee par la soumission d'un nombre suffisant d'articles sur ce theme. Si vous voulez que votre domaine soit bien represente, il est donc important de soumettre largement vos travaux et d'inciter vos collegues a en faire autant.</s>
    <s>L'augmentation significative du nombre de presentations orales, et leur selection sur resume court ou long, a egalement pour objectif d'encourager les etudiants en these et les post-doctorants a venir presenter leurs resultats a JOBIM. Des prix a destination des ces jeunes chercheurs seront decernes pour la meilleure presentation sur affiche et pour la meilleure presentation orale.</s>
    <s>Les themes abordes par JOBIM couvrent le spectre de la bio-informatique au sens large (voir page d'accueil). Cela comprend a la fois les aspects methodologiques en amont (modelisation mathematique, informatique, statistique, physique), des contributions plus appliquees, jusqu'a l'etablissement de nouveaux resultats en biologie.</s>
    <s>Les travaux concernant des outils logiciels pourront donner lieu a une session dediee et a des demonstrations eventuelles, en fonction des soumissions dans ce domaine (merci d'indiquer votre interet eventuel dans la page &quot;New Submission&quot; du serveur EasyChair).</s>
    <s>Instructions aux auteurs</s>
    <s>Vous devez avoir un compte EasyChair pour soumettre votre contribution (inutile de recreer un compte si vous avez deja utilise EasyChair a l'occasion d'une autre conference).</s>
    <s>Les contributions peuvent etre redigees en français ou en anglais (anglais neanmoins fortement encourage). Pour les contributions en français, le titre et le resume devront etre traduits en anglais.</s>
    <s>Les soumissions doivent imperativement utiliser les modeles de presentation, disponibles aux formats RTF, LaTeX, MS-Word ou OpenOffice (les fichiers PDF devant etre generes a partir de ces modeles sont egalement fournis a titre d'exemple). Les auteurs sont pries de ne pas changer les reglages de presentation (marges, taille des caracteres, polices, ), ni le plan d'ensemble du texte et les differents items (titre, auteurs, adresses, resume, sous-titres, texte, ).</s>
    <s>Les contributions ne respectant pas le formatage ne seront pas prises en consideration.</s>
    <s>Seul le format PDF est accepte.</s>
    <s>Du materiel supplementaire (fichiers image ou tableur) peut etre fourni, mais l'article doit pouvoir etre lu et compris en dehors de toute reference externe.</s>
    <s>En plus des actes &quot;papier&quot; distribues durant la conference, nous prevoyons de publier l'ensemble des articles finaux sur le site web. Si vous etes oppose a cette publication electronique, merci de l'indiquer au moment de votre soumission (case a cocher &quot;Group&quot; dans la page &quot;New Submission&quot;).</s>
    <s>Le modeles de presentation sont disponibles.</s>
    <s>Le serveur de soumission est ferme.</s>
    <s>Appel a posters</s>
    <s>Comme l'annee precedente, un second appel a communications est lance, concernant des resumes de posters uniquement.</s>
    <s>Les thematiques couvertes sont les memes que celles du premier appel a communications (cf. ci-dessus).</s>
    <s>Les contributions seront examinees par le comite de programme afin d'eliminer tout resume hors-sujet.</s>
    <s>Instructions aux auteurs :</s>
    <s>Vous devez avoir un compte EasyChair pour soumettre votre contribution (inutile de recreer un compte si vous avez deja utilise EasyChair a l'occasion d'une autre conference).</s>
    <s>Les contributions peuvent etre redigees en français ou en anglais (anglais neanmoins fortement encourage).</s>
    <s>Les soumissions doivent imperativement utiliser les modeles de presentation, disponibles aux formats RTF, LaTeX, MS-Word ou OpenOffice (les fichiers PDF devant etre generes a partir de ces modeles sont egalement fournis a titre d'exemple). Les auteurs sont pries de ne pas changer les reglages de presentation (marges, taille des caracteres, polices, ), ni le plan d'ensemble du texte et les differents items (titre, auteurs, adresses, texte, ).</s>
    <s>Les textes soumis sont des resumes qui ne doivent pas depasser 1 page .</s>
    <s>Les contributions ne respectant pas le formatage ne seront pas prises en consideration.</s>
    <s>Seul le format PDF est accepte.</s>
    <s>En plus des actes &quot;papier&quot; distribues durant la conference, nous prevoyons de publier l'ensemble des articles finaux sur le site web. Si vous etes oppose a cette publication electronique, merci de l'indiquer au moment de votre soumission (case a cocher &quot;Group&quot; dans la page &quot;New Submission&quot;).</s>
    <s>Le modeles de presentation sont disponibles.</s>
    <s>Le serveur de soumission est ferme.</s>
    <s>Dates importantes</s>
    <s>8 fevrier : ouverture des soumissions d'articles</s>
    <s>2 mars 9 mars : fin des soumissions d'articles</s>
    <s>14 avril : notifications aux auteurs</s>
    <s>18 avril : ouverture des soumissions de posters</s>
    <s>9 mai : version definitive des articles</s>
    <s>12 mai : fin des soumissions de posters</s>
    <s>28 juin au 1er juillet : conference</s>
    <s>Les inscriptions sont closes.</s>
    <s>Version française</s>
    <s>Site Map</s>
    <s>Mentions légales</s>
    <s>Powered by VDoc (C)</s>
  </text>
</page>
