<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="6" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://www.facebook.com/topic.php%3Fuid%3D164101967843%26topic%3D11366</url>
  <title>Appel aux soumissions | Facebook</title>
  <snippet>
    <s>La Conférence annuelle sur l&#39;Amérique latine et les Caraïbes : L&#39;appel aux soumissions est ouvert aux étudiants diplômés, au corps professoral et aux </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Mantenha-me conectado</s>
    <s>Esqueceu sua senha?</s>
    <s>Cadastre-seNo Facebook você pode se conectar e compartilhar o que quiser com quem é importante em sua vida.</s>
    <s>Appel aux soumissions</s>
    <s>Retornar à página 2nd Latin American and Caribbean Conference</s>
    <s>Quadro de discussões</s>
    <s>Ver tópico</s>
    <s>Tópico: Appel aux soumissions!</s>
    <s>Mostrando a única mensagem.</s>
    <s>Juan Gualberto</s>
    <s>La Conférence annuelle sur l’Amérique latine et les Caraïbes :</s>
    <s>Nouveaux défis ou nouvelles possibilités?</s>
    <s>La conférence aura lieu le 23 février 2010 à l’Université d’Ottawa.</s>
    <s>Nous avons le grand plaisir de vous présenter la 2e édition de la « Conférence annuelle sur l’Amérique latine et les Caraïbes: Nouveaux défis ou nouvelles possibilités »? Cette conférence est un effort concerté d’un comité interdisciplinaire et interinstitutionnel, composé d’étudiants de Carleton University et de l’Université d’Ottawa. Cet évènement se déroulera le 23 février 2010.</s>
    <s>La conférence mettra en relief des projets de recherche innovateurs portant sur l’Amérique latine et les Caraïbes. La région de la Capitale nationale offre la possibilité de rassembler des chercheurs/chercheuses et des représentants/représentantes d’organismes non gouvernementaux, du milieu fédéral et des ambassades. De plus, la conférence coïncide avec la création du programme d’Études latino-américaines à l’Université d’Ottawa.</s>
    <s>Le comité organisateur de la conférence cherche à inclure divers travaux de recherche qui portent sur l’Amérique latine et les Caraïbes. Il cherche plus précisément des travaux qui traitent de questions globales ou locales ayant des perspectives diversifiées. Respectant l’esprit interdisciplinaire du comité organisateur, nous encourageons fortement des soumissions venant de disciplines variées telles que l’anthropologie, le droit, l’étude des femmes, l’histoire de l’art, les études autochtones, les études culturelles, les sciences économiques, la géographie, l’histoire, les études de langues, la littérature, la communication, les sciences naturelles, l’économie politique, les sciences politiques, la psychologie, la gestion, la sociologie, le développement international et le travail social.</s>
    <s>L’appel aux soumissions est ouvert aux étudiants diplômés, au corps professoral et aux chercheurs des agences gouvernementales et des organisations non gouvernementales. Ce sera une chance pour vous de partager votre recherche avec d’autres gens qui s’intéressent au milieu universitaire et institutionnel de la région.</s>
    <s>Date d’échéance :</s>
    <s>Veuillez soumettre un résumé de votre recherche de 150 à 200 mots avec les détails ci-dessous avant le 4 janvier 2010 à: lac.conference@gmail.com. Veuillez noter que la limite de mots ne comprend pas la bibliographie.</s>
    <s>• votre nom</s>
    <s>• une courte bibliographie</s>
    <s>• le titre de votre soumission</s>
    <s>• le nom de votre institution, poste et/ou programme d’étude</s>
    <s>• vos coordonnées, (adresse, numéro de téléphone, courriel)</s>
    <s>• autres informations ou commentaires</s>
    <s>Nous examinerons les soumissions et communiquerons avec les participants le plus tôt possible.</s>
    <s>Si vous avez des questions, veuillez communiquer avec Rodrigo Königs à l’adresse électronique suivante : lac.conference@gmail.com.</s>
    <s>há mais de um ano</s>
    <s>Facebook © 2011 · Português (Brasil)</s>
    <s>Celular · Localizar amigos · Atalhos · Pessoas · Páginas · Sobre · Anúncios · Crie uma página · Desenvolvedores · Carreiras · Privacidade · Termos · Ajuda</s>
    <s>*há mais de um ano: segunda, 28 de dezembro de 2009 às 08:50</s>
  </text>
</page>
