<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="14" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://megaplanet.org/jean-marie-favre/ENSEIGNEMENT/CCIGL-01-02/IL/Gestion-d-une-conference-4.htm</url>
  <title>GESTION D&#39;UNE CONFERENCE</title>
  <snippet>
    <s>Le comité de programme d&#39;une conférence est formé d&#39;un à cinq Suite à l&#39;appel à soumission n&#39;importe quel chercheur peut faire une soumission, c&#39;est à dire </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>GESTION DUNE CONFERENCE</s>
    <s>1. Chaque annun certain nombre de chercheurs se rissent et ddent d'organiser des confnces scientifiques, souvent il sagit de confnces internationales.</s>
    <s>2. Le comite programme dune confnce est form'un inq organisateurs (des chercheurs ayant la responsabilit'organiser la confnce) ainsi que de nombreux rapporteurs (ces derniers auront pour charge de lire les soumissions et d'borer un rapport pour chaque soumission).</s>
    <s>3. Lors de la crion d'une confnce, il est nssaire de drminer le titre de la confnce et la ville ainsi que le lieu (h, centre de confnces) oe se dulera. Un calendrier prsant les dates importantes pour la confnce doit lement e bli ainsi que le nombre minimal et maximal de participants.</s>
    <s>4. Un &quot;appel a soumission&quot; est bort diffusnternationalement.</s>
    <s>5. Suite 'appel oumission n'importe quel chercheur peut faire une soumission, c'est ire faire parvenir un document divant ses travaux scientifiques.</s>
    <s>6. Plusieurs auteurs peuvent contribuer ne m soumission. Une soumission n'est pas prise en compte si elle arrive aprla date limite de soumission (date fixdans le calendrier lors de la crion de la confnce).</s>
    <s>7. Une fois que la date limite de soumission est pass le comit'organisation se rit et dde de rrtir l'ensemble des soumissions res (il peut y en avoir plusieurs centaines selon la taille des confnces) entre les diffnts rapporteurs.</s>
    <s>8. La rrtition se fait en fonction du th de l'article et des spalitde chaque chercheur devant luer une soumission de mani e que chaque article soit revu par des spalistes du domaine. Afin d'avoir plusieurs avis indndants, on associe haque article entre 1 et 4 rapporteurs (le nombre de rapporteurs par soumission dnd de la confnce mais est le m pour toutes les soumissions d'une m confnce).</s>
    <s>9. Le document leur est envoy/p&gt;</s>
    <s>10. Les rapporteurs doivent fournir en retour une note et un rapport (sous forme ctronique) avant la date limite de rption des rapports.</s>
    <s>11. Le comit'organisation se ri ensuite et, artir des diffnts rapports, sctionne l'ensemble des soumissions qui seront accept.</s>
    <s>12. Les auteurs sont finalement prnu du fait que leur soumission tcceptou refus</s>
    <s>13. A chaque confnce est associun document, &quot;les actes de la confnce&quot;. Ce document regroupe l'ensemble de tous les articles accept</s>
    <s>14. Plus prsnt chaque auteur est tenu d'envoyer, si sa soumission a accept une version dnitive de l'article. C'est cette version qui sera publidans les actes.</s>
    <s>15. Pour chaque confnce, la date limite de rption est fixdle drt.</s>
    <s>16. Le rdes organisateurs consiste egrouper les papiers, es ordonner, aire la mise en page finale (entre autre umter les pages), puis nvoyer les actes de la confnce pour publication n teur.</s>
    <s>17. Afin de choisir l'teur, on souhaite conserver pour chaque teur des informations concernant les prix qu'il propose ainsi que les dis de livraison.</s>
    <s>18. Apravoir sctionnes diffntes soumissions, le dulement de la confnce m doit e planifiCe sont les organisateurs qui s'en chargent.</s>
    <s>19. Concrment dla crion de la confnce, la date de dt et de fin de la confnce a fix Il reste mposer le temps disponible en &quot;sessions&quot;.</s>
    <s>20. Chaque session est caractspar un titre, la date aquelle elle a lieu (entre la date de dt et la date de fin de la confnce demment), l'heure de dt et l'heure de fin.</s>
    <s>21. Plusieurs sessions peuvent avoir lieu en parall. On parlera dans ce cas de &quot;sessions paralls&quot;.</s>
    <s>22. Certaines sessions sont au contraire des sessions pls.</s>
    <s>23. Cette diffnce est importante du point de vue des organisateurs dans la mesure os les participants peuvent assister aux sessions pls (ce n'est demment pas le cas pour les sessions paralls) et il est donc possible de faire passer des informations importantes (par exemple la rption des participants et l'introduction de la confnce est souvent une session pl, de m que la session de cle).</s>
    <s>24. Par ailleurs, dans certaines confnces, certaines sessions sont payantes. A chaque session payante, les organisateurs associent un tarif (les participants a confnce ne pourront assister ne session que s'il se sont inscrits ette session et ont re montant correspondant).</s>
    <s>25. Quelque que soit le type de session, une session regroupe diffntes prntations se succnt les unes aux autres.</s>
    <s>26. C'est sur des crits scientifiques que les organisateurs regroupent les prntations en session.</s>
    <s>27. A chaque prntation est associl'heure de dt et la durde la prntation.</s>
    <s>28. On distingue les prntations invit et les prntations d'articles.</s>
    <s>29. Une prntation invitest faite par un chercheur nent, invitar la confnce et payour cela. Il est utile de conserver, pour chaque prntation invit le cosociinsi que les informations concernant l'invitRemarquons qu'un chercheur invit'a pas eu aire de soumission. Ce sont les organisateurs de la confnce qui l'ont invitour sa notori.</s>
    <s>30. A chaque prntation d'article est associ'article correspondant.</s>
    <s>31. Une fois que le programme scientifique de la confnce est bli, un appel articipation est diffusTout chercheur peut s'inscrire.</s>
    <s>32. Tout participant doit rer le montant intal de la confnce lors de l'inscription.</s>
    <s>33. Si la confnce propose des sessions payantes, le participant doit ajouter au prix de l'inscription le montant de chaque session os'inscrit.</s>
    <s>34. Les dossiers d'inscriptions doivent parvenir avant la date limite d'inscription (cette date est fixlors de la crion de la confnce).</s>
    <s>35. Tout chercheur participant a confnce doit e inscrit y compris les invit les organisateurs, les rapporteurs, etc. Ils ont bien ss rctions.</s>
    <s>36. Sur chaque dossier d'inscription sont mentionn les informations concernant le chercheur, les sessions payantes choisies, la somme r mais aussi le rdu participant.</s>
    <s>37. Comme il l'a dit, le programme scientifique de la confnce, c'est ire la rrtition des prntations en sessions est fait par les organisateurs en fonction de crits scientifiques. Lorsque ce programme est fait, on ne connapas encore le nombre d'inscrits a confnce et l'on ne connapas non plus le nombre d'inscrits aux sessions payantes. Une fois que cette information est disponible (aprla date limite d'inscription et avant le dt de la confnce), la secrire de la confnce peut commencer 'occuper de l'organisation logistique.</s>
    <s>38. Plus particuliment il s'agit d'associer haque session une salle suffisamment grande pour y accueillir les participants. Le probl se pose uniquement pour les sessions pls et les sessions payantes. Les salles du lieu de la confnce sont dites par un num et le nombre de personnes qu'elles peuvent accueillir.</s>
    <s>Le nombre de confnces crosans cesse. La gestion dune confnce internationale met en jeu de nombreux acteurs graphiquement rrtis. Organiser une telle confnce est une charge lourde. Traditionnellement la plupart des anges se font par courrier. Trier les diffnts documents et suivre les dossiers est une charge dcate, mais qui pourrait e confin secrriat, ondition toutefois davoir des ressources adates, ce qui nest pas toujours le cas. En tous cas lorganisation scientifique doit e assurpar les chercheurs eux ms, souvent rrtis tout autour de la plan, dans diffnts laboratoires. On dre riser un syst informatique permettant dautomatiser au maximum le processus ci-dessus en exploitant au maximum les nouvelles technologies li nternet. Lobjectif serait darriver n processus z-papier dans lequel toutes les communication se feraient par courrier ctronique ou via un serveur Web. En effet, il semble quactuellement tous les chercheurs susceptibles de participer ne confnce ont un accnternet. On dre dabord riser un prototype exploitable localement pour les confnces organis IMAG, puis, si le syst fonctionne correctement le proposer aux organisations internationales telles que lACM ou IEEE.</s>
  </text>
</page>
