<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="4" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://www.unitar.ch/fr/appel-pour-soumission-darticles-conference-unitar-yale-sur-la-gouvernance-du-changement-climatique</url>
  <title>Appel pour soumission d&#39;articles - Conférence UNITAR - Yale sur la ...</title>
  <snippet>
    <s>19 sept. 2010 Accueil › Appel pour soumission d&#39;articles - Conférence UNITAR - Yale sur la gouvernance du changement climatique › </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Search this site :</s>
    <s>Catalogue en ligne</s>
    <s>Nos Programmes</s>
    <s>Accueil › Appel pour soumission d'articles - Conférence UNITAR - Yale sur la gouvernance du changement climatique ›</s>
    <s>Appel pour soumission d'articles - Conférence UNITAR - Yale sur la gouvernance du changement climatique</s>
    <s>Du 17 au 19 septembre 2010, la 2eme Conference Globale Yale/UNITAR en Gouvernance Environnementale et Democratie aura lieu a l'Universite de Yale a New Heaven aux Etats-Unis en marge du Sommet des objectifs du Millenaire pour le developpement, du 20 au 22 septembre 2010 a New York. Le theme principal de la Conference sera le renforcement des institutions s'occupant du changement climatique et de la promotion du green economy (l'economie verte). La conference sera l'occasion de recenser et examiner le role des structures institutionnelles et procedures decisionnelles pour la promotion (ou le recul) d'un developpement a faible carbone et soutenable pour le climat. Les discussions et articles auront pour objet les divers degres de gouvernance (i.e. global, national, sous-national et local) ainsi que certains sujet specialise de gouvernance comprenant la gouvernance du changement climatique, science, financement et gouvernance forestiere. Les resultats attendus de la conference incluent un agenda de recherche et un partage de connaissances ameliore afin de mieux comprendre l'ouverture, la transparence, la responsabilite et l'efficacite des institutions engagees dans l'action du changement climatique. Les experts et chercheurs sont pries de soumettre leurs resumes de proposition d'articles d'ici au 15 mai 2010. Ceux qui souhaitent assister en tant que participants sont pries d'exprimer leur interet d'ici au 15 juin 2010. La procedure d'application est disponible sous http://www.unitar.org/egp/fr.</s>
    <s>Conseil d'administration</s>
    <s>Décisions récentes</s>
    <s>Directeur général</s>
    <s>Anciens directeurs généraux</s>
    <s>Documentation officielle</s>
    <s>Personnel et collaborateurs</s>
    <s>UNITAR's image</s>
    <s>Services d'appui</s>
    <s>Administration et Finance</s>
    <s>Ressources humaines</s>
    <s>Bureaux UNITAR</s>
    <s>Migrations internationales</s>
    <s>Section Paix, Sécurité et Diplomatie</s>
    <s>Département Recherche</s>
    <s>Latest News</s>
    <s>24 Aug 2011</s>
    <s>La tenue d'une table ronde sur la Démocratie et le Développement</s>
    <s>26 Jul 2011</s>
    <s>L’UNITAR offre un atelier en langue française sur la négociation efficace dans les conférences multilatérales – Inscrivez vous rapidement!</s>
    <s>08 Jul 2011</s>
    <s>L’ABPCD-Banques Populaires et l’UNITAR offrent une nouvelle formation en ligne sur les techniques de lutte anti blanchiment</s>
    <s>1 de 57</s>
    <s>Contactez Nous</s>
    <s>Mentions légales</s>
    <s>Plan du site</s>
  </text>
</page>
