<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="5" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://www.cesar-conference.org/%3Fpage_id%3D244%26lang%3Dfr</url>
  <title>Appel à soumission «</title>
  <snippet>
    <s>Date limite de soumission:22 juin 2011; Notification aux auteurs:30 juillet 2011; Article définitif:15 octobre 2011; Conférence:28-29-30 novembre 2011. L&#39;appel à </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Appel à soumission</s>
    <s>Infos pratiques</s>
    <s>To download the DGA Information Superiority's brochure,click on the link below:</s>
    <s>Pour télécharger la plaquette de DGA Maîtrise de l'information,cliquez sur le lien ci-dessous:</s>
    <s>Appel à soumission</s>
    <s>C&amp;ESAR 2011</s>
    <s>(Computer &amp;Electronics Security Applications Rendez-vous)</s>
    <s>28 – 29 – 30 novembre 2011 -Rennes,France</s>
    <s>« Mobilité et Sécurité »</s>
    <s>Comité d'organisation / Steering Committee</s>
    <s>Florent Chabaud</s>
    <s>Pascal Chour</s>
    <s>Yves Correc</s>
    <s>(Ministère Défense/DGA-Maîtrise de l'Information),président</s>
    <s>Olivier Heen</s>
    <s>Ludovic Mé</s>
    <s>Eric Wiatrowski</s>
    <s>(Orange Business Services)</s>
    <s>Comité de programme / Program Committee</s>
    <s>José Araujo</s>
    <s>Christophe Bidan</s>
    <s>Laurent Butti</s>
    <s>(Orange Labs)</s>
    <s>Claude Castelluccia</s>
    <s>Yves Correc</s>
    <s>(Ministère Défense/DGA-Maîtrise de l'Information)</s>
    <s>Gilles Courcoux</s>
    <s>Eric Freyssinet LCL</s>
    <s>Olivier Heen</s>
    <s>Maryline Laurent</s>
    <s>(Telecom Sud-Paris)</s>
    <s>Thierry Lestable</s>
    <s>(Sagemcom SAS)</s>
    <s>Alexandre Mallard</s>
    <s>(Ecole des mines de Paris)</s>
    <s>Refik Molva</s>
    <s>Nicolas Ruff</s>
    <s>Jean-Pierre Tual</s>
    <s>Dates importantes</s>
    <s>Date limite de soumission:22 juin 2011</s>
    <s>Notification aux auteurs:30 juillet 2011</s>
    <s>Article définitif:15 octobre 2011</s>
    <s>Conférence:28-29-30 novembre 2011</s>
    <s>!L'appel à soumission est disponible au format PDF.</s>
    <s>A propos de C&amp;ESAR</s>
    <s>Le Ministère de la Défense organise chaque année depuis 1997 des journées Sécurité des Systèmes d'Information (SSI),réunissant autour d'un sujet donné des acteurs gouvernementaux,industriels et académiques de la SSI.</s>
    <s>L'objectif de C&amp;ESAR (Computer &amp;Electronics Security Applications Rendez-vous) est double,scientifique mais aussi didactique. Il propose à la communauté SSI,des chercheurs aux praticiens et aux décideurs,un tour d'horizon sur un sujet particulier du domaine de la sécurité des systèmes d'information. Ce sujet pourra être abordé sous l'angle théorique ou pratique,matériel ou logiciel,mais toujours dans une optique pédagogique afin d'en faciliter la compréhension. C'est en effet cette approche combinée qui permettra aux utilisateurs de terrain de prendre connaissance des avancées théoriques ou techniques susceptibles de répondre à leurs besoins. Elle fournira en retour,au travers des échanges,les éléments des problèmes réels,utiles aux travaux des chercheurs et des développeurs.</s>
    <s>Mobilité et sécurité</s>
    <s>Les dernières évolutions technologiques du domaine et les usages qui en résultent nous amènent à revenir sur ce thème,déjà traité en 2002.</s>
    <s>Depuis longtemps,la mobilité est au cœur de nos préoccupations. Ce qui a évolué,au-delà du nombre de déplacements,c'est notre difficulté à nous séparer d'outils et de données jusqu'alors spécifiques à l'une de nos sphères d'activité,qu’elle soit professionnelle ou privée.</s>
    <s>Pour faire le point sur cette problématique complexe,il sera primordial de couvrir les différents aspects de la sécurité liés au nomadisme:</s>
    <s>la problématique des objets communicants (ordinateurs portables,tablettes,assistants personnels,smart phones,etc.),de leurs applicatifs et de leur origine (équipement privé ou professionnel)</s>
    <s>la mobilité des données</s>
    <s>le partage d'objets communicants entre usagers</s>
    <s>les menaces liées à la mobilité de ces systèmes (en particulier celles liées à la localisation)</s>
    <s>la problématique des systèmes embarqués et mobiles,qu'ils soient dans les véhicules (automobiles,avions,trains,etc.) ou sur les personnes (dispositifs de contrôle de santé,de surveillance,etc.)</s>
    <s>les outils de sécurisation (chiffrement,contrôle d'accès,etc.) spécifiques au nomadisme</s>
    <s>la gestion de parcs d'équipements hétérogènes</s>
    <s>la gestion des utilisateurs nomades (ainsi que des identités associées)</s>
    <s>la problématique des technologies réseaux propres à la mobilité (hétérogénéité,infrastructures de support,réseaux mobiles de terrain,etc.)</s>
    <s>les politiques de sécurité adaptées au contexte de mobilité</s>
    <s>la protection de la vie privée</s>
    <s>Les exposés attendus pourront illustrer les thèmes traités par des exemples opérationnels,en décrivant les obstacles techniques,juridiques ou sociologiques,ou en proposant des solutions aux problèmes rencontrés.</s>
    <s>Processus de soumission</s>
    <s>Par la nature de la conférence,deux types de contributions pourront être soumises :les contributions industrielles ayant pour objectif de présenter les bonnes pratiques dans l'industrie,de partager un retour d'expérience ou des cas d'usage,et les contributions scientifiques présentant des résultats innovants sur le plan méthodologique,technique ou scientifique.</s>
    <s>Les propositions (habituellement entre 5 et 10 pages) parviendront au comité de programme avant le 22 juin,via le site web de soumission de C&amp;ESAR (http://cesar-submission.rennes.supelec.fr). Elles devront être suffisamment complètes pour permettre au comité d'apprécier la valeur de la présentation qui pourra être faite lors de la conférence. Elles devront inclure le titre de la communication,sa catégorie (industrielle ou scientifique),les nom et prénom du ou des auteurs et leur affiliation,l'adresse de courrier électronique de l'un des auteurs,un résumé (15 lignes environ) et enfin,une liste de mots clés. Le format pdf est recommandé. Les auteurs seront prévenus de l’acceptation ou du rejet le 30 juillet 2011.</s>
    <s>Dans un second temps,les auteurs retenus fourniront,pour le 15 octobre 2011,une version définitive de la communication (de 8 à 20 pages) via le même site web. Ils prendront en compte les éventuelles modifications demandées au terme du processus de revue.</s>
    <s>Le délai tient compte des contraintes liées à l'impression des actes de la conférence et ne pourra pas être modifié.</s>
    <s>Les articles seront fournis de préférence au format LaTeX,mais les autres formats sont aussi acceptés. Dans tous les cas,l’article devra respecter la mise en page LNCS (http://www.springer.com/computer/lncs?SGWID=0-164-7-72376-0).</s>
    <s>Les communications seront rédigées en français (de préférence) ou en anglais. Les critères de sélection seront principalement l'effort pédagogique,la clarté,ainsi que l'adéquation avec les thèmes de la conférence. Les exposés techniques spécialisés seront considérés dans la mesure où ils présentent un état de l’art d’un domaine et non un résultat scientifique particulier.</s>
    <s>Les communications acceptées seront publiées dans les actes du colloque et respecteront d’une manière générale un format de 30 minutes de présentation suivies de 10 à 15 minutes de questions.</s>
    <s>Copyright (C)2011 DGA Maîtrise de l'information - All Rights Reserved</s>
    <s>Powered by WordPress &amp;Atahualpa</s>
  </text>
</page>
