<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="11" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://contraintes.inria.fr/JFPC07/JFPC07.htm</url>
  <title>JFPC&#39;07 Appel à communications</title>
  <snippet>
    <s>organisées conjointement avec la conférence CSCLP&#39;07 (7 et 8 juin) Ce cas doit être signalé lors de la soumission ainsi que le statut du papier (soumis ou </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>!Logo AFPC</s>
    <s>Troisiemes Journees Francophones de Programmation par Contraintes</s>
    <s>organisees conjointement avec la conference CSCLP'07 (7 et 8 juin)</s>
    <s>et avec la reunion du groupe Contraintes et RO (et groupe GOThA) le 5 juin, du GDR RO et ALP</s>
    <s>du 4 au 6 juin 2007</s>
    <s>INRIA, Domaine de Voluceau, Rocquencourt, Yvelines France.</s>
    <s>a l'initiative de l'Association Française de Programmation par Contraintes</s>
    <s>!Sur la route de Rocquencourt par Pissaro.</s>
    <s>Sur la route de Rocquencourt par Pissaro</s>
    <s>Themes de la conference</s>
    <s>La Programmation par Contraintes est porteuse d'une grande ambition pour la programmation : celle d'en faire essentiellement une tache de modelisation, par des equations, des contraintes, des formules logiques. Cette approche de la programmation trouve ses racines dans la programmation logique et son slogan « algorithme = logique + controle ». Aujourd'hui, dans les environnements actuels de programmation par contraintes, la partie logique est traitee de façon purement declarative, en modelisant le probleme avec des variables mathematiques et des relations de logique du premier ordre (contraintes), tandis que la partie « controle », qui autorise le melange de techniques heterogenes (numeriques, symboliques, deductives, heuristiques, ) demeure en partie ad hoc et requiert de l'expertise.</s>
    <s>Le succes de la Programmation par Contraintes en resolution de problemes combinatoires dans le monde industriel (optimisation, transport, logistique, ordonnancement d'atelier, emploi du temps du personnel, etc) illustre bien l'apport de ces concepts originaux de programmation, et participe en fait a un veritable renouveau du domaine traditionnel de la Recherche Operationnelle. Ce succes et cette reconnaissance proviennent de l'apport simultane des techniques de consistance locale, qui s'appliquent a une grande variete de contraintes, et de systemes de programmation par contraintes qui sont utilises avec succes pour resoudre des applications pratiques. En dotant les langages declaratifs d'implantations efficaces, les outils de programmation par contraintes permettent de modeliser des applications complexes, reduisent les temps de developpement, et produisent des codes qui sont plus faciles a maintenir et a etendre. Ils contribuent aussi au developpement de nouveaux algorithmes qui ne pourraient pas etre inventes sans ces langages pour les ecrire.</s>
    <s>Les Journees Francophones de Programmation par Contraintes (JFPC) se veulent un lieu convivial de rencontres, discussions et echanges scientifiques, pour la communaute francophone autour de tous les themes relevant du domaine, notamment :</s>
    <s>Langages et systemes de programmation en logique et/ou par contraintes : theorie, compilation, analyse statique, environnements de programmation, …</s>
    <s>Algorithmes de resolution ou de propagation de contraintes, contraintes globales, contraintes quantifiees, domaines finis, discrets, continus, symboliques, …</s>
    <s>Complexite des problemes et des algorithmes, transitions de phase, </s>
    <s>Hybridations des methodes de resolution, programmation mathematique, recherche locale, …</s>
    <s>Procedures de recherche et d'optimisation, heuristiques et metaheuristiques, explications, apprentissage, …</s>
    <s>Analyse et elimination de symetries,</s>
    <s>Resolution de problemes combinatoires, SAT, CSP, PLNE, optimisation combinatoire, benchmarks et bibliotheques de problemes,</s>
    <s>Resolution de problemes de configuration, CAO, robotique, </s>
    <s>Modelisation et resolution de problemes reels, applications nouvelles et nouveaux domaines applicatifs,</s>
    <s>Historique et objectifs</s>
    <s>Les JFPC sont patronnees par l'Association Française pour la Programmation par Contraintes (AFPC) qui reunit les chercheurs, ingenieurs et enseignants du domaine, souvent issus de l'informatique theorique, de la programmation logique, de l'intelligence artificielle, de l'algorithmique ou de la recherche operationnelle. Les JFPC sont nees en 2004 de la fusion des conferences JFPLC (Journees Francophones de la Programmation Logique avec Contraintes) et JNPC (Journees Nationales sur la Resolution Pratique de Problemes NP-Complets). Ces deux conferences, anciennes puisque JFPLC a debute (en tant que JFPL) en 1992 a Lille, et JNPC en 1994 a Montpellier, ont ete organisees conjointement depuis 1998, sauf en 2001 ou les JFPLC etaient jointes au congres des associations de l'ASTI a Paris. Cette troisieme edition des JFPC fait donc suite aux manifestations anterieures de ces conferences qui se sont tenues a Nimes (2006), Lens (2005), Angers (2004), Amiens (2003), Nice (2002), Toulouse et Paris (2001), Marseille (2000), Lyon (1999) et Nantes (1998).</s>
    <s>Un objectif particulier des journees est de permettre aux jeunes chercheurs du domaine de presenter leurs travaux a l'ensemble de la communaute francophone plus facilement que dans les congres internationaux anglophones, et egalement pour certains de s'initier au fonctionnement des comites de programme. Un prix du meilleur article « jeune chercheur » peut etre decerne par le comite de programme a tout article declare dans cette categorie par leurs auteurs lors de la soumission.</s>
    <s>La presentation de tutoriels est egalement sollicitee a l'attention des jeunes chercheurs ou de chercheurs confirmes desirant s'initier a un theme particulier du domaine.</s>
    <s>Par ailleurs, pour eviter que les meilleurs travaux de la communaute française ne soient principalement presentes et discutes hors de France dans les conferences internationales, le comite de programme invite tout membre de la communaute soumettant ses travaux a une conference internationale a les soumettre parallelement a JFPC'2007. Ce cas doit etre signale lors de la soumission ainsi que le statut du papier (soumis ou accepte). La seule condition a cette double soumission est que la version finale de l'article, s'il est accepte, soit ecrite en français. Pour les memes raisons, les membres du comite de programme sont invites a soumettre des articles.</s>
    <s>Enfin, les JFPC sollicitent une large participation internationale de francophones, voire la publication en français d'articles d'auteurs non originellement francophones. La presentation et publication d'articles en anglais aux JFPC est egalement admise lorsque cela est justifie.</s>
    <s>Espace posters, demonstrations et entreprises</s>
    <s>Un apres-midi sera consacre a la presentation de posters, de demonstrations de logiciels, ainsi que d'exposes invites et d'une table ronde en seance pleniere sur les aspects industriels. Nous voulons faire de cet apres-midi un grand espace de discussions entre chercheurs, ingenieurs, industriels et enseignants. Les posters, comme les demonstrations de systemes, seront conçus comme des supports de discussion permettant d'aller beaucoup plus loin que les traditionnelles questions a la suite des exposes. A cet egard, les auteurs d'articles acceptes sont egalement encourages a soumettre un poster permettant de prolonger les discussions.</s>
    <s>Les soumissions des posters et demos se font par voie electronique avant le 25 mai 2007.</s>
    <s>Comite de programme</s>
    <s>President : Francois Fages, INRIA Rocquencourt</s>
    <s>Gilles Audemard, CRIL Lens</s>
    <s>Philippe Baptiste, LIX Palaiseau</s>
    <s>Nicolas Beldiceanu, EMN/LINA Nantes</s>
    <s>Thierry Benoist, Bouygues Paris</s>
    <s>Christian Bessiere, LIRMM Montpellier</s>
    <s>Hadrien Cambazard, 4C Cork, Ireland</s>
    <s>Philippe Chatalic, LRI Orsay</s>
    <s>Emmanuel Coquery, LIRIS Lyon</s>
    <s>Simon de Givry, INRA Toulouse</s>
    <s>Sophie Demassey, EMN/LINA Nantes</s>
    <s>Yves Deville, UCL Louvain la Neuve, Belgique</s>
    <s>Khalil Djelloul, Univ. Ulm, Allemagne</s>
    <s>Mireille Ducasse, IRISA/INSA Rennes</s>
    <s>Audrey Dupont, Univ. Avignon</s>
    <s>Mathieu Estratat, LSIS Marseille</s>
    <s>Youssef Hamadi, Microsoft Research Cambridge, Royaume Uni</s>
    <s>Christophe Jermann, LINA Nantes</s>
    <s>Narendra Jussien, EMN/LINA Nantes</s>
    <s>Arnaud Lallouet, LIFO Orleans</s>
    <s>Daniel Le Berre, CRIL Lens</s>
    <s>Fred Mesnard, Univ. de la Reunion</s>
    <s>Richard Ostrowski, LSIS Marseille</s>
    <s>Laurent Perron, ILOG Gentilly</s>
    <s>Gilles Pesant, Polytechnique Montreal, Canada</s>
    <s>Jean-Charles Regin, ILOG Sophia Antipolis</s>
    <s>Michel Rueher, I3S Nice</s>
    <s>Pierre Siegel, CMI Marseille</s>
    <s>Laurent Simon, LRI Orsay</s>
    <s>Sylvain Soliman, INRIA Rocquencourt</s>
    <s>Christine Solnon, LIRIS Lyon</s>
    <s>Sebastien Sorlin, LIRIS Lyon</s>
    <s>Charlotte Truchet, LINA Nantes</s>
    <s>Michel Vasquez, EMA Nimes</s>
    <s>Dates importantes</s>
    <s>28 fevrier 2007 : date limite d'envoi des resumes d'articles et des propositions de tutoriels</s>
    <s>7 mars : date limite de soumission des articles complets</s>
    <s>11 avril 2007 : notification aux auteurs</s>
    <s>18 avril 25 mai : date limite de soumission des posters et demonstrations</s>
    <s>27 avril 29 mai: notification aux auteurs : toutes les soumissions de posters et demos sont acceptees</s>
    <s>7 mai : date limite de reception des versions definitives des articles</s>
    <s>25 mai : mise en ligne des articles sur les archives ouvertes HAL</s>
    <s>du 4 au 6 Juin 2007 : JFPC 2007</s>
    <s>du 7 au 8 juin 2007 : ERCIM international workshop on Constraint Solving and Constraint Logic Programming CSCLP 2007</s>
    <s>Modalites de soumission</s>
    <s>Les articles doivent etre rediges dans le style article de la conference (fichier d'exemple) et ne pas depasser 10 pages. Les soumissions d'articles en anglais sont tolerees, mais les versions finales devront etre en français sauf exception. Les soumissions d'articles sont closes. Les versions finales sont a remettre via le site de soumission avant le 7 mai 2007.</s>
    <s>Les propositions de posters et de tutoriels seront soumises sous la forme d'un titre et d'un court resume. Deux dimensions de poster sont possibles : 120x90cm ou 100x100cm. Les demandes de demonstrations seront soumises sous la forme d'un poster les accompagnant ayant pour titre « Demonstration… » et mentionneront la connectique necessaire.</s>
    <s>Les soumissions des posters et demos se font par voie electronique avant le 25 mai 2007.</s>
    <s>Comite d'organisation</s>
    <s>President des journees : Pierre Deransart, INRIA Rocquencourt.</s>
    <s>Avec le concours de :</s>
    <s>Gaelle Dorkeld</s>
    <s>Chantal Girodon</s>
    <s>Julien Martin</s>
    <s>Nadia Mesrar</s>
    <s>Dominique Poulicet</s>
    <s>Sylvain Soliman</s>
    <s>Versions de l'appel</s>
    <s>postscript (800K) pdf (1800K)</s>
    <s>Comite de programme propulse par</s>
    <s>Derniere mise a jour: 4/5/2007</s>
  </text>
</page>
