<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="17" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://cdeacf.ca/evenement/2010/03/12/date-limite-appel-soumissions-resumes-pour-21e-conference</url>
  <title>Date limite: Appel de soumissions de résumés pour la 21e Conférence</title>
  <snippet>
    <s>12 mars 2010 Appel de soumissions de résumés pour la 21e Conférence nationale de L&#39; Association des infirmières en santé des femmes, en obstétrique et </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Livres, articles, documents, organismes</s>
    <s>Documents et ressources</s>
    <s>Actualités et évènements</s>
    <s>Le CDÉACF</s>
    <s>Condition des femmes</s>
    <s>Education et formation des adultes</s>
    <s>Alphabétisation et compétences</s>
    <s>Le monde de la recherche</s>
    <s>Aller au contenu principal</s>
    <s>Date limite: Appel de soumissions de résumés pour la 21e Conférence nationale de L'AWHONN</s>
    <s>12 mars 2010</s>
    <s>21e Conférence nationale</s>
    <s>Montréal, Québec, 14 au 16 octobre 2010</s>
    <s>&quot;Construisons des ponts entre la pratique, la recherche et la formation&quot;</s>
    <s>Appel de soumission de résumés (Présentation orale ou par affiche)</s>
    <s>Date limite de soumission : 12 mars 2010</s>
    <s>Nous invitons les membres de l'Association des infirmières en santé des femmes, en obstétrique et en néonatalogie (AWHONN), ainsi que les non-membres, à soumettre des résumés de communication pour la 21ième Conférence nationale.</s>
    <s>TOUS LES CONFÉRENCIERS DOIVENT S'INSCRIRE À LA CONFÉRENCE ET PAYER LES FRAIS D'INSCRIPTION. LES CONFÉRENCIERS DEVRONT ORGANISER LEUR TRANSPORT ET ASSUMER TOUTES LES DÉPENSES LIÉES À LEUR PRÉSENTATION.</s>
    <s>-&gt; Consultez l'appel de soumission de résumés et le formulaire du sommaire de la présentation (PDF)</s>
    <s>Collaboratrice du site (CDEACF)</s>
    <s>!Courriel Retransmettre cette page</s>
    <s>Tous les évènements</s>
    <s>Voir les évènements</s>
    <s>Plus de résultats similaires</s>
    <s>Appel de soumissions de résumés pour la 21e Conférence nationale de L'Association des infirmières en santé des femmes, en obstétrique et en néonatalogie</s>
    <s>Appel à contribution pour la Conférence nationale sur la recherche liée au genre, au sexe et à la santé</s>
    <s>Journée nationale d'action 2011 - C'est le temps de s'inscrire- Nouvelle date limite</s>
    <s>Signez la « Déclaration du 10 décembre en faveur de l'égalité et des droits humains des femmes » - date limite : 8 décembre</s>
    <s>Mondes des femmes 2011 : nouvelle date limite</s>
    <s>Condition d'utilisation | Contact | Plan du site</s>
    <s>Site réalisé par Koumbit.org avec Drupal</s>
  </text>
</page>
