<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="7" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://www.jeptaln2012.org/%3Fpage_id%3D90</url>
  <title>Appel TALN | JEP TALN 2012 — Grenoble</title>
  <snippet>
    <s>Appel TALN. TALN&#39;2012. 19e conférence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Grenoble du 4 au 8 juin 2012. CALENDRIER. Articles LONGs </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>JEP TALN 2012 — Grenoble</s>
    <s>Skip to content</s>
    <s>Comité d'organisation JEP-TALN 2012</s>
    <s>Comité de programme JEP</s>
    <s>Comité de programme TALN</s>
    <s>Comité de programme RECITAL 2012</s>
    <s>Appel pour ateliers et tutoriels</s>
    <s>Appel JEP</s>
    <s>Appel TALN</s>
    <s>Appel RECITAL</s>
    <s>Dates importantes</s>
    <s>Soumettre un article</s>
    <s>Consignes aux auteurs</s>
    <s>Appel TALN</s>
    <s>19e conférence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles</s>
    <s>Grenoble du 4 au 8 juin 2012</s>
    <s>Articles LONGs :</s>
    <s>Date limite de soumission : 31 janvier 2012</s>
    <s>Notification aux auteurs : 1 mars 2012</s>
    <s>Date limite de soumission des versions définitives : 15 avril 2012</s>
    <s>Articles COURTs et Démonstrations :</s>
    <s>Date limite de soumission : 15 mars 2012</s>
    <s>Notification aux auteurs : 15 avril 2012</s>
    <s>Date limite de soumission des versions définitives : 20 avril 2012</s>
    <s>Organisée par l'équipe GETALP du LIG (Laboratoire Informatique de Grenoble), le LIDILEM (Laboratoire de linguistique et didactique des langues étrangères et maternelles) et  Gipsa-lab, la conférence TALN'2012 se tiendra du 4 au 8 juin 2012 à Grenoble à l'occasion de la conférence jointe JEP-TALN-RECITAL'2012.</s>
    <s>JEP-TALN-RECITAL'2012 regroupe la 29ème édition des Journées d'Étude sur la Parole (JEP'2012), la 19ème édition de la conférence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN'2012) et la 14ème édition des Rencontres des Étudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues (RECITAL'2012).</s>
    <s>Pour la quatrième fois, après Nancy en 2002, Fès en 2004, et Avignon en 2008, l'AFCP (Association Francophone pour la Communication Parlée) et l'ATALA (Association pour le Traitement Automatique des Langues) organisent conjointement leur principale conférence afin de réunir en un seul lieu les deux communautés du traitement de la langue orale et écrite.</s>
    <s>La conférence TALN'2012 comprendra des communications orales et affichées, des conférences invitées et des ateliers.</s>
    <s>La langue officielle de la conférence est le français. Les communications en anglais sont acceptées pour les participants non-francophones.</s>
    <s>TYPES DE COMMUNICATIONS</s>
    <s>Deux formats de communications sont prévus : les articles longs (de 10 à 12 pages) et les articles courts (de 4 à 6 pages).</s>
    <s>Les auteurs sont invités à présenter deux types de communications :</s>
    <s>- des articles présentant des travaux de recherche originaux,</s>
    <s>- des prises de position présentant un point de vue sur l'état des recherches en TAL (traitement automatique de la langue), fondées sur une solide expérience du domaine.</s>
    <s>Les articles longs seront présentés sous forme de communication orale, les articles courts sous forme de poster.</s>
    <s>Les communications pourront porter sur tous les thèmes habituels du TAL, incluant, de façon non limitative :</s>
    <s>- Analyse et génération dans les domaines suivants :</s>
    <s>- Phonétique</s>
    <s>- Phonologie</s>
    <s>- Morphologie</s>
    <s>- Syntaxe</s>
    <s>- Sémantique</s>
    <s>- Discours</s>
    <s>- Développement de ressources linguistiques pour le TAL :</s>
    <s>- Bases de données comportant des informations morphologiques, syntaxiques, sémantiques, et/ou phonologiques</s>
    <s>- Grammaires</s>
    <s>- Lexiques</s>
    <s>- Ontologies</s>
    <s>- Linguistique de corpus</s>
    <s>- Applications du TAL :</s>
    <s>- Analyse de sentiments ou d'opinions</s>
    <s>- Catégorisation ou classification automatique</s>
    <s>- Désambiguïsation lexicale</s>
    <s>- Dialogue homme-machine en langage naturel</s>
    <s>- Enseignement assisté par ordinateur</s>
    <s>- Indexation automatique</s>
    <s>- Recherche et extraction d'information</s>
    <s>- Résumé automatique</s>
    <s>- Résolution d'anaphores</s>
    <s>- Systèmes de question-réponse</s>
    <s>- Traduction automatique</s>
    <s>- Web sémantique</s>
    <s>- Linguistiques formelles destinées à soutenir les traitements automatiques</s>
    <s>- Symboliques</s>
    <s>- Logiques</s>
    <s>- Statistiques</s>
    <s>- Basées sur l'apprentissage automatique</s>
    <s>-Prises de position présentant un point de vue sur le TAL</s>
    <s>CRITÈRES DE SÉLECTION</s>
    <s>Les soumissions seront examinées par au moins deux spécialistes du domaine.</s>
    <s>Pour les travaux de recherches, seront considérées en particulier :</s>
    <s>- l'adéquation aux thèmes de la conférence.</s>
    <s>- l'importance et l'originalité de la contribution,</s>
    <s>- la correction du contenu scientifique et technique,</s>
    <s>- la discussion critique des résultats, en particulier par rapport aux autres travaux du domaine,</s>
    <s>- la situation des travaux dans le contexte de la recherche internationale,</s>
    <s>- l'organisation et la clarté de la présentation,</s>
    <s>Pour les prises de position, seront privilégiées :</s>
    <s>- la largeur de vue et la prise en compte de l'état de l'art,</s>
    <s>- l'originalité et l'impact du point de vue présenté.</s>
    <s>Les articles sélectionnés seront publiés dans les actes de la conférence.</s>
    <s>Le comité de programme sélectionnera parmi les communications acceptées un article (prix TALN) pour recommandation à publication (dans une version étendue) dans la revue Traitement Automatique des Langues (Revue TAL).</s>
    <s>MODALITÉS DE SOUMISSION</s>
    <s>Les articles seront rédigés en français pour les francophones, en anglais pour ceux qui ne maîtrisent pas le français.</s>
    <s>Une feuille de style LaTeX et un modèle Word seront disponibles sur le site web (à venir) de la conférence.</s>
    <s>Contact : herve.blanchon@imag.fr et Georges.Antoniadis@u-grenoble3.fr</s>
    <s>Comments are closed.</s>
    <s>Recherche pour:</s>
    <s>Appel pour ateliers et tutoriels</s>
    <s>Mise en place du site web des JEP-TALN 2012</s>
    <s>Flux RSS des articles</s>
    <s>RSS des commentaires</s>
    <s>JEP TALN 2012 — Grenoble</s>
    <s>Proudly powered by WordPress.</s>
    <s>*RSS: Really Simple Syndication</s>
  </text>
</page>
