<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="18" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://www.ernwaca.org/panaf/spip.php%3Farticle1086</url>
  <title>eLearning Africa 2010 : L&#39;Appel à Soumissions d&#39;Exposés est ouvert ...</title>
  <snippet>
    <s>14 oct. 2009 eLearning Africa a le plaisir d&#39;annoncer que la conférence organisée l&#39;année Tous les détails de l&#39;Appel à Soumissions d&#39;Exposés 2010, </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>English| Plan du site | RSS 2.0</s>
    <s>&gt; Le projet PanAf</s>
    <s>&gt; Accueil</s>
    <s>Recherche TIC</s>
    <s>Observatoire PanAf</s>
    <s>&gt; Accèder à l'Observatoire</s>
    <s>&gt; TIC et Educateurs</s>
    <s>TIC et Apprenants</s>
    <s>Banque de connaissances</s>
    <s>&gt; !</s>
    <s>&gt; Accueil du site</s>
    <s>&gt; !</s>
    <s>&gt; eLearning Africa 2010 : L'Appel à Soumissions d'Exposés est ouvert !</s>
    <s>&gt; mercredi 14 octobre 2009</s>
    <s>&gt; eLearning Africa a le plaisir d'annoncer que la conference organisee l'annee prochaine se deroulera en Zambie. Il s'agit de la cinquieme edition d'une serie de rencontres panafricaines qui connaissent un succes indeniable. Du 26 au 28 mai 2010, le plus grand evenement annuel organise sur le continent africain rassemblant des professionnels du eLearning et de l'education venus de toute l'Afrique et d'autres regions du monde se tiendra a Lusaka, capitale de la Zambie.</s>
    <s>&gt; En rejoignant la Zambie en 2010, eLearning Africa poursuit la mise en place et le developpement d'un reseau mondial destine aux intervenants qui travaillent en Afrique dans tous les aspects de l'education et de la formation assistees par les nouvelles technologies, notamment au niveau du management et de la prise de decisions. Comme les precedentes editions, eLearning Africa 2010 se deroulera en anglais et en français.</s>
    <s>&gt; Tous les details de l'Appel a Soumissions d'Exposes 2010, notamment les informations sur les contraintes et les delais, les formats de session, ainsi que les formulaires de soumission sont disponibles ici.</s>
    <s>&gt; Pour d'autres informations generales, pensez a consulter regulierement le site web eLearning Africa qui vous tiendra au courant des derniers developpements et vous informera sur le lieu de la conference, les evenements marquants, l'inscription et d'autres aspects de l'evenement. Nous vous invitons egalement a consulter la section « Restez Connecte » afin de choisir la maniere dont vous souhaitez recevoir les dernieres informations.</s>
    <s>&gt; « UN EVENEMENT EXCELLENT »</s>
    <s>&gt; eLearning Africa 2009, qui s'est tenu a Dakar, Senegal du 27 au 29 mai etait « un evenement excellent » selon les delegues presents. La conference, ouverte par le President du Senegal Abdoulaye Wade et a laquelle ont assiste le Premier Ministre Souleymane Ndene Ndiaye et dix autres ministres, a reuni la communaute globale du eLearning en Afrique de l'Ouest pour trois jours de discussions intensives autour de l'informatique et de l'apprentissage.</s>
    <s>&gt; eLearning Africa 2009 en chiffres :</s>
    <s>&gt;1350 participants venus de 83 pays (De A comme Angola a Z comme Zimbabwe en passant, par exemple, par la Chine, la Suisse, l'Uruguay et, bien sur, le Senegal)</s>
    <s>&gt;336 conferenciers et presidents de session venus d'une cinquantaine de pays</s>
    <s>&gt;4 sessions plenieres</s>
    <s>&gt;60 series de conferences paralleles</s>
    <s>&gt;20 exemples de demonstrations et de meilleures pratiques</s>
    <s>&gt;21 evenements de pre-conference</s>
    <s>&gt; Portee et Envergure</s>
    <s>&gt; eLearning Africa est la conference la plus complete organisee sur le continent africain sur le theme des technologies de l'information et de la communication (TIC) appliquees au developpement, a l'education et a la formation. Sa mission est de rapprocher les personnes activement impliquees dans l'education et la mise en oeuvre des technologies pedagogiques dans les etablissements scolaires, les universites, les entreprises et le secteur public. Y participent des decideurs de haut niveau, notamment des ministres de l'Éducation, des representants des agences gouvernementales, organisations non-gouvernementales (ONG), agences de developpement et organisations internationales, des chefs d'entreprise ainsi que des specialistes de tous les domaines de l'education.</s>
    <s>&gt; Creation de Reseaux au Niveau Mondial</s>
    <s>&gt; Le nombre des participants a cet evenement annuel a progresse de maniere significative, passant de 832 lors de la premiere edition en 2006 a 1350 lors de la quatrieme conference qui s'est tenue a Dakar, Senegal, en mai 2009. Les delegues viennent de plus de 83 pays d'Afrique et du monde entier, gage d'une richesse geographique et culturelle sans equivalent. Le fort contingent africain (80 % des delegues sont issus du continent africain) fait de cette conference une rencontre veritablement panafricaine.</s>
    <s>&gt; Pour en savoir plus</s>
    <s>Copyright(C)Coordination Regionale ROCARE 2007</s>
  </text>
</page>
