<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="0" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://www.sstic.org/</url>
  <title>SSTIC2012 » Actualité pour 2012</title>
  <snippet>
    <s>L&#39;appel à soumission de SSTIC 2012 a été publié ! Le SSTIC est une conférence francophone sur le thème de la sécurité de l&#39;information, ce qui comprend à </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>SSTIC 2004</s>
    <s>SSTIC 2005</s>
    <s>SSTIC 2006</s>
    <s>SSTIC 2007</s>
    <s>SSTIC 2008</s>
    <s>SSTIC 2009</s>
    <s>SSTIC 2010</s>
    <s>SSTIC 2011</s>
    <s>SSTIC 2012</s>
    <s>Se connecter</s>
    <s>Appel à soumission</s>
    <s>Information pratiques</s>
    <s>SSTIC 2012</s>
    <s>Appel à soumission publié</s>
    <s>L'appel à soumission de SSTIC 2012 a été publié</s>
    <s>Vous pouvez dès maintenant et jusqu'au 17 février 2012 soumettre vos articles via l'interface Web.</s>
    <s>Publiée le lundi 10 octobre 2011.</s>
    <s>En route pour SSTIC 2012</s>
    <s>La dixième édition du SSTIC se déroulera du 6 au 8 juin 2012.</s>
    <s>L'appel à soumission sera prochainement publié.</s>
    <s>Publiée le mercredi 14 septembre 2011.</s>
    <s>Qu'est-ce que le SSTIC ?</s>
    <s>Le SSTIC est une conférence francophone sur le thème de la sécurité de l'information, ce qui comprend à la fois les vecteurs d'information (comme les systèmes informatiques ou les réseaux) et l'information elle-même (cryptographie ou guerre de l'information). Il se déroulera à Rennes du 6 au 8 juin 2012. Le SSTIC rassemble les personnes intéressées par les aspects techniques et scientifiques de la sécurité de l'information. Les sujets y sont traités de manière approfondie, didactique et prospective.</s>
    <s>Ce site fait l'objet d'une déclaration des traitements de données personnelles mis en oeuvre dans le cadre d'un site Internet (articles 15 et 16 de la loi du 6 janvier 1978 relative à l'informatique, aux fichiers et aux libertés) auprès de la CNIL ; vous disposez d'un droit de rectification auprès des membres du comité d'organisation (voir la page contacts).</s>
  </text>
</page>
