<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="1" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://www.sstic.org/2011/cfp/</url>
  <title>SSTIC2011 » Appel à soumission</title>
  <snippet>
    <s>Appel à soumission Le SSTIC est une conférence francophone qui rassemble </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>SSTIC 2004</s>
    <s>SSTIC 2005</s>
    <s>SSTIC 2006</s>
    <s>SSTIC 2007</s>
    <s>SSTIC 2008</s>
    <s>SSTIC 2009</s>
    <s>SSTIC 2010</s>
    <s>SSTIC 2011</s>
    <s>SSTIC 2012</s>
    <s>Se connecter</s>
    <s>Appel à soumission</s>
    <s>Information pratiques</s>
    <s>SSTIC 2011</s>
    <s>Appel à soumission</s>
    <s>Soumission sur sstic.org : 7 janvier 2011</s>
    <s>Notification aux auteurs : 11 février 2011</s>
    <s>Remise des versions finales (Word) : 25 mars 2011</s>
    <s>Remise des versions finales (LaTeX) : 1 avril 2011</s>
    <s>Déroulement du symposium : : 8-9-10 juin 2011</s>
    <s>Le SSTIC est une conférence francophone qui rassemble chaque année plus de 400 participants intéressés par la sécurité des systèmes d'information. L'ensemble des aspects liés à ce thème y sont abordés de façon approfondie, didactique et prospective. Si la conférence privilégie les contributions techniques et/ou scientifiques, celles ayant trait aux aspects juridiques ou réglementaires sont aussi considérées.</s>
    <s>La neuvième édition de la conférence aura lieu sur le campus Beaulieu, à Rennes.</s>
    <s>Processus de soumission</s>
    <s>Le comité de programme attache une grande importance à l'originalité, la qualité et la rigueur des soumissions. Le comité de programme est attentif au respect des règles élémentaires d'éthique par les auteurs et se réserve la possibilité de rejeter une soumission litigieuse.</s>
    <s>Documents remis</s>
    <s>Les auteurs soumettent un document d' au moins 3 à 5 pages de texte, accompagné d'un plan détaillé de l'article final. Ce texte doit permettre au comité de programme de juger de l'originalité et de l'intérêt de la proposition. Les auteurs s'attacheront donc à décrire le coeur de leur contribution, plutôt que de fournir uniquement une introduction de leur article. Les soumissions se font en ligne sur l'interface en ligne de sstic.org.</s>
    <s>Chaque soumission est évaluée par au moins 3 membres du comité de programme. En cas d'acceptation, les auteurs rédigent la version finale de l'article en tenant compte des remarques des évaluateurs. La version finale des articles n'excède pas 35 pages.</s>
    <s>Enfin, les auteurs préparent une présentation à remettre lors de la conférence pour publication en ligne.</s>
    <s>Les articles et présentations des éditions précédentes sont sur archives. Les soumissionnaires peuvent à s'y référer à titre d'exemple. Le comité de programme est à leur disposition en cas de problèmes ou de questions.</s>
    <s>Thèmes des soumissions</s>
    <s>L'ensemble des aspects liés à la sécurité des systèmes d'information sont considérés. SSTIC attache en effet beaucoup d'importance à réunir l'ensemble des acteurs impliqués dans la sécurité et souhaite mêler les questions scientifiques et les problèmes techniques. Les démonstrations et les preuves de concepts sont encouragées.</s>
    <s>Les sujets connexes ou non-techniques sont examinés avec intérêt.</s>
    <s>Les propositions présentant une analyse sérieuse et complète d'un produit, un retour d'expérience ou un comparatif fondé sur des tests reproductibles sont examinées. Les articles destinés à la promotion d'un produit ne sont pas acceptés.</s>
    <s>Durée des présentations</s>
    <s>Les présentations durent 30 minutes, questions incluses. En cas de débordement les interventions sont susceptibles d'être coupées afin de respecter l'emploi du temps.</s>
    <s>Format d'un article et publication</s>
    <s>Les articles retenus sont rassemblés dans un ouvrage constituant les actes du symposium. Les articles doivent être au format LNCS de Springer, en LaTeX ou en Word. Les modèles sont disponibles:</s>
    <s>Modèle LaTeX</s>
    <s>Modèle Microsoft Office</s>
    <s>Calendrier de soumission</s>
    <s>En soumettant, les auteurs s'engagent à respecter les dates limites de remise des soumission et des versions finales des articles. Dans le cas contraire, le comité de programme se réserve la possibilité d'annuler et remplacer l'intervention.</s>
    <s>Résumé français/anglais</s>
    <s>Les auteurs sont encouragés à soumettre un double résumé français et anglais afin de donner une meilleure visibilité à leur papier au niveau international.</s>
    <s>Le comité d'organisation souhaite encourager et soutenir les initiatives se rapportant à la sécurité des systèmes d'information. Les auteurs ayant un article accepté mais ne pouvant subvenir eux-mêmes aux frais (étudiant, demandeur d'emploi ) peuvent faire une demande d'aide au financement auprès du comité d'organisation.</s>
    <s>Liste de diffusion : annonces(at)lists.sstic.org Inscription : annonces-subscribe(at)lists.sstic.org Désinscription : annonces-unsubscribe(at)lists.sstic.org</s>
    <s>Comités d'organisation et de programme sur la page du comité.</s>
    <s>Contact : contact(at)sstic.org</s>
    <s>Comité d'organisation : co2011(at)lists.sstic.org</s>
    <s>Comité de programme : cp2011(at)lists.sstic.org</s>
    <s>SSTIC est une association loi 1901 (n° 0300161442).</s>
    <s>Qu'est-ce que le SSTIC ?</s>
    <s>Le SSTIC est une conférence francophone sur le thème de la sécurité de l'information, ce qui comprend à la fois les vecteurs d'information (comme les systèmes informatiques ou les réseaux) et l'information elle-même (cryptographie ou guerre de l'information). Il a eu lieu à Rennes du 8 au 10 juin 2011. Le SSTIC rassemble les personnes intéressées par les aspects techniques et scientifiques de la sécurité de l'information. Les sujets y sont traités de manière approfondie, didactique et prospective.</s>
    <s>Ce site fait l'objet d'une déclaration des traitements de données personnelles mis en oeuvre dans le cadre d'un site Internet (articles 15 et 16 de la loi du 6 janvier 1978 relative à l'informatique, aux fichiers et aux libertés) auprès de la CNIL ; vous disposez d'un droit de rectification auprès des membres du comité d'organisation (voir la page contacts).</s>
  </text>
</page>
