<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conférence appel à soumissions" position="3" lang="fr" date="2011-10-12"/>
  <url>http://www.leblocnotes.ca/node/2997</url>
  <title>Appel de soumissions de résumés : la 21e Conférence nationale de L ...</title>
  <snippet>
    <s>12 févr. 2010 Appel de soumissions de résumés : la 21e Conférence nationale de L&#39;Association des infirmières en santé des femmes, en obstétrique et en </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Accueil › Déterminants de la santé › Services de santé ›</s>
    <s>Appel de soumissions de résumés : la 21e Conférence nationale de L'Association des infirmières en santé des femmes, en obstétrique et en néonatalogie</s>
    <s>Le Bloc-Notes, 12 février 2010 - Une tempête de facteurs de risque associés aux maladies cardiovasculaires se profile à l'horizon, Volume 12, No. 13</s>
    <s>Appel de soumissions de resumes : la 21e Conference nationale de L'Association des infirmieres en sante des femmes, en obstetrique et en neonatalogie</s>
    <s>21e Conference nationale</s>
    <s>Montreal, Quebec, 14 au 16 octobre 2010</s>
    <s>&quot;Construisons des ponts entre la pratique, la recherche et la formation&quot;</s>
    <s>Appel de soumission de resumes (Presentation orale ou par affiche)</s>
    <s>Date limite de soumission : 12 mars 2010</s>
    <s>Nous invitons les membres de l'Association des infirmieres en sante des femmes, en obstetrique et en neonatalogie (AWHONN), ainsi que les non-membres, a soumettre des resumes de communication pour la 21ieme Conference nationale.</s>
    <s>Les types de resumes suivants peuvent etre soumis :</s>
    <s>1. PROGRAMMES INNOVATEURS qui viennent recemment d'etre crees et/ou implantes en lien avec les defis relies a la sante des femmes, a la pratique, a la formation ou a l'administration des soins infirmiers en obstetrique ou en neonatalogie. La priorite sera accordee aux resumes decrivant des programmes innovateurs ayant demontre des resultats. Le resume devrait comprendre les elements suivants : la justification du programme et pourquoi celui-ci est innovateur, le(s) but(s) ou objectif(s) poursuivis, l'echeancier, les principaux resultats obtenus, ainsi que la planification reliee a l'implantation et l'evaluation du programme.</s>
    <s>2. PROJETS DE RECHERCHE qui decrivent un projet clinique original relie a la sante des femmes, a la pratique infirmiere en obstetrique ou en neonatalogie ou aux familles qui attendent la venue d'un enfant. Le resume devrait comprendre les elements suivants : la problematique clinique, les questions ou les hypotheses de recherche, la methode (incluant devis, echantillon et procedures), les resultats, ainsi que les recommandations pour la pratique et la recherche.</s>
    <s>3. TRANSFERT DES CONNAISSANCES qui decrit l'implantation ou l'evaluation d'une pratique basee sur des resultats probants ou des strategies de promotion du transfert des connaissances. Le resume devrait comprendre les elements suivants : une explication de la pratique actuelle et le changement propose (ou la description de l'initiative dans le but de promouvoir le transfert des connaissances), l'implantation, l'evaluation des strategies, les resultats ainsi que les recommandations pour la pratique, la formation ou la recherche.</s>
    <s>4. INITIATIVE DE FORMATION qui decrit une initiative de formation innovatrice en soins infirmiers, une formation continue ou une initiative de formation destinee a des clients relies a la sante des femmes ou a la pratique infirmiere en obstetrique ou en neonatalogie. Le resume devrait comprendre les elements : la justification de l'initiative de formation et pourquoi celle-ci est innovatrice, le(s) objectif(s) poursuivi(s), la description de l'initiative de formation, les resultats ainsi que les recommandations pour la formation et l'education.</s>
    <s>5. MISE À JOUR DES PRATIQUES CLINIQUES qui consiste en une revision des resultats probants au sujet d'un probleme clinique pertinent et relie a la sante des femmes ou a la pratique infirmiere en obstetrique ou en neonatalogie, incluant les recommandations actuelles pour la pratique clinique. Le resume devrait comprendre les elements suivants: la description du sujet, la justification de la revision, les methodes utilisees pour realiser la revision et les recommandations pour la pratique.</s>
    <s>Services de santé</s>
    <s>Appels de communication</s>
    <s>Dernier bulletin</s>
    <s>Champs d'action</s>
    <s>Déterminants de la santé</s>
    <s>Article de fond</s>
    <s>A Nexus Santé</s>
    <s>Au réseau CORPS</s>
    <s>En vedette</s>
    <s>Appels de communication</s>
    <s>Saviez-vous que </s>
    <s>Search this site:</s>
    <s>Recherche Avançée de Catégorie</s>
    <s>Recherche par date</s>
    <s>(C) 1999-2009, Health Nexus Santé</s>
  </text>
</page>
