<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.saphirnews.com/Appel-a-contributions-pour-la-1re-conference-internationale-Islamic-Marketing-and-Branding_a11705.html</url>
  <title>Appel à contributions pour la 1re conférence internationale ...</title>
  <snippet>
    <s>17 juil. 2010 Ce n&#39;est que récemment que le marketing dit islamique suscite l&#39;intérêt des universitaires et des entreprises partout dans le monde.</s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Réseau social</s>
    <s>Activités Membres (682)</s>
    <s>Connectez-vous S'inscrire</s>
    <s>|Actualité |</s>
    <s>| Archives |</s>
    <s>| Annonces |</s>
    <s>| contact</s>
    <s>Accueil &gt; Sur le vif</s>
    <s>Appel à contributions pour la 1re conférence internationale « Islamic Marketing and Branding »</s>
    <s>Rédigé par La Rédaction | Samedi 17 Juillet 2010</s>
    <s>Ce n'est que récemment que le marketing dit islamique suscite l'intérêt des universitaires et des entreprises partout dans le monde. Une raison à cela : les revenus des musulmans ont augmenté, du coup leur pouvoir d'achat aussi et leur appétit de consommation va croissant. Pour la seule année 2009, le marché mondial du halal s'est élevé à 663 milliards de dollars (soit près de 553 milliards d'euros).</s>
    <s>Mais le défi majeur du marketing est d'être relativement nouveau dans le secteur, et les preuves empiriques des études antérieures sont limitées. Aussi, le besoin se fait urgent de bien comprendre les comportements d'achats des consommateurs de culture musulmane ainsi que de bien cerner ce que l'image de marque peut apporter dans le marketing islamique.</s>
    <s>Ainsi pour la première fois, une conférence internationale « Islamic Marketing and Branding » se tiendra le 29 et le 30 novembre 2010 à Kuala Lumpur, en Malaisie, sous l'égide de la Faculté du commerce et de comptabilité, l'Université de Malaya, à Kuala Lumpur (Malaisie), et en partenariat avec l'ESSEC (France) et l'Université de sciences appliquées de Zurich (Suisse).</s>
    <s>Les organisateurs lancent un appel à contributions, et invitent les universitaires, les décideurs, les gestionnaires, les chefs d'entreprise et autres spécialistes à remettre leurs articles avant le 16 août prochain.</s>
    <s>Pour plus d'informations, consulter le site Internet de l'événement.</s>
    <s>Appel à contributions à télécharger ci-dessous.</s>
    <s>Lire aussi :</s>
    <s>Anass Patel : « Les consommateurs musulmans doivent exprimer leurs besoins en finance islamique »</s>
    <s>World Halal Forum : l’industrie est l’avenir du halal d’ici à six ans</s>
    <s>Contre la crise des éleveurs, Gourault lance sa marque halal en viande bovine</s>
    <s>Finance islamique : 2010, l'année de la réussite ?</s>
    <s>Cheikh Abdullah Bin Bayyah : « L’économie islamique peut être un levier de l’économie mondiale »</s>
    <s>Halal : Moscou ouvre son premier salon international</s>
    <s>ASIDCOM : les produits « halal » autocertifiés à boycotter</s>
    <s>Halal Expo 2010 : les exposants étrangers en bonne place</s>
    <s>Halal : qui en consomme ?</s>
    <s>World Halal Forum : « Le consommateur musulman est l’acteur oublié du halal »</s>
    <s>Halal 2010 : un marché qui explose</s>
    <s>Autres articles</s>
    <s>Tunisie : Nessma s’excuse après la diffusion de « Persepolis »</s>
    <s>Halal : la Grande Mosquée de Paris agréée en Indonésie</s>
    <s>Gilat Shalit : un soldat de l’occupation contre un millier de prisonniers palestiniens</s>
    <s>Les Trophées de la Diversité 2011 favorisent la mixité</s>
    <s>Le Mali face à la montée du wahhbisme</s>
    <s>(44 Ko)</s>
    <s>!Ajouter aux favorisAjouter aux favoris</s>
    <s>Dans la même rubrique :</s>
    <s>Eric Molinié à la tête du Samu Social - 13/10/2011</s>
    <s>Tunisie : Nessma s’excuse après la diffusion de « Persepolis » - 12/10/2011</s>
    <s>Halal : la Grande Mosquée de Paris agréée en Indonésie - 12/10/2011</s>
    <s>Gilat Shalit : un soldat de l’occupation contre un millier de prisonniers palestiniens - 12/10/2011</s>
    <s>La Licra s’inquiète de la montée du racisme sur internet - 12/10/2011</s>
    <s>Le Mali face à la montée du wahhbisme - 12/10/2011</s>
    <s>Magazine Respect : pleins feux sur les Noirs de France - 11/10/2011</s>
    <s>Palestine : Mahmoud Abbas bientôt à Paris - 11/10/2011</s>
    <s>Les animateurs des colonies de vacances auront droit à du repos - 11/10/2011</s>
    <s>Inde : l’épilation intégrale fait l’objet d’une fatwa - 11/10/2011</s>
    <s>» </s>
    <s>Nouveau commentaire :</s>
    <s>Adresse email (non publiée):</s>
    <s>Site web :</s>
    <s>!B !i !uQUOTEURL</s>
    <s>Me notifier l'arrivée de nouveaux commentaires</s>
    <s>Les commentaires sont modérés à priori : votre contribution n'apparaîtra qu'après avoir été validée par un modérateur du site.</s>
    <s>Il est évident que les affirmations diffamatoires et les propos racistes, antisémites, islamophobes ne seront pas publiés. Les contributions trop longues ou n'ayant aucun rapport avec le sujet de l'article ne seront pas prises en compte.</s>
    <s>Archives | Communiqués officiels | Billet | Actualité | Débats | Débats Interactifs | Votre revue de presse | Publi-information | Webserie | Sur le vif | Lionnes et gazelles | Psycho | Vivre ensemble | Hijab and the City | Saphirnews.com | Santé | Ma foi, le droit et moi</s>
    <s>Sur le vif</s>
    <s>Eric Molinié à la tête du Samu Social</s>
    <s>Tunisie : Nessma s’excuse après la diffusion de « Persepolis »</s>
    <s>Halal : la Grande Mosquée de Paris agréée en Indonésie</s>
    <s>Gilat Shalit : un soldat de l’occupation contre un millier de prisonniers palestiniens</s>
    <s>La Licra s’inquiète de la montée du racisme sur internet</s>
    <s>20e Quinzaine du Cinéma francophone (au 15/10/2011)</s>
    <s>Conférence sur les rîtes, secrets et sagesses du pèlerinage Hajj à la Mecque. (au 29/10/2011)</s>
    <s>Du silence faisons table rase ? Le 17 octobre 1961, histoire d'une réapparition</s>
    <s>Projection du documentaire DON'T PANIK de Keira MAAMERI</s>
    <s>Vendredi 14 Octobre</s>
    <s>Conférence : &quot;Les croisades vues par les historiens des pays d’Islam (XIIe-XVe s.)&quot;</s>
    <s>Cinquantenaire du 17 octobre 1961 : Colloque les 14 et 15 octobre à Nanterre (au 15/10/2011)</s>
    <s>Vos petites annonces</s>
    <s>Retrouvez le raffinement sur www.AutourduFoulard.com</s>
    <s>assistante maternelle musulmane douce et patiente cherche 1 bout de chou à garder</s>
    <s>Création de sites web professionnels payables en 10 fois</s>
    <s>magnifique femelle chiot bouledogue français</s>
    <s>SAVEUR TROPICAL HALAL</s>
    <s>Les mots-clés du Mois</s>
    <s>afrique consommation culture discriminations diversité europe femmes france interreligieux islam islamophobie justice monde mosquées musulmans politique proche et moyen-orient racisme religions société solidarité voile économie</s>
    <s>copyright © 2002-2011 SaphirNews.com - tous droits de reproduction et représentation réservés et strictement limités - Déclaration Cnil n° 1139566 -</s>
    <s>Saphir Médiation - 111, Rue Danielle-Casanova 93200 Saint-Denis - France</s>
    <s>Mesure d'audience ROI statistique webanalytics par</s>
  </text>
</page>
