<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.ifra-nigeria.org/spip.php%3Farticle262</url>
  <title>Appel à contributions: Conférence international ... - IFRA-Nigeria</title>
  <snippet>
    <s>Home page &gt; In the headlines &gt; Appel à contributions: Conférence international organisée par l&#39;IFRA-Nigeria, Université d&#39;Ibadan, 3-5 juillet 2012 </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Go to menu</s>
    <s>Go to search</s>
    <s>Go to content</s>
    <s>Go to navigation</s>
    <s>The CNRS</s>
    <s>Other IFRE websites</s>
    <s>The site's languages English français</s>
    <s>Research Programmes</s>
    <s>Research Theme 2: Languages in Nigeria: Identities, dynamics and didactics</s>
    <s>Research Theme 3: Territories, Identities and Socio-Political Actors in Nigeria</s>
    <s>Past projects</s>
    <s>Calls for Papers and Proposals</s>
    <s>Conferences, Lectures &amp; Trainings</s>
    <s>IFRA-Nigeria Conferences and Partnerships</s>
    <s>IAS/IFRA Distinguished Personality Lecture Series</s>
    <s>IAS/IFRA Field Report Lectures pour Doctorants</s>
    <s>IFRA-Nigeria Training &amp; Field Report Seminars</s>
    <s>IFRA-IN-GHANA Seminars</s>
    <s>IFRA Scholars in residence</s>
    <s>IFRA-Nigeria team</s>
    <s>Ifra Book Collection</s>
    <s>IFRA-Nigeria e-Papers</s>
    <s>NAIJA Tribune</s>
    <s>Naija Languej Akedemi</s>
    <s>Oribhabor Naija Kona</s>
    <s>Hausa Press</s>
    <s>Contact us</s>
    <s>On this website</s>
    <s>On the whole CNRS Web</s>
    <s>Home page &gt; In the headlines &gt; Appel à contributions: Conférence international organisée par l’IFRA-Nigeria, Université d’Ibadan, 3-5 juillet 2012</s>
    <s>Appel à contributions: Conférence international organisée par l’IFRA-Nigeria, Université d’Ibadan, 3-5 juillet 2012</s>
    <s>Patrimoine, Mémoire et Identité en Afrique de l’Ouest</s>
    <s>L’IFRA-Nigéria lance un nouveau programme de recherche multi-annuel sur le thème Patrimoine, Mémoire et Identités en Afrique de l’Ouest, avec une attention particulière – mais non exclusive – portée au Nigéria.</s>
    <s>Une conférence internationale se tiendra à l’Université d’Ibadan du 3 ou 5 juillet 2012. Ce projet a pour ambition première de créer une dynamique entre les différentes équipes internationales de chercheurs qui travaillent sur les concepts de patrimonialisation et d’identité appliqués au continent africain.</s>
    <s>Thèmes principaux :</s>
    <s>1. Processus de patrimonialisation en Afrique : bilan des travaux et implications théoriques pour l’étude de l’Afrique contemporaine.</s>
    <s>2. Patrimoines et mémoires contestés : Histoire, culture et Politique dans l’Afrique de l’Ouest post-coloniale</s>
    <s>3. L’environnement comme patrimoine : des pratiques locales aux attentes globales.</s>
    <s>4. Patrimoine et identité au Nigéria</s>
    <s>Au-delà des questions ci-dessus, nous accueillerons avec bienveillance des contributions sur les politiques patrimoniales, sur le du statut patrimonial des terres et des réformes foncières, de même que des contributions innovantes sur l’émergence de nouvelles formes d’identités et de leurs patrimoines associés en Afrique de l’Ouest et au Nigéria en particulier.</s>
    <s>Téléchargez ici l’appel à contribution au format PDF:</s>
    <s>Call for papers - Patrimony, Memory and Identity in West Africa</s>
    <s>DATE LIMITE POUR L’ENVOI DES RESUMES: 15 Octobre 2011</s>
    <s>DATE LIMITE POUR L’ENVOI DES CONTRIBUTIONS: May 15, 2012</s>
    <s>In the same section :</s>
    <s>Call for papers: IFRA-Nigeria 2012 International Conference, University of Ibadan, July 3-5, 2012</s>
    <s>www.ifre.fr : un portail pour suivre les activités scientifiques des Instituts français de recherche à l'étranger</s>
    <s>Africa Week 2011 – Celebrating Diversity</s>
    <s>Call for papers: Eating and drinking in Africa before the 20th century: Cuisines, exchanges, social constructions</s>
    <s>Research Methods and Essay Writing in the Social Sciences and the Humanities</s>
    <s>IFRA-Nigeria gets a Grant to analyse Risks in Niger Republic</s>
    <s>IFRA-Nigeria conference on the 2011 General Elections</s>
    <s>Field Report Seminar: Managing Pastoralists and Farmers Conflicts in Benue State, Nigeria</s>
    <s>Nigeria as an Emerging Power? A Round-table discussion with Prof. Daniel Bach</s>
    <s>Tributes to Professor Chukwuemeka Nwokedi: A memorial public Lecture by Prof. Daniel Bach</s>
    <s>!Print this page</s>
  </text>
</page>
