<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.colloque.ird.fr/mining-in-pacific-2011/fr/call.htm</url>
  <title>Appel à contribution - Mining in Pacific 2012</title>
  <snippet>
    <s>31 août 2011 Cette conférence souhaite s&#39;ouvrir à une large variété d&#39;intervenants et participants. L&#39;appel à contribution est par conséquent lui-même très </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Exploitation et politique minis dans le Pacifique : histoire, enjeux et perspectives</s>
    <s>Noum Nouvelle-Calnie, 21 - 25 novembre 2011</s>
    <s>Changer de langue : english</s>
    <s>Appel a contribution</s>
    <s>Appel a contribution</s>
    <s>Date limite : 15 aout 2011</s>
    <s>Formulaire d'inscription</s>
    <s>Vous s ici : Accueil / Appel a contribution</s>
    <s>Appel a contribution</s>
    <s>Documents a telecharger</s>
    <s>L'appel roposition (.pdf, 84 ko)</s>
    <s>Cette conference souhaite s'ouvrir a une large variete d'intervenants et participants. L'appel a contribution est par consequent lui-meme tres ouvert. Nous attendons des contributions portant sur des temoignages, des retours d'experience, des etudes de cas, des reflexions d'ordre politique, des analyses a portee technique et operationnelle, des articles scientifiques.</s>
    <s>Les problematiques abordees pourront etre de portee locale, nationale, regionale ou mondiale. Les mises en perspectives historiques sont bienvenues, ainsi que les perspectives comparatives (par exemple entre plusieurs sites ou opere la meme firme ou inversement entre strategies d'entreprises differentes sur des sites proches).</s>
    <s>Consultez les themes de la conference</s>
    <s>Appel a contribution et echeances</s>
    <s>1. Resume (15 lignes) : avant le 15 Aout 2011 a transmettre a pierre-yves.lemeur@ird.fr</s>
    <s>2. Selection par le comite d'organisation : avant le 30 Aout 2011</s>
    <s>3. Contributions ecrites completes : avant le 15 Octobre 2011</s>
    <s>Il est indispensable que nous disposions des textes ecrits a l'avance pour que les interpretes puissent preparer leur travail.</s>
    <s>Des editeurs de plusieurs revues scientifiques seront invites en vue de la publication eventuelle des contributions les plus pertinentes (possibilite de numeros speciaux de revue). Les details de cette procedure seront communiques lors de la conference, en accord avec les editeurs.</s>
    <s>Mise our 31/08/11</s>
    <s>Contacts | Mentions legales</s>
    <s>!American Meteorological Society !IRD !Météo-France!</s>
  </text>
</page>
