<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.cefas.com.ye/spip.php%3Frubrique183</url>
  <title>:: CEFAS - Appels à contribution</title>
  <snippet>
    <s>Appel à communication pour une conférence internationale. APPEL A Appel à contribution pour le prochain numéro de la revue Transcontinentales, intitulé </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Le CNRS</s>
    <s>Autres sites CNRS</s>
    <s>Aller au menu</s>
    <s>Aller a la recherche</s>
    <s>Aller au contenu</s>
    <s>Aller a la navigation</s>
    <s>Centre Français d’Archéologie et de Sciences Sociales de Sanaa</s>
    <s>Le CEFAS</s>
    <s>Rapports d'activités</s>
    <s>Manifestations scientifiques</s>
    <s>Agenda 2011</s>
    <s>Ephéméride 2009</s>
    <s>Ephéméride 2008</s>
    <s>Ephéméride 2010</s>
    <s>Actualités de la recherche dans la péninsule Arabique</s>
    <s>Selon axe de recherche</s>
    <s>Enjeux sociaux et politiques contemporains dans les pays de la péninsule Arabique</s>
    <s>Patrimoines matériels et immatériels, langues et littératures anciennes et modernes</s>
    <s>Le Yémen et la péninsule dans leurs environnements régionaux de l'Antiquité à nos jours</s>
    <s>Archéologie et anthropologie des sociétés sud-arabiques, de la préhistoire aux États islamiques</s>
    <s>Selon pays et région</s>
    <s>Valorisation de la recherche</s>
    <s>Appels à contribution</s>
    <s>Publications et Productions scientifiques</s>
    <s>Catalogue des publications</s>
    <s>A paraître</s>
    <s>Ressources documentaires</s>
    <s>Ressources en ligne</s>
    <s>Catalogues de manuscrits</s>
    <s>Liens utiles</s>
    <s>Informations pratiques</s>
    <s>Appels d'offres</s>
    <s>Sur ce site</s>
    <s>Rechercher sur le web du CNRS</s>
    <s>Accueil du site &gt; Actualités de la recherche dans la péninsule Arabique &gt; Appels à contribution</s>
    <s>Appels à contribution</s>
    <s>Transformations dans le genre dans la péninsule Arabique et dans la Corne de l’Afrique</s>
    <s>Appel à communication pour une conférence internationale</s>
    <s>APPEL A COMMUNICATION POUR UNE CONFERENCE INTERNATIONALE « TRANSFORMATIONS DANS LE GENRE DANS LA PENINSULE ARABIQUE ET LA CORNE DE L’AFRIQUE » 10-12 JUILLET 2011, UNIVERSITE DE SANAA, YEMEN Le Centre de Recherche Français d’Archéologie et de Sciences Sociales de Sanaa (CEFAS) lance un appel à propositions de communication pour une conférence internationale sur le thème « Transformations dans le genre dans la Péninsule arabique et la Corne de l’Afrique ». Cette conférence est centrée sur les ( )</s>
    <s>Appel à contribution</s>
    <s>Appel à contribution pour le prochain numéro de la revue Transcontinentales, intitulé &quot;Appropriations foncières, biens publics mondiaux et logiques transnationales&quot;, publié sur le site de valorisation des Ifre. La revue Transcontinentales, éditée par la Fondation Maison des Sciences de l’Homme et appuyée sur les 27 Ifre, va très prochainement connaître un nouveau départ par sa publication en ligne en texte intégral sur revues.org. Au-delà du dernier numéro (&quot;Des migrations aux circulations ( )</s>
  </text>
</page>
