<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.vide.org/jadh2011/a-propos-de-la-conference/appel-a-communications.html</url>
  <title>Appel à communications JADH 2011. 16e Journées d&#39;Etude sur l ...</title>
  <snippet>
    <s>Créer un compte. Vous devez avoir un compte en vue de soumettre un résumé et / ou s&#39;inscrire pour le colloque. Vous serez en mesure de présenter plusieurs </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>!18th International Colloquium on Plasma Processes</s>
    <s>Thèmes scientifiques</s>
    <s>A propos de la conférence</s>
    <s>Conférenciers invités</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>Bourses - Prix</s>
    <s>Information pratiques</s>
    <s>Situation et accès</s>
    <s>Bulletin d'inscription</s>
    <s>Présence industrielle</s>
    <s>Accueil &gt; A propos de la conférence &gt; Appel à communications</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>Créer un compte</s>
    <s>Vous devez avoir un compte en vue de soumettre un résumé et / ou s'inscrire pour le colloque. Vous serez en mesure de présenter plusieurs résumés avec votre compte.</s>
    <s>Tout d'abord, vous devez créer un identifiant (adresse email) et un mot de passe (6 caractères minimum) et ensuite créer votre compte.</s>
    <s>Connectez-vous(Email)Mot de passeVerifiez le mot de passe *</s>
    <s>Une fois que vous avez créé votre compte, connectez-vous en cliquant ici.</s>
    <s>Instructions pour la soumission des résumés (date limite: 27 mai 2011)</s>
    <s>Votre compte vous permettra de gérer toutes les fonctions suivantes:</s>
    <s>Proposer un ou plusieurs résumés</s>
    <s>Notification de consultation des renvois</s>
    <s>L'inscription au colloque</s>
    <s>Soumettre un résumé doit être effectué sur le site du colloque.</s>
    <s>Aucun résumé ne sera accepté par e-mail</s>
    <s>Les auteurs doivent absolument respecter les consignes en utilisant le modèle disponible ici</s>
    <s>Langue : français</s>
    <s>Format : Word, s'il vous plaît télécharger le modèle pour obtenir des instructions</s>
    <s>Longueur : Une page y compris les références, des images et des chiffres</s>
    <s>Taille maximale : 2 Mo</s>
    <s>Dates Importantes</s>
    <s>18-23 septembre 2011</s>
    <s>Formation - Conférence</s>
    <s>20 juin 2011</s>
    <s>Notification aux auteurs</s>
    <s>27 mai 2011</s>
    <s>Date limite réception des résumés (1 page)</s>
    <s>21 mars 2011</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>Organisee par :</s>
    <s>Section Française de l'Adhesion, division de la Societe Française du Vide</s>
    <s>19 rue du Renard - 75004 Paris (F) Tel: +33 (0)1 53 01 90 30 Email: sfv@vide.org - Web : www.vide.org</s>
    <s>© 2011 SFV/SFA - 19, rue du Renard - 75004, France - sfv@vide.org</s>
    <s>Conception: Cap grand Large</s>
  </text>
</page>
