<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.actusf.com/spip/breve-9204.html</url>
  <title>Appel à contribution pour une conf sur la SF française : ActuSF</title>
  <snippet>
    <s>ActuSF est un webzine francophone consacré à l&#39;actualité des littératures et cinéma de l&#39;imaginaire, de la Science-Fiction au Fantastique en passant par la </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>!actusf SF &amp;</s>
    <s>!actusf Bande</s>
    <s>!actusf Jeunesse</s>
    <s>Appel ontribution pour une conf sur la SF franse</s>
    <s>Je retransmets un appel a contribution </s>
    <s>&quot;APPEL À COMMUNICATIONS</s>
    <s>PANDANS L'OEIL DE LA LUNE</s>
    <s>Conference sur la science-fiction française</s>
    <s>Universite de Regina (Canada)</s>
    <s>2 et 3 Novembre 2012</s>
    <s>Le comite organisateur de la conference vous invite a soumettre une proposition de communication sur tout sujet touchant la science- fiction française.</s>
    <s>La science-fiction française date d'aussi loin que la langue française moderne. Cyrano de Bergerac decrivit un voyage sur la lune qui fut publie en 1657. Jules vernes fit de meme en 1865, en s'inspirant cette fois des progres scientifiques recents. Le premier film a montrer un voyage sur la lune fut realise par Georges Melies en 1902. En bande dessinee, Herge envoya Tintin marcher sur la lune en 1954, soit 15 ans avant Armstrong. Cet echantillon restreint suffit a prouver que les oeuvres de science- fiction françaises meritent une meilleure reconnaissance internationale, ce qui est un des buts de la conference. Mais ce sera aussi le lieu d'echanges interdisciplinaires puisque le genre de la science-fiction apparait dans des media qui sont traditionnellement les domaines respectifs des arts et des beaux- arts.</s>
    <s>Voici des suggestions de sujets qui peuvent etre traites :</s>
    <s>!- La litterature de science-fiction française</s>
    <s>!- Le cinema de science-fiction français</s>
    <s>!- La science-fiction a la television française</s>
    <s>!- La science-fiction dans la bande dessinee française</s>
    <s>!- La reception internationale de la science-fiction française</s>
    <s>Les communications presentees a la conference seront soumises a un comite de lecture puis publiees en actes.</s>
    <s>Soumission des propositions :</s>
    <s>!- Les communications peuvent etre presentees en français ou en anglais.</s>
    <s>!- Les propositions devraient avoir une longueur de 250 mots et inclure un titre descriptif.</s>
    <s>!- Des equipements audio-visuels sont disponibles sur demande.</s>
    <s>!- Des frais d'inscription de 25$ seront exiges si votre communication est acceptee.</s>
    <s>!- Les propositions doivent etre envoyees par courriel au plus tard le 1er janvier 2012 a :</s>
    <s>Philippe Mather</s>
    <s>Courriel : philippe.mather@uregina.ca</s>
    <s>Telephone : (306) 359-1229</s>
    <s>Campion College</s>
    <s>Universite de Regina</s>
    <s>3737 Wascana Parkway</s>
    <s>Regina, Saskatchewan S4S 0A2</s>
    <s>Voir sur le forum </s>
    <s>Appel ontribution pour une conf sur la SF franse : ActuSF</s>
    <s>(C) 2011 ActuSF</s>
  </text>
</page>
