<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://sph11.organizers-congress.ch/cfa_start_fr.php</url>
  <title>Communications - Swiss Public Health Conference 2011</title>
  <snippet>
    <s>3 mai 2011 Votre contribution à cette conférence. Appel à communication prochains dans le cadre de la Conférence Suisse de Santé Publique à Bale. </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Informations generales</s>
    <s>Organisation de la conference</s>
    <s>Informations et directives</s>
    <s>Votre contribution a cette conference</s>
    <s>Appel a communication</s>
    <s>Dates importantes</s>
    <s>La soumissions des communications est cloturee !</s>
    <s>Confirmation de soumission &amp; autres informations</s>
    <s>Informations et directives</s>
    <s>Organizers Suisse sarl</s>
    <s>+41 (0)61 836 98 78</s>
    <s>Si vous etes actif(ve) dans le domaine de la sante publique, que ce soit au niveau de la recherche, de la pratique ou dans le cadre d'une maitrise en sante publique, nous vous invitons a venir presenter votre travail les 25 et 26 aout prochains dans le cadre de la Conference Suisse de Sante Publique a Bale. Vous pouvez soumettre votre proposition de presentation (10 minutes) ou de poster. Nous vous encourageons egalement a nous proposer vos projets de workshops (90 minutes: introduction, 2-3 presentations, puis discussion).</s>
    <s>Les projets relatifs aux themes principaux susmentionnes seront traites en priorite. Les contributions touchant d'autres domaines seront egalement les bienvenues et pourront etre soumises dans la session «Themes libres».</s>
    <s>Date limite de soumission des communications: 1er mai 2011. Tous les textes seront evalues par le Comite scientifique de la Conference.</s>
    <s>Vous trouverez toutes les informations concernant les inscriptions et la soumission des communications sur notre site.</s>
    <s>Debut Soumissions des communications : 15.02.2011</s>
  </text>
</page>
