<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.dial.prd.fr/dial_evenements/conf_scientifique/dial_eve_secteur_emploi_informel.htm</url>
  <title>DIAL - Conference internationale secteur et emploi informels</title>
  <snippet>
    <s>APPEL A CONTRIBUTION. Objectif de la Conférence. En dépit de leur poids prédominant dans les pays en développement (PED) et en transition, le secteur et </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>index du site Nos coordonn Plan d'acc/font&gt;</s>
    <s>Confnce Internationale LE secteur et lemploi informels</s>
    <s>Confnce Internationale</s>
    <s>Le secteur et lemploi informels :</s>
    <s>Mesure statistique, analyse nomique et politiques publiques</s>
    <s>6-7 Mai 2010</s>
    <s>Call for papers</s>
    <s>Mời viết bcho hội thảo</s>
    <s>APPEL A CONTRIBUTION</s>
    <s>Objectif de la Confnce</s>
    <s>En dt de leur poids prminant dans les pays en dloppement (PED) et en transition, le secteur et lemploi informels restent e jour largement mnnus et constituent un vtable trou noir pour la connaissance tout en nt nigpar les politiques publiques. Cependant, un nombre croissant denqus statistiques ont ris au cours des dernis ann; les concepts et les modologies de mesure ont progressensiblement ; des recherches de qualitnt entreprises dans de nombreux pays. Il est donc opportun de capitaliser ces expences diverses et de rir aux enjeux enir.</s>
    <s>De plus, au Vietnam comme dans les autres PED et en transition, la crise nomique en cours elle mondiale se traduit par des pertes demplois massives et des restructurations profondes sur le marchu travail. Cette situation renforce lintt pour le secteur et lemploi informels, qui constituent les principales variables dajustement de la crise.</s>
    <s>Lobjectif de la Confnce internationale sur le secteur et lemploi informels est de sinterroger sur les concepts et la mesure statistique du phm, danalyser les implications nomiques de sa prnce voire de son dloppement, et ddier les politiques mises en place ou promouvoir dans ce domaine. Plus de quinze ans se sont uldepuis ladoption dune dnition internationale commune du secteur informel (BIT, SCN, 1993). Il est temps de tirer les enseignements de ce que nous avons appris dans le monde, aussi bien en mati danalyse nomique et de mesure statistique, que de politiques nomiques mises en uvre.</s>
    <s>Par ailleurs, la Confnce internationale cherche ettre en relation trois types de publics qui ont rarement loccasion danger et de confronter leurs approches: les chercheurs, les statisticiens et la communautu dloppement qui bore et met en place les politiques nomiques. Le contexte de globalisation et de crise renforce la nssite ce dialogue.</s>
    <s>Compte tenu de ce contexte favorable, lAVSS (Acade Vietnamienne des Sciences Sociales) et lIRD (Institut de Recherche pour le Dloppement), en partenariat avec lOGS (Office Gral des Statistiques), le MOLISA(Minist du travail, des Invalides de guerre et des Affaires Sociales), pour des institutions vietnamiennes, lAFD (Agence Franse de Dloppement), le BIT (Bureau International du Travail), la Banque mondiale et PARIS21/OCDE*, pour leurs contreparties internationales, ont dde lancer une Confnce Internationale afin dapporter des ments de rnse es questions. Elle sappuiera sur lexpence accumuldans un large antillon de pays en dloppement et en transition (Afrique, Asie, Amque latine), avec une attention spale au cas vietnamien. Lobjectif de la Confnce est davancer dans trois directions:</s>
    <s>- Adoption dapproches communes pour la dnition et la mesure du secteur et de lemploi informels dans les PED, sur la base des travaux rispar le Groupe de Delhi, coordonnar les Nations Unies et le BIT (expences nationales denqus sur le secteur et lemploi informels : mise en place, contraintes et solutions);</s>
    <s>- Prntation et discussion des rltats comparatifs ddes nomiques et de recherches rntes sur le secteur et de lemploi informels (ainsi que des thtiques associ comme les microentreprises, etc.) par le monde acadque et les institutions internationales qui ont bfici de la mise isposition de ces nouvelles bases de donn; permettant une meilleure comprnsion de la fa dont ce secteur op et de sa dynamique;</s>
    <s>- En lien avec les nouvelles strates internationales de lutte contre la pauvretans un contexte de crise , mobilisation des diagnostics et expences passpour mieux borer les politiques dappui au secteur informel et a crion demplois (en particulier, les des dluation dimpact).</s>
    <s>La Confnce se tiendra AVSS, 1 liGiai, HanoVietnam.</s>
    <s>Soumission des contributions</s>
    <s>Les nomistes, chercheurs, statisticiens, policy makers et autres scientifiques sont invitoumettre leur contribution pour prntation a Confnce. Le rme doit pas excr 400 mots (environ une page). Le rmera prdu titre exact de la contribution. Le rmb&gt; (ou le cas t la contribution compl) devra e envoyavant le 15 novembre 2009, et soumise par courrier ctronique b&gt; isconfhanoi@yahoo.com et dial@dial.prd.fr. Les auteurs seront informde lacceptation de leur contribution le 30 novembre 2009. Les auteurs dont les rmauront sctionndoivent soumettre leur contribution finale avant le 28 fier 2010.</s>
    <s>Les auteurs des PED sont pri dindiquer sils nssitent un financement pour leur dacement. Les demandes seront examin par le comitcientifique de la Confnce, et accord en fonction de la qualites propositions et des disponibilitbudgires.</s>
    <s>Pour plus dinformations concernant la Confnce, veuillez contacter le comitorganisation, aux adresses b&gt; isconfhanoi@yahoo.com et dial@dial.prd.fr.</s>
    <s>A confirmer.</s>
    <s>4 rue d'Enghien - Paris 10 (France)</s>
    <s>T 33 (0)1 53 24 14 50 / Fax 33 (0)1 53 24 14 51</s>
    <s>| Accueil | Plan du site | Abonnement | Contact |</s>
    <s>Derni mise our :</s>
    <s>le 09 novembre 2009</s>
  </text>
</page>
