<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://nomodos.blogspot.com/2011/06/german-historical-institute-wash-dc.html</url>
  <title>Nomôdos: German historical Institute Wash. DC, Appel à ...</title>
  <snippet>
    <s>27 juin 2011 DC, Appel à Contributions, Conference, &quot;Crime and Punishment in Modern Europe, 1870-1990&quot;, Washington DC, March 10-12, 2011 (limite: </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Chercher in Nomôdos</s>
    <s>Qui est - Who&amp;39;s Nomôdos?</s>
    <s>27 juin 2011</s>
    <s>German historical Institute Wash. DC, Appel à Contributions, Conference, &quot;Crime and Punishment in Modern Europe, 1870-1990&quot;, Washington DC, March 10-12, 2011 (limite: Feb. 28, 2010)</s>
    <s>Appel à Contributions / Call for Papers</s>
    <s>German historical Institute Wash. DC</s>
    <s>Crime and Punishment in Modern Europe, 1870-1990</s>
    <s>Washington DC</s>
    <s>March 10-12, 2011</s>
    <s>(Submission deadline/limite: February 28, 2010)</s>
    <s>The German Historical Institutes in Washington and London are organizing an international conference on the history of criminal justice in modern Europe from 1870 to 1990 . The conference will take place in Washington DC in the spring of next year, on March 10-12, 2011. The meeting is designed to take stock of recent and current research in the field of criminal-justice history and to facilitate conversation between historians working on different countries in order to develop a comparative perspective. The conveners are soliciting proposals for papers presenting historical research on the legal, political, cultural, and social history of criminal justice, including but not limited to the following aspects:</s>
    <s>the social and cultural history of criminal justice</s>
    <s>the history of the criminal law and penal policy</s>
    <s>the history of the criminal trial</s>
    <s>the history of penal reform</s>
    <s>the role of gender in criminal justice</s>
    <s>the history of juvenile justice</s>
    <s>the history of prisons</s>
    <s>criminal justice and medicine/science</s>
    <s>criminal justice and the welfare state</s>
    <s>the relationship of criminal justice to political cultures, systems, and ideologies</s>
    <s>criminal justice and the history of the legal profession</s>
    <s>Based on the proposals received, the conveners plan to assemble 4-6 panels, each featuring 3-4 papers on different countries addressing a common theme. Comparative or international papers are, of course, most welcome.</s>
    <s>Please email a paper proposal (in English) of no more than 500 words and your curriculum vitae to the two conveners listed below. The deadline for submission is February 28, 2010. Applicants will be notified by the end of March. The conference, held in English, will focus on the discussion of pre-circulated papers, which should be ready for distribution by the end of January 2011. Expenses for travel and accommodation will be covered.</s>
    <s>Dr. Richard F. Wetzell, German Historical Institute Washington - wetzell@ghi-dc.org</s>
    <s>Dr. Kerstin Brückweh, German Historical Institute London - kbrueckweh@ghil.ac.uk</s>
    <s>Source: http://www.pbs.plymouth.ac.uk/solon/conferences.htm</s>
    <s>Libellés : Colloque Publié par Y.-A. Durelle-Marc à l'adresse 17:48</s>
    <s>Envoyer par e-mailBlogThis!Partager sur TwitterPartager sur Facebook</s>
    <s>Message plus récent Message plus ancien Accueil</s>
    <s>Sites sélectionnés</s>
    <s>A&amp;NZLHS; (Australian and New Zealand Law and History Society)</s>
    <s>Academy of Athens (in Eng)</s>
    <s>AejHHD-AylH (Assoc Europ. des Jeunes Historiens en Histoire du Droit-Ass. of Young Legal Historians)</s>
    <s>AfDa (Assoc franç pour la Recherche en Droit administratif)</s>
    <s>AfHIp (Assoc franç. des Historiens des Idées politiques)</s>
    <s>AfHJ (Assoc franç pour l'Histoire de la Justice)</s>
    <s>AfPhD-APhD (Ass franç de Philo. du droit-Arch. de philo. du Droit)</s>
    <s>AfSp (Assoc. franç. de Science politique)</s>
    <s>AHFD (Assoc des Historiens des Facultés de Droit)</s>
    <s>AiHDI (Ass. internat. d'Hist. du Droit et des Institutions (L. Waelkens - Ardooie, Belgique)</s>
    <s>APc (Agenda de la Pensée contemporaine, e-revue)</s>
    <s>Aristec (Associazione Internazionale per la Ricerca Storico-Giuridica e Comaparatistica, Italie)</s>
    <s>ASlH (American Society for Legal History (the)</s>
    <s>ASmp (Académie des Sciences morales et politiques)</s>
    <s>Ass C. Castoriadis</s>
    <s>Astérion. Philosophie, histoire des idées, pensée politique (e-revue)</s>
    <s>BfDc (Blog français de Droit constitutionnel, D. Ribes, Univ. P. Cézanne-Aix-Marseille 3)</s>
    <s>Blog de M. Bottin (prof. Univ Nice-Sophia Antipolis)</s>
    <s>CaHD (Centre aquitain d'Histoire du Droit - Univ. Bordeaux IV)</s>
    <s>Cahiers Montesquieu (Ens Lyon)</s>
    <s>CAIRN.info (+ de 200 revues SHS en texte intégral en ligne)</s>
    <s>Calenda.org (agenda francophone des Sciences humaines et sociales)</s>
    <s>CENj-Y. Thomas (Centre d'Etude des Normes juridiques - &quot;Yan Thomas&quot;, EhESs)</s>
    <s>Centre Bentham</s>
    <s>Centre G. Chevrier (Univ Bourgogne)</s>
    <s>Centre M. de L'Hospital (Univ. Clermont-Ferrand - Axe 4: dt romain, médiéval &amp; trad. romanistique-Centre d'Etudes romanistiques d'Auvergne)</s>
    <s>Centre Perelman de Philosophie du Droit (Univ Libre de Bruxelles)</s>
    <s>CERDHAp (Centre d'Etudes et de Recherche sur le Droit, l'Histoire et l'Administration publique-Equipe &quot;Histoire, Droits de l'Homme et Territoire&quot; - Univ. P. Mendès France - Grenoble 2)</s>
    <s>CERHIp (Centre d'Etudes et de Recherches d'Histoire des Idées et des Institutions politiques - Univ. P. Cézane-Aix-Marseille 3)</s>
    <s>CERLHILIM (Centre de Recherche historique de l'Univ. Limoges)</s>
    <s>CHAD (Centre d'Histoire et Anthropologie du Droit - Univ. Paris Ouest Nanterre La Défense)</s>
    <s>CHD (Centre d'Histoire du Droit, Univ. Rennes 1)</s>
    <s>CHDJ (Centre d'Histoire du Droit et de la Justice, Univ. cath. de Louvain)</s>
    <s>CHj (Centre d'Histoire judiciaire - Univ. Lille 2)</s>
    <s>CIEPFC (Centre internat d'Etude de la Philo franç contemp - ENS Ulm -Paris)</s>
    <s>CLA-CLSGBI (Canon Law Abstracts, par la Canon Law Society of Great Britain and Ireland)</s>
    <s>ClH (Comparative Legal History)</s>
    <s>ClH-SlHG (Centre for Legal History - Scottish Legal History Group - D. Sellar &amp; M. Godfrey - Edinburgh, UK)</s>
    <s>ClHD (Centre lorrain d'Histoire du Droit EA n°1142 - Nancy Université)</s>
    <s>ClHD (Centre lyonnais d'Histoire du Droit -Lyon 3-J. Moulin)</s>
    <s>Clio@Themis (e-revue d'histoire du droit)</s>
    <s>Collège de France</s>
    <s>Commentaire (revue)</s>
    <s>Compitum.fr (recherches sur l'Antiquité romaine et la latinité)</s>
    <s>Connected Histories (UK, corpus unifié de ressources hist. en ligne)</s>
    <s>Constellations. An International Journal of Critical and Démocratic Theory</s>
    <s>Corps et Médecine. Recherches en sciences humaines et sociales (blog - N. Hanafi - Univ. Toulouse 2-Le Mirail)</s>
    <s>CPjp (Centre de Philosophie juridique et politique, Univ Cergy-Pontoise)</s>
    <s>Criminocorpus (Actualité de l'histoire de la justice, des crimes et des peines)</s>
    <s>CRp-R. Aron (Centre de Recherches politiques R. Aron, EhESs)</s>
    <s>CTAD (Centre de Théorie et Annalyse du Droit - Univ. Paris 10-Nanterre-ENS)</s>
    <s>CtHDIp (Centre toulousain d'Histoire du Droit et des Idées politiques, Univ. Toulouse 1 Capitole)</s>
    <s>Dico electron Montesquieu (Ens Lyon)</s>
    <s>Dipartimento di Diritto privato e Storia del Diritto - Sezione di Storia del Diritto medievale e moderno, Milan</s>
    <s>Dipartmento di Storia e Teorica generale del Diritto (Rome 3)</s>
    <s>Dissensus (e-Revue de philo po de l'Univ. libre Liège)</s>
    <s>DOGMA (Inst. pour l'Etude des Disciplines dogmatiques et l'Histoire générale des Formes, Paris 2)</s>
    <s>Droit criTic (Blog de G. Koubi)</s>
    <s>Droit et Culture juridiques (St. Darmaisin)</s>
    <s>Droits. Revue franç de Théorie de Philosophie et de Cultures juridiques (PUF)</s>
    <s>DSC - Droit &amp; Sociétés religieuses (Univ Paris Sud 11)</s>
    <s>Edinburgh Legal History Blog (J. Cairns and P. du Plessis)</s>
    <s>EfA (Ecole française d'Athènes)</s>
    <s>EfR (Ecole française de Rome)</s>
    <s>EhESs (Ecole des hautes Etudes en Sciences sociales, Paris)</s>
    <s>EnC (Ecole nationale des Chartes)</s>
    <s>Ens (Ecole normale supérieure)</s>
    <s>Ens (Ecole normale supérieure, Dpt des Sciences sociales, Paris)</s>
    <s>Entreprises &amp; Histoire (revue, Cairn.info)</s>
    <s>ESClH (European Society for Comparative legal History)</s>
    <s>ESHpT (European Society for the History of Political Thought)</s>
    <s>FHJ (Fontes Historiae Juris: portail d'accès unifié aux ressources numérisées en hist du droit et de la just - CHJ, Lille 2 - Fr/Engl)</s>
    <s>FHJ (Forum Historiae Juris: e-revue d'histoire du droit)</s>
    <s>FSDR &quot;U. Álvarez&quot; (Fund. Seminario de Derecho romano &quot;Ursicino Álvarez&quot; - Madrid, Barcelona, Buenos Aires)</s>
    <s>GEVIPAR (Gp d'Études sur la Vie et les Instit. parlementaires; Sc Po - Paris)</s>
    <s>Gouvaren (ANR, Idéologies et pratiques du pouvoir au Moyen Âge)</s>
    <s>Histoire &amp; Mesure (revue, EHESS, Paris)</s>
    <s>Histoire du Droit des Colonies (UMR 5815 &quot;Dynamiques du Droit&quot;, Montpellier 1)</s>
    <s>Histoire@Politique. Politique, culture, société (e-revue du Centre d'histoire de Sciences Po)</s>
    <s>Homosexus. Hist., socio. et pensée po. des rapports sociaux de sexe (A. Verjus)</s>
    <s>HRG (Heidelberger Rechtshistorische Gesellschaft)</s>
    <s>IAHCcJ (Internat. Ass. for the History of Crime and criminal Justice &amp; revue &quot;Crime, Histoire &amp; Sociétés/Crime, History &amp; Societies&quot;</s>
    <s>IEA de Nantes (Instit. d'Etudes avancées)</s>
    <s>IHA/DHIP (Instit hist allemand/Deutsche Hist Instit - Paris)</s>
    <s>IHEJ (Institut des hautes Etudes sur la Justice)</s>
    <s>IHRF (Inst. d'Histoire de la Révolution française, Paris 1)</s>
    <s>IlHS (Irish Legal History Society, Dublin)</s>
    <s>IMC (Inst. du Monde Contemporain, Collège de France, Paris)</s>
    <s>Inst. Cujas (Univ. Paris 2)</s>
    <s>Inst. d'Histoire du Droit (Paris 2 - bases de données en ligne)</s>
    <s>Inst. de Droit romain (Paris 2)</s>
    <s>Inst. M. Villey (Paris)</s>
    <s>IRCM (Inst. de recherches Carré de Malberg - 2, Strasbourg; pages provisoires de O. Jouanjan)</s>
    <s>IRCM (Inst. de Recherches Carré de Malberg, Strasbourg)</s>
    <s>ISTA (Institut des Sciences et Techniques de l'Antiquité, Univ. Franche-Comté - EA 4011)</s>
    <s>Istituto Italiano di Scienze Umane (Florence)</s>
    <s>IUF (Institu universitaire de France)</s>
    <s>JCM (Asso Jeunes Chercheurs Médiévites, Univ. Genève)</s>
    <s>Jouanjan O (site personnel)</s>
    <s>Juris Diversitas (An interdisciplinary Centre for the Study of Legal and Normative Mixtures and Movements)</s>
    <s>Jus Politicum (e-revue de droit politique)</s>
    <s>just-his.be (The Sociopolitical Hist of Justice Admin in Belgium 1795-2005 - Univ. cath. Louvain)</s>
    <s>L'Eglise dans l'Etat (blog de C. Maire)</s>
    <s>La boîte à outils des historiens (blog sur les outils informatiques à l'usage des historiens)</s>
    <s>La Vie des Idees</s>
    <s>Law and History Review (American Society for Legal History)</s>
    <s>Le Blog Dalloz</s>
    <s>Le blog Droit et Cinéma: Regards croisés</s>
    <s>Le petit Juriste (e-journal étudiant d'actu juridique)</s>
    <s>LED (Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto - e-Archives of Academic and Litterary Texts - revues en ligne - Italie)</s>
    <s>Legal History Blog (M. L. Duziak &amp; D. Ernst)</s>
    <s>Louisianna Law Review</s>
    <s>LSEpS (London School of Economics and Political Science)</s>
    <s>M2 &quot;Histoire de la pensée juridique moderne&quot; (Univ. Paris 1-Panthéon-Sorbonne et Paris Descartes)</s>
    <s>Mapping the Republic of Letters (Standford Univ)</s>
    <s>Max-Planck-Institut für europäische Rechtsgeschichte, Francfort)</s>
    <s>MSHDB (Sé pour l'Hist. du Dt et des Instit. des anc. Pays bourguignon, comtois et romands, Dijon, France)</s>
    <s>Neronia Electronica (rev. d'Etudes néronienne - SIEN)</s>
    <s>Non Fiction.fr (site de rescension d'ouvrage, comporte une sect° &quot;Théorie et hist. du droit&quot;)</s>
    <s>NoSoPhi (Normes, Sociétés, Philosophie, EA n°3562, Univ. Paris 1)</s>
    <s>Osgoode Society for Canadian Legal History (Toronto)</s>
    <s>Parlement de Paris (XVIe-XVIIIe s.) (I. Brancourt)</s>
    <s>Persée (e-Bibliothèque, revues en ligne)</s>
    <s>Philosophie utilitariste (Angl. &amp; Fr.)</s>
    <s>Portail numérique de l'Histoire du Droit</s>
    <s>Raison publique.fr (revue internat d'Ethique, Philo sociale et Politique)</s>
    <s>Rechtsgeschiedenis (site du Rechtshistorisch Instituut te Gent - Institut d'Histoire du droit de Gand)</s>
    <s>RED&amp;S; (Réseau Européen Droit &amp; Société/European Network on Law and Society)</s>
    <s>Rev. de Droit canonique (Strasbourg)</s>
    <s>Revue de Droit H. Capitant/H. Capitant Law Review</s>
    <s>Revue de Synthèse</s>
    <s>Revue Montesquieu (Ens Lyon)</s>
    <s>Revues.org (fédération de revues en sciences humaines et sociales)</s>
    <s>RIDA (Revue internat. des Droits de l'Antiquité, Univ. Liège, Belgique)</s>
    <s>Rivista di Dirttto Romano (e-revue de droit romain, en italien)</s>
    <s>Selden Society (English legal history - London, UK)</s>
    <s>Service de Philo morale et politique (Univ. liège)</s>
    <s>SHFD (Sé pour l'hist des Facultés de droit et de la culture juridique, du monde des juristes et du livre juridique, Paris)</s>
    <s>Sidgwick (Henry - Utilitarisme - Angl &amp; Fr)</s>
    <s>SIEN (Sé Internat d'Études Néroniennes)</s>
    <s>Sine Lege (blog de J.-B. Thierry)</s>
    <s>SOLON (&quot;Society, Order, Law, Offences, Notoriety&quot;: Promoting Interdisciplinary Studies in Crime and Bad Behaviour -Plymouth, UK)</s>
    <s>Southern African Society of Legal Historians</s>
    <s>St. Kuttner Institute of Medieval Canon Law (Munich)</s>
    <s>Storia giuridica francese-Histoire juridique française (blog de P Alvazzi del Frate, Univ. Roma 3)</s>
    <s>Sé d'Histoire du Droit</s>
    <s>Sé grecque d'Hist du Droit (Ελληνική Εταιρεία Ιστορίας του Δικαίου)</s>
    <s>Sé Pierre-Joseph Proudhon</s>
    <s>TGE ADONIS (Accès unifié aux Données et Documents numériques en Sciences humaines et sociales - CNRS)</s>
    <s>The Alan Watson Foundation (AWF - University of Belgrade, Youg.)</s>
    <s>The Ames Foundation (Harvard Law School, Cambridge, USA)</s>
    <s>The European Society for History of Law (Brno, Tschechische Republik/Rép. Tchèque)</s>
    <s>The Francis Forbes Society for Australian Legal History &amp; (Sydney, Australia)</s>
    <s>The Legal Antiquarian</s>
    <s>The Legal History Review/Tijdschrift voor Rechtsgeschiedenis/Revue d'Histoire du Droit (en ligne, payant)</s>
    <s>Théorie du Droit (blog; J.-Chr. Le Coustumer)</s>
    <s>Toronto Legal History Group</s>
    <s>Trivium (e-Revue franco-allemande des Sciences humaines et sociales - Deutsch-französische Zeitschrift für Geistes und Sozialwissenschaften)</s>
    <s>Yale Law Library - L. Goldman Law Library-Rare Books Blog</s>
    <s>Ô Europos Nomôdos</s>
    <s>Créez votre badge</s>
    <s>S'abonner à Nomôdos</s>
    <s>Signaler une information: nomodos@wanadoo.fr</s>
    <s>Nomôdos est le blog d'actualité de Clio@Thémis, Revue électronique d'histoire du droit (http://www.cliothemis.com/ - ISSN:2105-0929)</s>
    <s>Numéros parus</s>
    <s>!-Clio@Thémis n°1. - Nouveaux regards sur l'histoire du droit</s>
    <s>!-Clio@Thémis n°2. - Histoires des cultures juridiques. Circulations, connexions et espaces transnationaux du droit</s>
    <s>!-Clio@Thémis n°3. - L'Homme de la Déclaration des droits de l'homme et du citoyen est-il une femme?</s>
    <s>!-Clio@Thémis n°4. - Chantiers de l'histoire du droit colonial</s>
    <s>Prochains numéros</s>
    <s>!- Actualités du droit romain</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>et http://www.cliothemis.com/</s>
    <s>Archives oct. (35) sept. (48) août (11) juil. (46) juin (130) mai (70) avr. (44) mars (61) févr. (66) janv. (98) déc. (52) nov. (58) oct. (82) sept. (42) août (13) juil. (51) juin (75) mai (118) avr. (52) mars (82) févr. (82) janv. (75) déc. (36) nov. (76) oct. (70) sept. (29) août (25) juil. (20) juin (43) mai (46) avr. (23)</s>
    <s>Association «Clio et Thémis»</s>
    <s>L'association «Clio et Thémis» a pour objet de promouvoir la revue électronique européenne d'histoire du droit Clio@Thémis.</s>
    <s>Adhérez à l'association «Clio et Thémis»</s>
    <s>Nomôdos (le Chanteur des lois*).</s>
    <s>Resp. du blog : Fr. Audren, Y.-A. Durelle-Marc</s>
    <s>Rédacteurs : Fr. Audren, M. Bouvet, A.-S. Chambost, Y.-A. Durelle-Marc, C. Fillon, N. Hakim, Fr. F. Martin, A. Simonin</s>
    <s>Correspondants : B. Bernabé, R. Carvais, G. Cazals, D. Deroussin, Fl. Garnier, C. Jallamion, L. Kondratuk, A. Leclerc, Fr. Lormant, Fr. F. Martin, A. Mergey, C. Pauthier, Fl. Renucci.</s>
    <s>Règles de Nomôdos</s>
    <s>Champs disciplinaires : - Philosophie et théorie du droit ; Philosophie et idées politiques ; Histoire du droit privé, public et international ; Histoire financière et économique ; Sociologie du droit; Anthropologie du droit ; Économie du droit ; Économie politique.</s>
    <s>…de l'Antiquité à nos jours, en France, en Europe et dans le Monde.</s>
    <s>Philosophy and Theory of Law; Philosophy of political Ideas; Legal History; economic and financial History; Sociology of Law; Legal Anthropology; legal Economy; Political Economy</s>
    <s> from Antiquity to 21e Century, in Europe and Worldwide.</s>
    <s>Catégories des informations</s>
    <s>- Annonces de parution (ouvrage, revues, bases de données, instruments de travail), de soutenance, de projets de recherches, de colloque, journées d'études, débats et conférences</s>
    <s>- Appels à projets, à contribution, à compétences et recherches d'informations ou de collaborations</s>
    <s>Sont exclus : Le «carnet mondain», les manifestes politiques ou idéologiques (hors éléments de controverses méthodologiques strictement entendue), dénonciations, appréciations purement personnelles, commentaires purement dépréciatifs, etc. Les options techniques de censure des messages ont été mises en place à cet effet (censure préalable) ; les seuls rédacteurs possèdent le droit de publier directement.</s>
    <s>Nomôdos (-ou), en grec ancien, &quot;interpête (propr. chanteur) des lois&quot; (cf. Bailly, Dictionnaire Grec-Français , Paris, Hachette, 1950, p. 1332).</s>
    <s>Le Choix de Nomôdos</s>
    <s>!Le Choix de Nomôdos</s>
    <s>La présence de l'icône &quot;Le Choix de Nomôdos&quot; (supra) désigne un sujet (évènement, publication ) sur lequel la rédaction du blog souhaite attirer particulièrement l'attention des lecteurs.</s>
    <s>Les articles relatant cette sélection se retrouvent dans la catégorie &quot;Nomôdos'Choice&quot;.</s>
    <s>Nombre total de pages vues</s>
    <s>Bandeaux et logos de Nomôdos conçus et réalisés gracieusement par Alexia de Zaltza</s>
    <s>Modèle Simple. Modèles d'images de johnwoodcock. Fourni par Blogger.</s>
    <s>*17:48: 2011-06-27T17:48:00+02:00</s>
  </text>
</page>
