<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.esil-fr.law.cam.ac.uk/la_conference/appel_a_contributions.php</url>
  <title>Appel à Contributions - SEDI 4ème Conférence bienniale ...</title>
  <snippet>
    <s>Toutes questions concernant la 4ème Conférence Biennale et cet appel à contributions doivent être adressées par email à esil@law.cam.ac.uk. </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>La Conference</s>
    <s>Infos Pratiques</s>
    <s>Organisateurs de Conference</s>
    <s>Programme Provisoire</s>
    <s>Agorae : orateurs et rm/a&gt;</s>
    <s>[Appel ontributions</s>
    <s>Ateliers et Groupes de Rexion</s>
    <s>Rption et Diner de Gala</s>
    <s>Appel ontributions</s>
    <s>Merci de votre interet dans l'appel a contributions pour la SEDI 2010. L'Appel a Contributions est desormais clos. Les candidats retenus seront informes au plus tard le 22 mars 2010.</s>
    <s>Appel a Contributions - Lignes Directrices (pdf)</s>
    <s>Orateurs et Agenda Provisoire</s>
    <s>Programme provisoire de conference (pdf)</s>
    <s>La 4eme Conference Biennale de la Societe europeenne de droit international (SEDI) aura lieu a Cambridge, Angleterre du 2 au 4 septembre 2010 sur le theme Droit international 1989-2010: Une Evaluation. Cet evenement est organise par le Lauterpacht Centre for International Law. Plus de renseignements sur la conference tels que le programme, l'inscription, le lieu de conference ainsi que les possibilites d'hebergement seront bientot disponibles sur ce site.</s>
    <s>Le programme de la conference sera structure en deux sessions plenieres, huit fora et douze agorae. Les intervenants pour les sessions plenieres et les fora sont invites; les intervenants pour les agorae seront selectionnes sur la base des resumes soumis en reponse au present appel a contributions.</s>
    <s>Un certain nombre de groupes de reflexion auront lieu avant le commencement officiel de la conference. Certains d'entre eux emettront leur propre appel a contributions. Plus d'informations sur les groupes de reflexion sont disponsibles sur ce site.</s>
    <s>L'objectif des agorae est de partager des recherches pointues dans des domaines specifiques du droit international afin de stimuler le debat et d'encourager les contacts entre participants. Les articles presentes dans ce cadre peuvent se concentrer sur tout aspect d'un domaine particulier du droit international, pour autant qu'ils soient lies au theme general de la conference et en phase avec le descriptif de l'agora concernee. Trois ou quatre articles seront choisis par Agora. Les communications peuvent etre effectuees en anglais ou en français.</s>
    <s>Les douze agorae sont :</s>
    <s>Agora 1: droit international economique</s>
    <s>Agora 2: droit international de l'environnement</s>
    <s>Agora 3: droit international penal</s>
    <s>Agora 4: une perspective historique</s>
    <s>Agora 5: protection des investissements</s>
    <s>Agora 6: droit de la mer</s>
    <s>Agora 7: les droits de l'homme</s>
    <s>Agora 8: la creation du droit international</s>
    <s>Agora 9: developpement et droit international</s>
    <s>Agora 10: le regionalisme et l'universalisme</s>
    <s>Agora 11: les conflits armes et le droit humanitaire international</s>
    <s>Agora 12: le droit international et le droit interne</s>
    <s>Les themes de la conference et des agora sont disponibles ici ou dans le pdf des Lignes Directrices.</s>
    <s>CRITERES DE SELECTION</s>
    <s>Les jeunes specialistes (y compris les doctorants) ainsi que ceux qui sont plus avances dans leur parcours academique sont invites a repondre a l'appel a contributions. Tous les specialistes, independamment de leur situation geographique et de leur nationalite, ont le droit de postuler. Toutes les communications presentees dans les agorae auront ete choisies a la suite d'un processus competitif resultant de cet appel a contributions. Un seul resume par auteur sera accepte. Les resumes ne doivent pas depasser 500 mots et doivent etre soumis en respectant la procedure de candidature indiquee ci-dessous.</s>
    <s>Les criteres suivants nous aideront a la selection des communications :</s>
    <s>qualite de la recherche</s>
    <s>originalite de la recherche</s>
    <s>pertinence du travail par rapport a la conference et au theme de l'agora</s>
    <s>origine geographique de l'intervenant</s>
    <s>Les communications presentees a la conference ne peuvent avoir ete deja publiees, se doivent d'etre pratiquement achevees et pretes a etre integrees aux actes de la conference.</s>
    <s>Les intervenants selectionnes pour participer aux agorae verront leurs frais d'inscription pris en charge par SEDI 2010 a la condition qu'ils soient membres de la SEDI. (Veuillez contacter directement la SEDI pour toutes questions concernant les adhesions en visitant http://www.esilsedi.eu/francais/membership.html.)</s>
    <s>Des bourses, en nombre limite, seront mises a disposition pour couvrir les frais d'hebergement dans Cripps Court, Selwyn College, et contribuer aux frais de transport. Priorite sera donnee aux etudiants post-gradues d'universites europeennes qui ne peuvent obtenir aucune aide de leur institution ou d'autres organismes de financement, ainsi qu'aux specialistes d'Europe Orientale et Centrale pour lesquels l'octroi d'une aide financiere est une condition de leur participation.</s>
    <s>Tout candidat souhaitant postuler pour une bourse doit s'assurer qu'il complete la section adequate du formulaire de soumission, notamment la lettre de justification de demande de bourse qui ne devra pas depasser 150 mots. En outre, tout doctorant souhaitant postuler pour une demande de bourse devra aussi nous faire parvenir une lettre de recommandation envoyee par leur directeur de these. Cette lettre doit etre adressee a l'organisateur de la conference et envoyee au Lauterpacht Centre for International Law, University of Cambridge, 5 Cranmer Road, Cambridge, CB3 9BL, UK avant la date limite de soumission.</s>
    <s>Nous regrettons de ne pouvoir subventionner les frais d'hebergement et de transport de chaque intervenant.</s>
    <s>La date limite pour la soumission des resumes est le 22 janvier 2010 ;</s>
    <s>Les candidats retenus seront informes au plus tard le 22 mars 2010 ;</s>
    <s>La date limite pour la soumission des textes qui feront l'objet d'une presentation est le 1er aout 2010 ;</s>
    <s>Les articles seront presentes a la conference de la SEDI, 2-4 septembre 2010 ;</s>
    <s>La date limite pour la soumission de l'article definitif a inclure dans les actes de la conference est le 4 octobre 2010.</s>
    <s>SOUMISSION DES RESUMES</s>
    <s>Les resumes doivent etre soumis en utilisant le formulaire de soumission disponible en ligne sur cet site web. Le resume ne doit pas depasser 500 mots et un seul resume sera accepte par auteur. Les formulaires de soumission reçus par courriel ne seront pas pris en compte. Les formulaires de soumission reçus apres la date limite ne seront pas pris en compte.</s>
    <s>Les auteurs souhaitant repondre a cet appel a contributions doivent avoir acces aux informations ci-dessous avant de commencer a remplir le formulaire de soumission.</s>
    <s>(1) coordonnees de l'auteur (adresse et numero de telephone) et affiliation institutionnelle</s>
    <s>(2) courriel</s>
    <s>(3) en cas de demande de bourse, votre lettre de justification</s>
    <s>(4) le titre et le texte du resume que vous souhaitez soumettre.</s>
    <s>(5) un paragraphe sur le contexte dans lequel votre recherche a ete effectuee ainsi que sa pertinence avec les themes de la conference.</s>
    <s>(6) curriculum vitae et la liste de vos publications</s>
    <s>Veuillez noter que le formulaire de soumission ne permet pas le telechargement de documents. Les informations sont collectees par saisie de texte (tape ou copie &amp; colle) et par la selection de menus.</s>
    <s>Des la soumission d'un resume, les auteurs recevront un email leur confirmant la reception de leur formulaire de soumission ainsi que le texte de leur formulaire. Les auteurs dont les communications auront ete choisies pour la conference seront notifies le 22 mars 2010 au plus tard.</s>
    <s>DATE LIMITE DE SOUMISSION: 22 JANVIER 2010, A MINUIT</s>
    <s>La 4eme Conference Biennale de la SEDI est organisee par le Lauterpacht Centre for International Law, Universite de Cambridge, 5 Cranmer Road, Cambridge, CB3 9BL, UK. Toutes questions concernant la 4eme Conference Biennale et cet appel a contributions doivent etre adressees par email a esil@law.cam.ac.uk.</s>
    <s>Veuillez contacter directement la Societe Europeenne de Droit International pour toutes questions d'ordre general ou concernant les adhesions sur www.esil-sedi.eu ou par courriel info@esil-sedi.eu.</s>
    <s>(C) Faculty of Law, University of Cambridge</s>
    <s>OrganislUniversite Cambridge par</s>
  </text>
</page>
