<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://leruche.hypotheses.org/1013</url>
  <title>Appel A Communications, conférence internationale d&#39;histoire ...</title>
  <snippet>
    <s>6 juin 2011 Un appel pour une main session (10 papiers) dans laquelle les communications en rapport avec l&#39;environnement urbain seront les bienvenues </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Recherche pour:</s>
    <s>Le RUCHE</s>
    <s>Activités du RUCHE</s>
    <s>journées d'études du RUCHE</s>
    <s>séminaires du RUCHE</s>
    <s>Appels à candidatures</s>
    <s>Appels à communications ou posters</s>
    <s>Appels à projets</s>
    <s>Colloques, séminaires…</s>
    <s>Colloques et conférences internationales</s>
    <s>Ecoles d'été</s>
    <s>Journées d'études</s>
    <s>Parutions 2010</s>
    <s>Parutions 2011</s>
    <s>publications des membres du RUCHE</s>
    <s>Prix, bourses, fellowships</s>
    <s>Tout sur le RUCHE</s>
    <s>Bulletins (archives)</s>
    <s>13 October 2011</s>
    <s>Espace de rédaction &amp; d'administration du blog</s>
    <s>connexion | déconnexion</s>
    <s>Carnets du RUCHE, mode d'emploi</s>
    <s>Les &quot;billets&quot; (informations) ci-contre sont classés par ordre d'arrivée. Pour voir tous les appels à communications, toutes les annonces d'événements, etc en même temps, utilisez les menus sur fond noir en haut de la page.</s>
    <s>--&gt; Vous souhaitez publier une information, un appel à communication, un programme de colloque, signaler une publication en rapport avec l'histoire environnementale ?</s>
    <s>--&gt; Vous souhaitez recevoir chaque mois une alerte permettant d'accéder d'un clic aux nouvelles postées au cours du mois passé sur ce site ?</s>
    <s>Faites-en la demande à Alexis Vrignon, chargé de communication du RUCHE : alexis.vrignon at wanadoo.fr</s>
    <s>Adhérer au Ruche</s>
    <s>Ce site, que nous espérons enrichir au fil du temps, est évidemment ouvert à tous.</s>
    <s>Néanmoins, en adhérant au RUCHE, vous manifesterez votre soutien à notre démarche, et donnerez du poids à notre association. Vous pourrez aussi participer à sa vie démocratique et à ses instances dirigeantes. Merci de votre adhésion !</s>
    <s>Pour adhérer, c'est par ici</s>
    <s>Billets par catégories</s>
    <s>Choisir une catégorie Activités du RUCHE Appels Appels à candidatures Appels à communications ou posters Appels à projets Billets Colloques et conférences internationales Colloques, séminaires… Ecoles d'été ESEH Journées d'études journées d'études du RUCHE Parutions Parutions 2010 Parutions 2011 Prix, bourses, fellowships publications des membres du RUCHE Séminaires séminaires du RUCHE Tout sur le RUCHE Varia</s>
    <s>Calendrier des billets</s>
    <s>octobre 2011</s>
    <s>L Ma Me J V S D</s>
    <s>« sept</s>
    <s>Archives des billets</s>
    <s>octobre 2011 (2)</s>
    <s>septembre 2011 (7)</s>
    <s>août 2011 (1)</s>
    <s>juillet 2011 (10)</s>
    <s>juin 2011 (7)</s>
    <s>mai 2011 (10)</s>
    <s>avril 2011 (6)</s>
    <s>mars 2011 (14)</s>
    <s>février 2011 (15)</s>
    <s>janvier 2011 (11)</s>
    <s>décembre 2010 (2)</s>
    <s>novembre 2010 (11)</s>
    <s>octobre 2010 (10)</s>
    <s>septembre 2010 (9)</s>
    <s>Appel A Communications, conférence internationale d'histoire urbaine, Prague, août 2012, session : &quot;Experts, Municipal Leaders and Power in the City, 1750-1950″</s>
    <s>6 juin 2011</s>
    <s>Par le RUCHE</s>
    <s>Un appel pour une main session (10 papiers) dans laquelle les communications en rapport avec l'environnement urbain seront les bienvenues !</s>
    <s>Date limite d'envoi des propositions : 1er octobre 2011</s>
    <s>Imprimer ce billet</s>
    <s>Posté dans : Appels, Appels à communications ou posters, Billets</s>
    <s>Laisser un commentaire</s>
    <s>Cliquez ici pour annuler la réponse.</s>
    <s>Vous devez etre authentifie pour poster un commentaire.</s>
    <s>Programme du séminaire du Ruche 2011-2012</s>
    <s>3e jeudi du mois de 17h à 19h, EHESS, 190-198 avenue de France.</s>
    <s>Ouvert à toutes les personnes intéressées.</s>
    <s>Cliquez sur l’image pour voir le programme !</s>
    <s>Les activités du RUCHE sont soutenues financièrement par le R2DS, Réseau francilien de Recherche pour le Développement Soutenable</s>
    <s>Enseignements d'histoire environnementale 2010-2011 (France)</s>
    <s>Lyon, ENS, Introduction à l'histoire environnementale</s>
    <s>Paris, EHESS, Environnement : Philosophie, Histoire et Sciences sociales</s>
    <s>Paris, EHESS, Histoire environnementale des mondes communistes</s>
    <s>Paris, EHESS, Histoire environnenmentale du monde contemporain (XVIIIe-XXe siècles)</s>
    <s>Paris, EHESS, Introduction à l'histoire environnementale (1er semestre)</s>
    <s>Paris, EHESS, Introduction à l'histoire environnementale (2e semestre)</s>
    <s>Paris, Sciences-Po : histoire de l'environnement</s>
    <s>Centres, équipes ou axes de recherches en histoire de l'environnement (France)</s>
    <s>Centre d'Histoire des Techniques et l'Environnement</s>
    <s>Assocs &amp; Réseaux</s>
    <s>&quot;Environmental Histories&quot; Network</s>
    <s>American Society for Environmental History</s>
    <s>Association for environmental archaeology</s>
    <s>Association pour l'Histoire de la Protection de la Nature et de l'Environnement</s>
    <s>Australian and New Zealand Environmental History Network</s>
    <s>Australian Forest History Society</s>
    <s>European Society for Environmental History</s>
    <s>Forest History society</s>
    <s>Groupe d'Histoire des forêts françaises</s>
    <s>Groupe d'Histoire des Zones Humides</s>
    <s>International Water History Association</s>
    <s>Réseau Thématique Pluridisciplinaire Histoire de l'Envrionnement, commun à l'INSHS et à l'INEE du CNRS</s>
    <s>Sociedade Latino-americana e Caribenha de História Ambiental (SOLCHA)</s>
    <s>Abteilung für Wirtschafts-, Sozial- und Umweltgeschichte (WSU)</s>
    <s>Centre International de Recherche sur l’Environnement et le Développement (CIRED)</s>
    <s>Chaire de développement durable de l'École polytechnique</s>
    <s>Graduiertenkolleg &quot;Interdisziplinäre Umweltgeschichte. Naturale Umwelt und gesellschaftliches Handeln in Mitteleuropa&quot;</s>
    <s>Histoire de l'Écologie et de l'Écologisme (Université Bordeaux I)</s>
    <s>History and Sustainability</s>
    <s>History and sustainability - Research and resources for environmental history and education for sustainable development</s>
    <s>Institut für Soziale Ökologie</s>
    <s>Institute for Environmental History</s>
    <s>R2DS Île-de-France</s>
    <s>Rachel Carson Center</s>
    <s>The Society for Landscape Studies</s>
    <s>Electronic Green Journal</s>
    <s>Environment and History</s>
    <s>Environmental History</s>
    <s>Global Environment</s>
    <s>Historia Ambiental Latinoamericana y Caribeña</s>
    <s>Human Ecology</s>
    <s>Responsabilité et Environnement série des Annales des Mines</s>
    <s>Water Alternatives</s>
    <s>Water History</s>
    <s>Listes de diffusion &amp; podcasts</s>
    <s>Exploring Environmental History podcast</s>
    <s>Nature's Past Podcast</s>
    <s>Copyright (C) 2011 Le RUCHE. Tous droits reserves..</s>
    <s>Magazine Basic theme cree par Themes by bavotasan.com.</s>
    <s>Édite avec WordPress.</s>
    <s>Revues.orgRevues et collections de livres</s>
    <s>Les revues (304)</s>
    <s>Les collections de livres (18)</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>CalendaCalendrier des sciences sociales</s>
    <s>Acceder aux evenements (16462)</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Hypotheses.orgCarnets et blogs de recherche</s>
    <s>Acceder aux carnets (242)</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Lettre &amp; alertes</s>
    <s>LettreS'abonner a la Lettre de Revues.org</s>
    <s>Alertes &amp; abonnementsAcceder au service</s>
    <s>Plateforme de carnets de recherche en sciences humaines et sociales</s>
    <s>Langue du siteFrançais English Español</s>
    <s>Hypothèses &gt; Le RUCHE &gt; Billets &gt; Appel A Communications, conférence internationale d'histoir </s>
  </text>
</page>
