<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://iflaparl2011.org/fr/documentation-de-la-conf%25C3%25A9rence/appel-%25C3%25A0-communications.html</url>
  <title>IFLA 2011 Puerto Rico - Appel à communications</title>
  <snippet>
    <s>Recherche. Rechercher. Vous êtes ici : Home &middot; Documentation de la conférence Appel à communications. IFLA 2011. Bienvenue &middot; Programme &middot; Les Participants </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Aller au contenu</s>
    <s>Aller au menu principal et à l'identification</s>
    <s>Navigation de recherche</s>
    <s>Vous êtes ici : HomeDocumentation de la conférenceAppel à communications</s>
    <s>IFLA 2011</s>
    <s>Les Participants</s>
    <s>Documentation de la conférence</s>
    <s>Présentations et communications</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>Inscription et hébergement</s>
    <s>Informations pratiques</s>
    <s>Photos de la Conférence</s>
    <s>Journée de formation / Centre mondial pour les TIC au Parlement</s>
    <s>Les ressources de l'IFLA</s>
    <s>Services de bibliothèque et de recherche parlementaires</s>
    <s>77e Congès et Assemblée générale de l'IFLA - San Juan, Porto Rico 2011</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>La Section IFLA des Services de Bibliotheque et de recherche sollicite des propositions de presentations, d'ateliers et de tables rondes a l'occasion des reunions de la section aSan Juan, Puerto Rico du 13 au 18 aout 2011. Nous prevoyons deux jours entiers du programme, hors de la conference generale, axes sur le travail des bibliotheques et des services de recherche parlementaires et au moins une session au sein du programme generale du Congres IFLA.</s>
    <s>Pour les details complets, veuillez voir l'appel a communication sur le site web de la Conferencegenerale de San Juan 2011.</s>
    <s>Nous sollicitons des propositions de communications, d' ateliers ou de panneaux qui presentent, analysent ou discutent de sujets relatifs aux services de bibliotheques et de recherche parlementaires. Les themes de nos seances comprennent:</s>
    <s>Amelioration de la recherche</s>
    <s>Amelioration de la qualite de la recherche;</s>
    <s>Renforcement de la capacite recherche en particulier en science et technologie</s>
    <s>Recherche de soutien aux Commissions parlementaires</s>
    <s>Comprehensio des besoins de recherche des client dans un environnement parlementaire</s>
    <s>Utilisation d'outils de recherche (par exemple les moteurs de recherche, outils de decouverte, etc.)</s>
    <s>Construction de relations</s>
    <s>Programmes d'introduction pour les nouveaux membres apres les elections</s>
    <s>Amelioraton des relations de travail entre les bibliothecaires et les chercheurs dans les parlements</s>
    <s>Comprehension du client ou programmes de gestion de la relation avec le client</s>
    <s>Formation des usagers (soit les membres du Parlement ou le personnel) pour l''utilisation des ressources d'information.</s>
    <s>Developper les ressources dans une periode de resriction economique</s>
    <s>Faire face aux restrictions budgetaires</s>
    <s>Developper les capacites au sein de votre organisation et obtenir le maximum du personnel</s>
    <s>Planifier la releve</s>
    <s>Retenir le personnel</s>
    <s>Petit est beau</s>
    <s>Apprendre des autres</s>
    <s>Partenariats et cooperation</s>
    <s>La gestion du contenu</s>
    <s>Standards pour organiser l'information</s>
    <s>La preservation numerique</s>
    <s>Rendre votre produit plus facile a utiliser</s>
    <s>Animé par Joomla!®</s>
  </text>
</page>
