<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.montreal.degrowth.org/call_fr.html</url>
  <title>Appel à contributions - Conférence internationale sur la ...</title>
  <snippet>
    <s>19 juil. 2011 Appel à contributions. Directives de soumission | Formulaire de soumission. Ce texte est aussi disponible en format PDF. Chers amis, </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>English Français Español</s>
    <s>!Décroissance dans les amériques</s>
    <s>Appel a contributions</s>
    <s>Voyage et logement</s>
    <s>À propos de la decroissance</s>
    <s>Nouvelles et discussions</s>
    <s>Nous contacter</s>
    <s>Plan du site</s>
    <s>Appel à contributions</s>
    <s>Directives de soumission | Formulaire de soumission</s>
    <s>Ce texte est aussi disponible en format PDF.</s>
    <s>Chers amis,</s>
    <s>Nous sommes fiers d'inviter les propositions pour les colloques , contributions artistiques , ateliers, tables rondes, sessions spéciales, présentations d'articles et posters pour la Conférence Internationale sur la Décroissance dans les Amériques, qui aura lieu à Montréal le 14-20 mai, 2012.</s>
    <s>Il est temps de faire entendre une nouvelle voix, dans le concert de ceux qui s'inquiètent de la dégradation de la biosphère et de l'augmentation de la pauvreté et des inégalités dans le monde. Ces problèmes sont la conséquence d'une course effrénée à la croissance économique. Il faut donc remettre en question cette quête de croissance sur laquelle sont fondées actuellement toutes nos politiques. Telle est l'idée de départ de ce nouveau paradigme que l'on appelle la « décroissance ». Dans le but de soutenir et d'enrichir les discussions internationales dont ce paradigme a commencé à faire l'objet, la Conférence Internationale sur la Décroissance dans les Amériques du 14 au 20 mai 2012.</s>
    <s>Vingt ans après le Sommet de la Terre à Rio, associer croissance économique et développement durable apparaît plus que jamais problématique. Cette association n'offre pas de solution convaincante au grand problème de l'heure : éviter l'effondrement écologique, tout en améliorant la justice sociale et les perspectives d'avenir pour tous.</s>
    <s>Précédant de quelques jours « Rio + 20 », notre Conférence aura pour objectif, d'une part, de questionner et de dépasser le programme du « développement durable », et d'autre part, de faire valoir la « décroissance » comme une condition nécessaire à l'élaboration d'un monde réellement prospère.   Tout en prenant appui sur les travaux des deux précédentes conférences internationales sur la décroissance (Paris 2008, Barcelone 2010), la conférence de Montréal, un project co-operatif des quatre universites de Montreal, s'intéressera aux particularités du contexte américain. Quel sens donner à la « décroissance » dans un continent caractérisé par une telle diversité, économique, sociale, culturelle ou encore géographique ? Comment penser la mise en œuvre d'un projet de décroissance dans des contextes aussi différents que ceux que l'on observe de l'Arctique à la Terre de feu ? Que signifie notamment un tel projet pour les Amérindiens, engagés dans la défense de leurs territoires ancestraux et de leurs peuples ? Comment rendre compréhensible et acceptable l'idée de décroissance aux très riches Américains du Nord ?</s>
    <s>Dans le souci de trouver de nouvelles manières de vivre ensemble, la conférence rassemblera des acteurs de tous horizons pour leur permettre d'approfondir leur compréhension du projet de décroissance et de développer ou de renforcer entre eux des relations fructueuses. Son format permettra en outre aux participants de « vivre la décroissance » pendant l'événement. Le programme comprendra une « foire de la décroissance conviviale », proposant des expositions et des événements culturels en lien avec le thème de la conférence, ainsi que de multiples occasions de discussions et d'échanges informels. Sont prévues également des rencontres avec les membres de mouvements sociaux proches de la décroissance et avec les promoteurs de solutions alternatives en matière de nourriture, de logement ou de coopération, dans la région montréalaise. Tout sera mis en œuvre pour réduire l'empreinte écologique de cet événement et en particulier pour minimiser son « impact carbone » par rapport à celui des grandes conférences académiques internationales que nous connaissons. Les sessions plénières bénéficieront d'une traduction trilingue et une équipe d'interprètes personnels bénévoles en anglais, français et espagnol, sera disponible.</s>
    <s>En espérant vivement votre participation à cette conférence,  </s>
    <s>Yves-Marie Abraham, HEC, Université de Montréal</s>
    <s>Julie Anne Ames, McGill University</s>
    <s>Peter G Brown, McGill University</s>
    <s>Chantal Forgues, David O'Brien Centre for Sustainable Enterprise, Concordia University</s>
    <s>Nicolas Kosoy, McGill University</s>
    <s>Olga Navarro-Flores, UQAM</s>
    <s>Hervé Phillipe, Université de Montréal</s>
    <s>François Schneider, Research &amp; Degrowth, Autonomous University of Barcelona</s>
    <s>Shannon Scott, McGill School of Environment, McGill University</s>
    <s>Paul Shrivastava, David O'Brien Centre for Sustainable Enterprise, Concordia University</s>
    <s>Bob Thomson, Ottawa</s>
    <s>Mise à jour: 19/07/11</s>
    <s>Conférence internationale sur la décroissance dans les Amériques</s>
    <s>Montréal, Québec, Canada | Du 14 au 20 mai 2012</s>
    <s>Accueil | Nous contacter | Plan du site</s>
  </text>
</page>
