<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www-igm.univ-mlv.fr/~koutcher/RECOMB99/FRENCH/cfp.html</url>
  <title>committees</title>
  <snippet>
    <s>APPEL A COMMUNICATION TROISIÈME CONFÉRENCE INTERNATIONALE D&#39; INFORMATIQUE ET DE MATHÉMATIQUES EN BIOLOGIE MOLÉCULAIRE </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>APPEL A COMMUNICATION</s>
    <s>TROISIE CONFENCE INTERNATIONALE</s>
    <s>D'INFORMATIQUE ET DE MATHATIQUES EN BIOLOGIE MOLULAIRE</s>
    <s>11-14 avril 1999</s>
    <s>Lyon, France</s>
    <s>INRIA (Institut National de Recherche en Informatique et Automatique)</s>
    <s>ACM (Association for Computing Machinery) - SIGACT</s>
    <s>avec le support de</s>
    <s>SLOAN Foundation</s>
    <s>US Department of Energy</s>
    <s>Smith Kline Beecham</s>
    <s>La troisi confnce internationale sur la recherche en</s>
    <s>informatique et mathtiques en biologie mollaire, patronnpar</s>
    <s>l'ACM avec le support de la Fondation SLOAN, du Drtement amcain</s>
    <s>de l'Energie et de Smith Kline Beecham, sera organispar l'INRIA yon, du 11 au 14 avril 1999.</s>
    <s>Toutes soumissions relatives es travaux de recherche originaux</s>
    <s>(d'un point de vue thique ou pratique), et liaux diffnts</s>
    <s>domaines de l'informatique et des mathtiques en biologie</s>
    <s>mollaire, sont les bienvenues, y compris les ts de l'art sur le</s>
    <s>Liste non exhaustive de ths :</s>
    <s>- Etude des gmes,</s>
    <s>- Analyse des sences mollaires,</s>
    <s>- Reconnaissance des gs et des ments de rlation,</s>
    <s>- Evolution mollaire,</s>
    <s>- Structure des protes,</s>
    <s>- Bibliothes combinatoires et conception de produits pharmaceutiques.</s>
    <s>SOUMISSION DE RESUMES :</s>
    <s>Chaque auteur est pri'envoyer 10 copies (si possible recto-verso)</s>
    <s>de leur rmill5-10 pages)</s>
    <s>Dr Sorin ISTRAIL</s>
    <s>RECOMB99 Program Chair</s>
    <s>Sandia National Laboratories</s>
    <s>Applied Mathematics Dept.</s>
    <s>Mail Stop 1110</s>
    <s>Albuquerque, New-Mexico 87185-5800</s>
    <s>Date limite de rption des rm: 9 octobre 1998 (date limite</s>
    <s>ferme). La soumission simultande votre article ne autre</s>
    <s>confnce ou un journal est autoris</s>
    <s>ACTES DE LA CONFERENCE :</s>
    <s>La version longue de votre texte sera tpar ACM Press et</s>
    <s>disponible pour la confnce. Une sction des rmacceptsera</s>
    <s>prnte'e pour une publication (en version journal) dans un num</s>
    <s>spal du Journal of Computional Biology dout spalement ECOMB99.</s>
    <s>NOTIFICATION :</s>
    <s>Toutes les soumissions seront lu par les membres du comite</s>
    <s>programme. La notification d'acceptation ou de rejet sera envoyhaque auteur par courrier vers le 5 dmbre 1998. Une copie finale</s>
    <s>de chaque article acceptevra e fournie pour le 6 janvier 1999 au</s>
    <s>plus tard. Un auteur par communication acceptdevra participer a</s>
    <s>confnce et prnter son article.</s>
    <s>INSTRUCTION AUX AUTEURS :</s>
    <s>Chaque rmoit commencer par l'ncuccinct du probl , les</s>
    <s>rltats obtenus, leur importance et la comparaison avec des travaux</s>
    <s>anteurs. Cette partie doit e comprnsible par des</s>
    <s>non-spalistes. Un exposlus technique visant les spalistes du</s>
    <s>domaine doit suivre. La taille, hormis la page de couverture et la</s>
    <s>bibliographie, ne doit pas excr 10 pages. La prntation doit e</s>
    <s>clairement lisible. Utilisez de prrence une police de caract</s>
    <s>standard, taille 11 au format amcain (8 1/2 par 11 pouces). Si les</s>
    <s>auteurs estiment que des dils supplntaires seraient nssaires</s>
    <s>a comprnsion de leur article, ils peuvent joindre une annexe. Ne</s>
    <s>pas oublier d'indiquer l'adresse ctronique de l'auteur ontacter.</s>
    <s>EVENEMENTS SPECIAUX :</s>
    <s>Au cours de RECOMB'99, 9 confnces invit (annonc</s>
    <s>ulteurement) seront prnt. Les nements suivants en feront</s>
    <s>partie :</s>
    <s>- La confnce : &quot;Stanislaw Ulam de biologie informatique et</s>
    <s>mathtiques&quot;. Le prix Stanislaw Ulam sera drnar RECOMB n</s>
    <s>scientifique ayant contribue fa significative au domaine dans</s>
    <s>ses aspects informatiques et/ou mathtiques.</s>
    <s>- La confnce rite de biologie :</s>
    <s>Le prix sera drnar RECOMB n scientifique ayant contribue</s>
    <s>fa significative au domaine dans ses aspects biologiques.</s>
    <s>- La confnce rite sur les nouvelles technologies :</s>
    <s>dira des technologies rgentes.</s>
    <s>- Prix du &quot;Jeune chercheur&quot; :</s>
    <s>Ce prix rmpensera le meilleur article it uniquement par un ou</s>
    <s>plusieurs jeunes docteurs ou diants. Pour participer e prix, il</s>
    <s>faut que tous les auteurs soient de jeunes docteurs (depuis moins</s>
    <s>de 3 ans) ou des diants lein-temps au moment de la soumission.</s>
    <s>Le statut des auteurs doit e indiquans la lettre de soumission.</s>
    <s>Le comite programme se rrve le droit de ne pas drner ce prix</s>
    <s>ou de le partager entre plusieurs articles.</s>
    <s>Date limite de rption des articles :	 9 octobre 1998</s>
    <s>Notification :	 5 dmbre 1998</s>
    <s>Date limite de rption des versions finales :	 6 janvier 1999</s>
    <s>COMITE DE PILOTAGE</s>
    <s>Sorin Istrail, Vice-Prdent (Sandia National Laboratories, USA)</s>
    <s>Richard Karp (University of Washington, USA)</s>
    <s>Thomas Lengauer (GMD-SCAI, Germany)</s>
    <s>Pavel Pevzner, Co-Prdent (University of Southern California, USA)</s>
    <s>Ron Shamir (Tel-Aviv University, Israel)</s>
    <s>Michael Waterman, Co-Prdent (University of Southern California, USA)</s>
    <s>COMITE DE PROGRAMME</s>
    <s>Stephen Altschul (NCBI, NIH, USA)</s>
    <s>Alberto Apostolico (Purdue University, USA, and University of Padova, Italy)</s>
    <s>Gary Benson (Mount Sinai School of Medicine, USA)</s>
    <s>David Botstein (Stanford University, USA)</s>
    <s>Jean-Michel Claverie (CNRS, France)</s>
    <s>Ken Dill (University of California, San Francisco, USA)</s>
    <s>Andreas Dress (Bielefeld University, Germany)</s>
    <s>Misha Gelfand (Russian Academy of Sciences, Russia)</s>
    <s>Alain Guche (Universite de Marseille, France)</s>
    <s>Sorin Istrail, Program Committee Chair (Sandia National Laboratories, USA)</s>
    <s>Tao Jiang (McMaster University, Canada)</s>
    <s>Richard Karp (University of Washington, USA)</s>
    <s>John Kececioglu (University of Georgia, USA)</s>
    <s>Richard Lathrop (University of California Irvine, USA)</s>
    <s>Thomas Lengauer (GMD-SCAI, Germany)</s>
    <s>Arthur Lesk (Univeristy of Cambridge, England)</s>
    <s>Michael Levitt (Stanford University, USA)</s>
    <s>Pavel Pevzner (University of Southern California, USA)</s>
    <s>Mireille Regnier (INRIA, France)</s>
    <s>Rich Roberts (New England Biolabs, USA)</s>
    <s>Chris Sander (Millenium Pharmaceutical, USA)</s>
    <s>Miyano Satoru (Tokyo University, Japan)</s>
    <s>Sophie Schbath (INRA, France)</s>
    <s>Ron Shamir (Tel-Aviv University, Israel)</s>
    <s>Jeffrey Skolnick (The Scripps Research Institute, USA)</s>
    <s>Donna Slonim (Whitehead Institute, USA)</s>
    <s>Terry Speed (University of California, Berkeley, USA)</s>
    <s>Martin Vingron (Cancer Research Center, Germany)</s>
    <s>Michael Waterman (University of Southern California, USA)</s>
    <s>COMITE D'ORGANISATION</s>
    <s>Florence Balax (INRIA, France)</s>
    <s>Daniel Kahn (INRA, France)</s>
    <s>Grry Kucherov (INRIA, France)</s>
    <s>Mireille Rier, Prdent du comitINRIA, France)</s>
    <s>Sophie Schbath (INRA, France)</s>
    <s>Annick Theis-Vint (INRIA, France)</s>
    <s>INRIA Rocquencourt</s>
    <s>Relations Exteures</s>
    <s>BP 105</s>
    <s>78153 Le Chesnay, France</s>
    <s>T : (+33) 1 39 63 50 53</s>
    <s>Fax : (+33) 1 39 63 56 38</s>
    <s>M : symposia@inria.fr</s>
  </text>
</page>
