<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.cece2011.cuitts.org/index.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D2%26Itemid%3D18</url>
  <title>CECE&#39;2011 - Appel à communications</title>
  <snippet>
    <s>28 sept. 2011 Appel à communications. E-mail &middot; Print &middot; PDF. La première édition de la Conférence Internationale « Culture Entrepreneurial et Création </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Thursday, 13 October 2011</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>La première édition de la Conférence Internationale « Culture Entrepreneurial et Création d’Entreprises » s’est tenue à Monastir (Tunisie) en mars 2008. Son thème était « Les pratiques et les méthodes pédagogiques de la formation en entrepreneuriat à l’université »</s>
    <s>De nos jours, la promotion du comportement entrepreneurial des futurs diplômés est une préoccupation majeure des universités et ce en plus de leur mission traditionnelle d’enseignement et de recherche. Cette « nouvelle » mission est dictée par les impératifs de l’environnement socio-économique et le développement de la société du savoir et de l’économie de l’intelligence. Plus particulièrement, l’université se propose de jouer un rôle dans la diffusion de la culture entrepreneuriale et la promotion de la création d’entreprises dans un souci d’une plus grande employabilité des diplômés de l’enseignement supérieur et ce à travers l’innovation et le développement régional. L’entrepreneuriat, l’innovation et le développement régional constituent trois piliers des préoccupations de l’université moderne et ouverte sur son environnement.</s>
    <s>La conférence se veut multi-disciplinaire et multi-sectorielle combinant plusieurs approches théoriques et pratiques liées à l’entrepreneuriat, l’innovation et le développement économique régional. Elle abordera l’un des paradoxes actuels connu comme le « Paradoxe Européen de l’Innovation » où on observe encore un gap entre la recherche académique et les choix de politiques, entre les penseurs et les décideurs confrontés à la vie pratique. Cette conférence tente de jeter un pont sur ce décalage en développant une analyse dans les domaines de l’innovation et des politiques régionales en se basant sur la recherche académique sans toutefois négliger les leçons apprises par les décideurs de politiques et les professionnels du terrain. Il est donc visé d’établir des boucles de feedback basées sur l’expérience et une fertilisation croisée entre les deux communautés qui ont vécu trop loin l’une de l’autre et qui n’a que trop duré.</s>
    <s>L'objectif de la conférence est de rassembler des décideurs (Ministères et agences de l'Etat), des responsables des milieux innovants (universités, centres de recherche, technopôles, pépinières) et des praticiens (entreprises, experts de l'innovation, et institutions d’appui à la création d’entreprises et à l’innovation) pour échanger et générer des idées sur le potentiel de la promotion de l’entrepreneuriat et de l’innovation à l’université et son impact sur la compétitivité nationale et régionale. Autrement dit, il s’agit de sensibiliser au rôle central que peut jouer l’université dans le développement régional à travers l’innovation et la création d’entreprises innovantes.</s>
    <s>La conférence est une opportunité pour débattre plusieurs sujets et en particulier les thèmes suivants :</s>
    <s>Structures d’interfaces universitaires et transfert de technologie</s>
    <s>Accompagnement des projets innovants et essaimage (spin-off) académiques</s>
    <s>Rôle de l’université dans les réseaux d’affaires régionaux : cas des clusters et des pôles de compétitivité</s>
    <s>R&amp;D; dans les entreprises et rôle de l’université</s>
    <s>Structures et mécanismes d’appui à l’innovation : du national au régional</s>
    <s>Financement de l’innovation : Rôles de l’Etat et de l’Université</s>
    <s>Bonnes pratiques de coopération pour un espace EuroMed de l’entrepreneuriat innovant (table ronde Averroès)</s>
    <s>La conférence sera aussi l’occasion d’aborder des sujets plus larges comme :</s>
    <s>- Entrepreneuriat : processus d’identification des opportunités et de mise en pratiques des idées utiles</s>
    <s>Intrapreneuriat dans le monde des affaires</s>
    <s>Université entrepreneuriale et l’Entrepreneuriat académique</s>
    <s>Lien entre capital intellectuel, stratégie et entrepreneuriat</s>
    <s>Entrepreneuriat technologique, social et écologique</s>
    <s>- Innovation : moteur de l’économie régionale, nationale et globale</s>
    <s>Développer l’environnement d’un entrepreneuriat innovant</s>
    <s>Politiques nationales et régionales de l’entrepreneuriat et de l’innovation</s>
    <s>Conditions de développement d’un système d’innovation durable</s>
    <s>Coopération internationale et politique nationale d’innovation pour faire face aux défis globaux</s>
    <s>Stratégies et modèles de l'innovation ouverte des universités et des centres de recherche</s>
    <s>Pratiques universitaires de la promotion de l’innovation pour les PME</s>
    <s>Education et formation en innovation et pour l’innovation</s>
    <s>Méthodes et outils pour l’innovation</s>
    <s>- Développement régional : Entrepreneuriat, innovation et compétitivité régionale</s>
    <s>Entrepreneuriat et systèmes régionaux ouverts de l'innovation</s>
    <s>TIC et compétitivité régionale</s>
    <s>Réseaux et clusters d'innovation</s>
    <s>Infrastructure support pour les projets innovants et l’incubation des projets</s>
    <s>Coopération territoriale comme un moteur de développement régional</s>
    <s>Outre les papiers à caractère académique, les communications à fortes implications pratiques ainsi que les études de cas seront examinées avec la plus grande attention.</s>
    <s>Les langues de la conférence seront le français et l’anglais avec la possibilité de traduction simultanée (selon les besoins des participants).</s>
    <s>Main Menu</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>Comité scientifique</s>
    <s>Comite d’organisation</s>
    <s>Conférenciers invités</s>
    <s>Share this post</s>
  </text>
</page>
