<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.equalityandjustice.eu/node/45</url>
  <title>Appel à contributions | Equality and Justice</title>
  <snippet>
    <s>4 avr. 2011 Appel à contributions. Sujets. La conférence accepte des contributions: abordant des problématiques juridiques relatives à l&#39;orientation </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Lieux de la Conférence</s>
    <s>Programme général</s>
    <s>Appel à contributions</s>
    <s>Public visé</s>
    <s>Lieux de la Conférence</s>
    <s>Data treatment</s>
    <s>Intervenants A-C</s>
    <s>Intervenants D-G</s>
    <s>Intervenants H-Q</s>
    <s>Intervenants R-Z</s>
    <s>Déclaration Final</s>
    <s>Plenary sessions</s>
    <s>Parallel Symposiums</s>
    <s>Secretariat &amp; Staff</s>
    <s>Official Dinner</s>
    <s>Power Points</s>
    <s>Le personnel</s>
    <s>Visit Equal Jus</s>
    <s>Feed RSS</s>
    <s>Home ›</s>
    <s>Appel à contributions</s>
    <s>Programme général</s>
    <s>Appel à contributions</s>
    <s>Intervenants A-C</s>
    <s>Intervenants D-G</s>
    <s>Intervenants H-Q</s>
    <s>Intervenants R-Z</s>
    <s>Déclaration Final</s>
    <s>Visit Equal Jus</s>
    <s>Appel à contributions</s>
    <s>La conference accepte des contributions:</s>
    <s>abordant des problematiques juridiques relatives a l'orientation sexuelle et a l'identite de genre et des approches generales aux droits fondamentaux et au droit de l'anti-discrimination ayant un impact direct sur les facteurs de discrimination mentionnes ;</s>
    <s>abordant plus precisement les systemes juridiques europeens nationaux et supranationaux ;</s>
    <s>abordant le droit international ou favorisant une perspective de droit compare ;</s>
    <s>des sciences sociales outre que le droit, du moment que cela permette une meilleure comprehension des aspects juridiques et un soutien plus efficace aux droits LGBTI.</s>
    <s>Une attention speciale est donnee aux sujets associant orientation sexuelle, identite de genre et:</s>
    <s>1. les nouvelles approches legales a l'anti-discrimination</s>
    <s>2. les interpretations dynamiques des lois anti-discriminations</s>
    <s>3. l'implementation des standards juridiques internationaux (par exemple la Recommandation de Strasbourg 2010, les Principes de Yogyakarta, et les autres documents internationaux abordant les droits LGBTI)</s>
    <s>4. les relations entre les droits LGBTI et les autres droits fondamentaux (par exemple la liberte de croyances et de religion, la liberte d'expression)</s>
    <s>5. les droits d'asile et d'immigration</s>
    <s>6. les droits des familles homoparentales et les droits de l'enfant</s>
    <s>7. les droits de la sante et les personnes LGBTI (par exemple couvrant la procreation medicalement assistee, les meres porteuses, les parcours trans, etc.)</s>
    <s>8. l'intersexualite</s>
    <s>9. l'ordre public comme un obstacle pour la reconnaissance pleine et entiere des droits et des etats civils</s>
    <s>10. Droit de la procedure civile et penale pour assister les victimes d'agressions criminelles et la poursuite des agresseurs</s>
    <s>11. les discriminations multiples et associees</s>
    <s>12. les moyens d'acces a la justice, les strategies de contentieux et le role des parties prenantes, des avocats, des juges, des autorites d'egalite, des autorites publiques et des associations dans la progression des droits des LGBTI</s>
    <s>13. droit fiscale et securite sociale</s>
    <s>Soumission des resumes</s>
    <s>Le resume de la presentation et de la contribution papier doit mettre en lumiere le sujet, la these ou le resultat de recherche qui sera presente dans la contribution finale et dans la conference et doit egalement donner un aperçu clair des arguments pertinents ou des decouvertes.</s>
    <s>Il ne doit pas exceder 3000 caracteres (espaces compris) et doit etre realise a partir du modele fournis par les organisateurs et disponible sur www.equalityandjustice.eu. Les soumissions doivent egalement inclure un CV de 1000 caracteres de l'auteur et mentionner separement son poste, son affiliation et ses coordonnees.</s>
    <s>Les soumissions doivent etre envoyees a papers@equalityandjustice.eu entre le 29 novembre 2010 et le 24 janvier 2011. Le comite scientifique informera l'auteur si sa proposition a ete retenue pour une presentation de 20 minutes dans les 15 jours suivant la reception. L'auteur devra preciser si elle/il souhaite presenter son travail a la conference uniquement ou s'il souhaite en plus soumettre une contribution pour la publication.</s>
    <s>Soumission des contributions</s>
    <s>La contribution presentera les resultats de recherche et la these sous la forme d'un court essai (entre 20 000 et 45 000 caracteres incluant espaces et bas de pages) et un resume de 1200 caracteres maximum (incluant les espaces). Toutes les contributions soumises seront publiees sur le site internet de la conference et dans une edition complete numerique.</s>
    <s>Les contributions de plus grande qualite seront publiees dans un livre sur l'orientation sexuelle, l'identite de genre et le droit en 2011. Le but de cette ouvrage sera de presenter une occasion nouvelle de publication de grand prestige et de fournir a la communaute juridique un texte de reference avec les derniere evolutions dans le domaine des droits LGBTI. Les details sur le format et la publication seront donnees ulterieurement.</s>
    <s>Pour assurer une haute qualite des moyens professionnels seront utilises, aussi les auteurs sont-ils instamment pries de prendre une attention particuliere dans la preparation des contributions completes et dans la soumission d'un texte pret pour une impression, en particulier en regard des normes de citations, de langue ou de format. Les contributions dans une forme inappropriee ne seront pas publiees.</s>
    <s>L'utilisation des modeles fournis par les organisateurs de la conference est obligatoire, les styles de citation et les conseils sont donnes dans le modele lui-meme.</s>
    <s>La contribution doit etre rendue sous forme electronique avant le 21 avril 2010. Toute contribution reçue apres cette date ne sera malheureusement pas prise en compte pour publication.</s>
    <s>Une revision de la version finale sera a remettre jusqu'au 23 mai 2011 (la date limite sera confirmee et eventuellement etendue selon les arrangements possibles avec l'imprimeur).</s>
    <s>Procedure de selection et langues</s>
    <s>La selection des resumes et des contributions sera effectuee par un comite scientifique et base sur la pertinence du sujet, l'originalite de la these et la qualite du raisonnement et de l'analyse juridique.</s>
    <s>Les contributions peuvent etre ecrites en italien, français ou anglais. Pour etre considerees pour la publication finale, les contributions doivent etre ecrites en anglais (d'autres langues pourront etre incluses selon les arrangements possibles avec la maison d'edition qui sera choisie d'ici la fin fevrier 2011).</s>
    <s>FR Call Egalite et justice Appel a contrib 2.pdf</s>
    <s>318.21 KB</s>
    <s>Pictures, Power Points, Final Statement</s>
    <s>The organisers wish to thank all participants for their valuable contributions to the success of the event. - the closing statement of the conference on LGBTI rights - pictures of the event - power-point and short resume of the presentations</s>
    <s>Name: admin</s>
    <s>Final programme of the conference; Abstracts of the parallel symposiums and bios;</s>
    <s>Name: admin</s>
    <s>Updated Conference Programme now online.</s>
    <s>Abstracts and speakers' bios will soon become available.</s>
    <s>Name: admin</s>
    <s>Updated programme to be published on April 7</s>
    <s>Given the announcement that the judgement in the Romer case will be delivered by the Court of Justice of the European Union on May 10, 2011 see Equal Jus news, the organisers are planning a work-shop on the decision. The new conference programme will be published on April 2011.</s>
    <s>Name: admin</s>
    <s>The flyer of the conference is available online!</s>
    <s>Please, check the conference flyer at the Programme page!</s>
    <s>Name: admin</s>
    <s>Show all posts</s>
    <s>!Equal Jus !</s>
    <s>Equal Jus Project | A EU's Fundamental Rights and Citizenship Programme co-funded project | Credits: Zona Intermedia</s>
  </text>
</page>
