<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://asac2011.uqam.ca/call-for-papers-appel-a-communications</url>
  <title>Call for Papers - Appel à communications — ASAC 2011</title>
  <snippet>
    <s>28 mai 2011 Page À propos de Montréal &middot; Page Conference Organizing Team / Comité organisateur &middot; Page Call for Papers - Appel à communications. Info </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Skip to content. | Skip to navigation</s>
    <s>Site Map</s>
    <s>Search Site</s>
    <s>only in current section</s>
    <s>Advanced Search…</s>
    <s>ASAC 2011</s>
    <s>UQAM › ESG › ASAC 2011 › Call for Papers - Appel à communications</s>
    <s>Personal tools</s>
    <s>Log in</s>
    <s>Call for Papers - Appel à communications</s>
    <s>The Administrative Sciences Association of Canada invites</s>
    <s>you to submit a paper or symposium proposal</s>
    <s>for its 39thannual conference being held in Montréal, Québec Canada</s>
    <s>July 2-5, 2011</s>
    <s>~ What matters most ~</s>
    <s>Our conference theme, What Matters Most , invites you to reflect upon what is most important, relevant, and significant in your field, in your work as an academic, in organizations, and beyond. We encourage papers and symposia that consider, for example:</s>
    <s>What are the key findings, key theories, key challenges…. in your field? In organizations?</s>
    <s>What matters most? To whom? In what context?</s>
    <s>How do we determine what matters most? To whom?</s>
    <s>How do we measure what matters most? Can we?</s>
    <s>What are the core issues, concerns, and priorities in your discipline?</s>
    <s>What are “the fundamentals” in your discipline?</s>
    <s>How can we make a difference?</s>
    <s>If we were teaching what mattered most, what would it be?</s>
    <s>What should matter most to us as management educators?</s>
    <s>Can business schools help students achieve what matters most?</s>
    <s>What are the core predictors of an effective marketing strategy?</s>
    <s>What are the most critical issues involved in introducing information technology?</s>
    <s>What has the most significant impact on organizational outcomes and success?</s>
    <s>What strongly predicts employee effectiveness?</s>
    <s>What are employees’ priorities in relation to work, family, or their intersection?</s>
    <s>What matters most in leading employees?</s>
    <s>Where should we direct our future research efforts?</s>
    <s>We are inviting you to join us in Montréal to dialogue, debate, and ponder what matters most with your colleagues in a stimulating and congenial setting. Montréal’s cosmopolitan flair and “joie de vivre” provides a fantastic backdrop for not only sharing perspectives and research, but also renewing relationships and connections within and across disciplines.</s>
    <s>Case Track</s>
    <s>Business professors, for both research and teaching purposes, have extensively used case writing and case discussion in class. Authors of empirical (not fictional) cases with a clear decision focus relevant for undergraduate or graduate programs are invited to submit their case study and an accompanying teaching note via the conference webpage no later than February 8 , 2011 . The same requirements and blind review procedures apply as for submissions to the regular research track. Awards, recognizing the best cases submitted, will be presented at the conference.</s>
    <s>Paper Submission</s>
    <s>Original papers, written in English or French, should be submitted electronically to the appropriate ASAC division in Microsoft Word. All contributions will be peer reviewed, and selected papers will be included in the Proceedings.</s>
    <s>Papers must conform to the ASAC Typing Style Guide and must not exceed fifteen (15) single-spaced pages (use Times New Roman 11), including all author information, the title of the paper, maximum 50-word abstract, all footnotes and endnotes, all tables, figures, and appendices but excluding references. On a separate page, indicate the authors’ names, addresses, telephone numbers, fax numbers, and e-mail addresses and to whom all communications should be directed Students should also indicate their status and the school in which they are enrolled.</s>
    <s>All contributions must be submitted via the conference webpage no later than February 8 , 2011 . Late contributions will not be accepted.</s>
    <s>By submitting a paper, authors are committing to the following ASAC policies:</s>
    <s>The paper has not been published or presented elsewhere or be under consideration for another conference.</s>
    <s>Once the paper has been submitted, no changes to authorship are permitted.</s>
    <s>At least one author will register for the conference by May 1 st , 2011 . In the absence of this registration, the paper will be removed from the divisional program, the proceedings (if applicable), and consideration for any divisional awards.</s>
    <s>At least one author of a submitted paper will attend the conference to present their paper, should it be accepted.</s>
    <s>Symposia and Professional Development Workshops</s>
    <s>Members interested in organizing a symposium (to be held during the regular program) or professional development workshop (to be held on Saturday) should prepare a detailed description of its overall purpose and the specific role of each participant and send it via the conference webpage no later than February 8 , 2011 . The same requirements and blind review procedures apply as for paper submissions.</s>
    <s>ASAC 2011 Program Tracks</s>
    <s>1. Accounting</s>
    <s>2. Business History</s>
    <s>3. Case Track</s>
    <s>4. Entrepreneurship &amp; Family Business</s>
    <s>5. Finance</s>
    <s>6. Gender &amp; Diversity in Organizations</s>
    <s>7. Health Care Management</s>
    <s>8. Human Resources</s>
    <s>9. Information Systems</s>
    <s>10. International Business</s>
    <s>11. Management Education</s>
    <s>12. Management Science</s>
    <s>13. Marketing</s>
    <s>14. Organizational Behaviour</s>
    <s>15. Organizational Theory</s>
    <s>16. Production &amp; Operations Management</s>
    <s>17. Social Responsibility</s>
    <s>18. Strategy</s>
    <s>19. Technology &amp; Innovation Management</s>
    <s>20. Tourism &amp; Sport Management</s>
    <s>For a list of divisional officers, please click on Conference Organizing Team tab.</s>
    <s>Welcome to Montréal</s>
    <s>ASAC 2011 is hosted by ESG-UQAM located in downtown Montréal. The conference will be held on the UQAM campus.</s>
    <s>ASAC 2011 Contacts</s>
    <s>&gt; Céleste M. Brotheridge – celeste brotheridge@yahoo.ca</s>
    <s>&gt; Komlan T. Sedzro - sedzro.k@uqam.ca</s>
    <s>L’Association des sciences administratives du Canada</s>
    <s>vous invite à soumettre une communication pour notre 39e congrès qui aura lieu</s>
    <s>à Montréal, Québec, Canada.</s>
    <s>2-5 juillet 2011</s>
    <s>~ Ce qui importe le plus ~</s>
    <s>Le thème de notre congrès vous invite à réfléchir, en tant qu'universitaire, sur ce qui est le plus important, pertinent et significatif dans votre domaine, dans votre travail, dans les organisations et au-delà. Nous encourageons les communications et colloques qui abordent, par exemple, les questions suivantes:</s>
    <s>Quels sont les principales conclusions, les principales théories, les principaux défis, etc., dans votre domaine ou dans les organisations ? Ou encore, quels sont les éléments essentiels que l’on doit absolument connaître dans votre discipline?</s>
    <s>Qu'est-ce qui importe le plus ? Comment peut-on déterminer ce qui importe le plus? Pour qui? Dans quel contexte?</s>
    <s>Comment pouvons-nous mesurer ce qui importe le plus? Pouvons-nous?</s>
    <s>Quelles sont les principales questions, préoccupations et priorités dans votre discipline?</s>
    <s>Comment peut-on faire une différence?</s>
    <s>Si nous devons enseigner ce qui importait le plus, qu’enseignerions-nous?</s>
    <s>Qu'est-ce qui compte le plus pour nous comme professeurs de gestion?</s>
    <s>Quel est l'impact le plus significatif sur les résultats de l'organisation et sa réussite?</s>
    <s>Quel est le facteur le plus déterminant dans l'efficacité des employés?</s>
    <s>Quelles sont les priorités des travailleurs en relation avec le travail, la famille, ou les deux?</s>
    <s>Nous vous invitons à nous rejoindre à Montréal afin de dialoguer, débattre et réfléchir à ce qui importe le plus avec vos collègues dans un milieu stimulant et agréable. L’ambiance cosmopolite et la joie de vivre de Montréal vous offrent un milieu fantastique, non seulement pour le partage des perspectives et de la recherche, mais aussi pour renouveler vos liens et le réseautage à l'intérieur et entre les disciplines.</s>
    <s>Soumission des communications</s>
    <s>Les articles originaux, rédigés en français ou en anglais, doivent être soumis par voie électronique en format Microsoft Word à la section appropriée de l'ASAC. Toutes les contributions seront examinées par un comité de pairs. Les articles sélectionnés figureront dans les actes de congrès.</s>
    <s>Les manuscrits doivent être conformes au guide de présentation des manuscrits de l'ASAC et ne doivent pas dépasser quinze (15) pages dactylographiées à simple interligne (en utilisant Times New Roman 11), y compris toutes les informations sur l'auteur ou les auteurs, le titre de la communication, un résumé d’un maximum de 50 mots, toutes les notes de bas et de fin de pages ainsi que tous les tableaux, figures et annexes, mais excluant les références. Sur une feuille séparée, veuillez indiquer les noms des auteurs, leurs adresses, numéros de téléphone et fax et les adresses courriel. On doit aussi indiquer l’auteur à qui les correspondances doivent être envoyées. Les étudiants devraient également indiquer leur statut et l'institution dans laquelle ils sont inscrits.</s>
    <s>Toutes les contributions doivent être soumises par le biais du site web du congrès au plus tard le 8 février 2011 . Les contributions tardives ne seront pas acceptées.</s>
    <s>En soumettant une communication, les auteurs s'engagent à respecter les politiques suivantes de l'ASAC :</s>
    <s>Le manuscrit ne doit pas avoir été publiée ni présentée ni être présentement soumise pour considération à un autre congrès.</s>
    <s>Une fois que le manuscrit est soumis, aucun changement à la liste d’auteurs n’est autorisé.</s>
    <s>Au moins un auteur s'inscrira au congrès avant le 1 er mai 2011 . En l'absence de cette inscription, le manuscrit sera retiré du programme et des actes de congrès (le cas échéant) et ne sera pas considéré pour des prix de la section.</s>
    <s>Au moins un auteur du manuscrit assistera au congrès afin de présenter le manuscrit (s’il est accepté).</s>
    <s>Soumission des études de cas</s>
    <s>Les professeurs de gestion utilisent souvent les études de cas, autant pour l’enseignement que pour la recherche. Les auteurs des études de cas empiriques (non fictifs et visant clairement la prise de décision) pertinents aux programmes du 1e ou du 2e cycle sont invités à soumettre leurs études de cas et les notes pédagogiques afférentes via le site web du congrès au plus tard le 8 février 2011 . Les contributions seront soumises aux mêmes procédures d’évaluation anonyme que les communications conventionnelles. Lors du congrès, des prix pour les meilleures études de cas soumises seront remis.</s>
    <s>Symposiums et ateliers</s>
    <s>Les membres qui souhaitent organiser un symposium (pendant le congrès) ou un atelier (le samedi) doivent préparer une description détaillée du but général de l’événement, de ses éléments, et du rôle particulier de chaque participant et la soumettre via le site web du congrès au plus tard le 8 février 2011 .</s>
    <s>Les sections de l’ASAC</s>
    <s>1. Comptabilité</s>
    <s>2. Histoire des affaires</s>
    <s>3. Études de cas</s>
    <s>4. Entrepreneuriat et affaires familiales</s>
    <s>5. Finance</s>
    <s>6. Genre et diversité dans les organisations</s>
    <s>7. Gestion de soins de santé</s>
    <s>8. Ressources humaines</s>
    <s>9. Systèmes d'information</s>
    <s>10. Gestion internationale</s>
    <s>11. Formation en gestion</s>
    <s>12. Recherche opérationnelle</s>
    <s>13. Marketing</s>
    <s>14. Comportement organisationnel</s>
    <s>15. Théorie des organisations</s>
    <s>16. Gestion des opérations et production</s>
    <s>17. Responsabilité sociale</s>
    <s>18. Stratégie</s>
    <s>19. Gestion de la technologie et de l'innovation</s>
    <s>20. Gestion du tourisme et de sport</s>
    <s>Pour une liste des responsables des sections, référez-vous s.v.p. à www.asac.ca</s>
    <s>Bienvenue à Montréal</s>
    <s>ASAC 2011 est organisé par l’ESG-UQAM, qui se trouve au centre-ville de Montréal. Notre congrès aura lieu sur le campus de l'UQAM.</s>
    <s>Contacts pour le congrès de l’ASAC 2011</s>
    <s>Coprésidents :</s>
    <s>&gt; Komlan T. Sedzro - sedzro.k@uqam.ca</s>
    <s>&gt; Céleste M. Brotheridge - celeste brotheridge@yahoo.ca</s>
    <s>Site web du congrès de l’ASAC2011: http://asac2011.uqam.ca/</s>
    <s>Document Actions</s>
    <s>Send this</s>
    <s>Print this</s>
    <s>ASAC 2011 › asac2011@uqam.ca</s>
    <s>UQAM - Universite du Quebec a Montreal › Mise a jour : May 28, 2011 10:26 PM</s>
  </text>
</page>
