<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.fnege.net/Actualits_des_tablissements/5-FR-Appels_communications_colloque</url>
  <title>Appels à communications (colloque) | FNEGE | Fondation Nationale ...</title>
  <snippet>
    <s>Appels à communications (colloque). Imprimer cette page. Si vous souhaitez déposer une demande de publication d&#39;un appel à communications, cliquez ici </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>NOUVELLE SERIE DE SEMINAIRES sur la pgogie en ligne </s>
    <s>Duvrez notre programmation 2011/2012</s>
    <s>La FNEGE</s>
    <s>Enseignement - Recherche</s>
    <s>Tests - Publications - Evaluation</s>
    <s>La FNEGE</s>
    <s>Actualitdes blissements</s>
    <s>Appels ommunications (colloque)</s>
    <s>Calendrier FNEGE</s>
    <s>Octobre 2011</s>
    <s>Lettre de la FNEGE et Flash Info FNEGE</s>
    <s>Lettre de la FNEGE</s>
    <s>Flash Info FNEGE</s>
    <s>Offres d'emploi</s>
    <s>Consulter les offres d'emploi</s>
    <s>Publier une annonce</s>
    <s>Actualitdes blissements</s>
    <s>Colloques scientifiques, Journrecherche, </s>
    <s>Appels ommunications (colloque)</s>
    <s>Autres manifestations des blissements</s>
    <s>Derniers ouvrages parus</s>
    <s>Soutenances de ths</s>
    <s>Liens utiles / Ressources</s>
    <s>What is FNEGE?</s>
    <s>TAGE MAGE</s>
    <s>TAGE 2</s>
    <s>CEFAG - Ateliers de The</s>
    <s>Associations scientifiques de gestion</s>
    <s>Les revues francophones de gestion</s>
    <s>CNU - Sciences de gestion</s>
    <s>Ressources pour les Enseignants de gestion</s>
    <s>Autres liens utiles</s>
    <s>Appels ommunications (colloque)</s>
    <s>!Imprimer cette page</s>
    <s>Si vous souhaitez dser une demande de publication d'un appel ommunications, cliquez ici pour accr au formulaire</s>
    <s>Votre appel ommunications sera rapidement validar la FNEGE</s>
    <s>et apparaa alors sur le site. Merci.</s>
    <s>Mobilitspatiales et dynamiques organisationnelles</s>
    <s>Appel ontributions pour la Revue Franse de Gestion pour le dossier spal : &quot;Mobilitspatiales et dynamiques organisationnelles&quot;, dont la parution est pre en septembre-octobre 2012.</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 17 Fevrier 2012</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>denis.chabault@u-psud.fr, elodie.loubaresse@u-psud.fr ou bertrand.sergot@upsud.</s>
    <s>Votre contact : Elodie LOUBARESSE</s>
    <s>Email : elodie.loubaresse@u-psud.fr</s>
    <s>CALL FOR CHAPTER PROPOSALS CORPORATE SOCIAL RESPONSIBILITY AND HUMAN RESOURCE MANA</s>
    <s>Edward Elgar Publishing, 2012 Editors: Mine Karatas-Ozkan, Katerina Nicolopoulou, University of Southampton; Mustafa F. Ozbilgin, Brunel University. PUBLICATION SCHEDULE: Book chapter proposals received: Dec 1, 2011 Notification of accepted chapter proposals: December 15, 2011 Submission of full book chapters: February 20, 2012 Chapter authors receive reviews/ feedback: March 20, 2012 Submission of revised chapters: April 30, 2012 Book release: 2012 SCOPE of the BOOK: CSR has been at the forefront of strategic outlook of contemporary organizations of all kind. An important facet of CSR programmes has been its emphasis on effective management of diversity in organisations, with a view to enhance sustainability. The existing application of CSR programmes manifests in diversity management policies, inclusion of local communities and encouragement of corporate community involvement, such as enterprise activities, involvement of disadvantaged groups and collaboration with schools and universities. Strategic fit of CSR to the aims of an organisation and the community outreach is a success factor for CSR programmes. More specifically, CSR programmes can be successful in diversity management by encouraging and facilitating stakeholder dialogue, business involvement to enhance social inclusion at community level, equality for men and women, well-being in the workplace, financial inclusion in terms of sustainable services for underserved potential customers, and collaboration with a wider network of stakeholders within the community (e.g. universities, employment agencies etc.). We would like to problematise the prevailing legal-compliance underpinning of most of the CSR and diversity management programmes and address the issues surrounding this with an ultimate objective to explore good practices and approaches with regard to various aspects of diversity (gender, ethnicity, disability, age). In the book, we will include theoretical and empirical papers that explore how global organisations with global workforce could develop concrete activities to leverage their human resource management strategies in general, diversity management in particular, at different levels and in collaboration with stakeholders within their community. The proposed book will aim to share knowledge and understanding of the management processes involved in mainstreaming diversity through effective design and implementation of CSR programmes in organisations. We would like to invite chapters (5,000-8,000 words) in the following areas: Conceptualisation of CSR and Diversity: Inter-, and trans-disciplinary perspectives Internal processes of CSR: Diversity Management cases Evaluation of Diversity Management initiatives within a broader CSR framework Strategy of university management in the context of social responsibility Relating personal, firm and market level factors to the degree of CSR activities in owner-managed entrepreneurial SMEs The case of diversity as a potential strategic issue with CSR implications How to involve stakeholders in CSR certifications Diversity and its management as a dialectic social-historical process CSR and diversity Management in the context of developing countries Integrated diversity agenda for European business, management and social policy at the regional level This is not an exhaustive list. If you have ideas for any other topics that will fit with the wider scope of the book, please submit your one page proposal by 1 December 2011. Please make any inquiries and submit chapters to all editors: mko@soton.ac.uk; knicolopoulou@hotmail.com; mustafa.ozbilgin@brunel.ac.uk The publishers guidelines for preparing chapters can be found at the following link: http://www.e-elgar.co.uk/PDFs/Contrib guide Feb 2011.pdf</s>
    <s>Date d'envoi : Jeudi 01 Decembre 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>mko@soton.ac.uk; knicolopoulou@hotmail.com; mustafa.ozbilgin@brunel.ac.uk</s>
    <s>Votre contact : katerina nicolopoulos</s>
    <s>Email : knicolopoulou@hotmail.com</s>
    <s>Gouvernance, crion de valeur(s)</s>
    <s>Le paradigme de la crion de valeur est centrur lactionnaire. Cependant, lapproche partenariale remet en cause cette approche. Elle retient que lobjectif de lentreprise nest pas uniquement de maximiser la valeur actionnariale. Lensemble des partenaires ou parties prenantes actionnaires, crciers, salari fournisseurs, clients, collectivit Etat, environnement naturel et social doit en effet e pris en compte. Cette approche consid que lentreprise a des responsabilitvis-is de ses partenaires et de son environnement. De ce point de vue, lentreprise ne crplus uniquement de la valeur pour ses seuls actionnaires, mais elle gre des valeurs pour lensemble de ses partenaires. Les papiers attendus ont pour rde concilier les avanc de recherches multidisciplinaires en gestion des organisations qui intent une vision nouvelle de lentreprise en considtion de conceptions, principes ou de pratiques et mnismes de dloppement durable dans ses trois dimensions (nomique, sociale et environnementale).</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 26 Mars 2012</s>
    <s>Date du colloque : Mardi 17 Avril 2012</s>
    <s>Votre contact : BERGERY Line</s>
    <s>Email : bergery@univ-tln.fr</s>
    <s>Les communications retenues seront publi sous le format dun CD, dans le cadre des actes du colloque journ Neptune de lUniversitu Sud Toulon-Var. De plus, lipe organisatrice souhaite valoriser les meilleures communications du colloque en les publiant dans une revue classpar le CNRS.</s>
    <s>6s journ Communication Hors Ma : Parrainage, Mas sociaux et autres instruments de co</s>
    <s>Le CEREFIGE, ICN Business School et Technische University Braunschweig organisent la 6 tion des journ internationales de la communication marketing : &quot;Parrainage, Mas sociaux et autres instruments de communication &quot;hors ma&quot;, les 29 et 30 mars prochain. Depuis la premi tion des &quot;Journ internationales de la recherche en communication marketing&quot;, l'accent est mis sur le marketing liu sponsoring et sur toute autre forme de communication Hors Medias. Les communications devront porter sur les instruments de communication dits &quot;non-traditionnels&quot;, tels que le parrainage, le mnat, la communication nementielle, les mas sociaux, les communautde marque, le lobbying, les rumeurs, le bouche-reille, le placement des produits, la communication en ligne, les relations publiques etc. ou sur lintation de ses instruments avec la publicit/span&gt;</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 31 Octobre 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 07 Novembre 2011</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 29 Mars 2012</s>
    <s>Votre contact : RUIZ Christine</s>
    <s>Email : christine.ruiz@univ-nancy2.fr</s>
    <s>Site web : http://www.univ-nancy2.fr/CEREFIGE/colloque chm2012/accueil.html</s>
    <s>CSR Research seminar</s>
    <s>Vlerick Leuven Gent Management School, Louvain CSR Network of the Louvain School of Management and EABIS the Academy of Business in Society, are organising a CSR research seminar.  You are a researcher or a PhD/DBA candidate? You are doing research on business &amp; society issues, corporate social responsibility, or a related topic? You want to thoroughly discuss one of your papers or your PhD project with leading scholars?  You want to enhance your ability to write scholarly publications?  You want to meet other researchers and join the CSR management community? Then we would like to invite you to participate to the CSR Research seminar. The CSR research seminar is a great opportunity for doctoral students and young researchers to present and discuss their research project. It will offer a great exposure to leading academics and practitioners who provide feedback on their work and share advice about writing, designing and publishing. The event will include paper/research project presentation and a publishing workshop. Selected participants will be asked to submit a long abstract or a PhD research project prior to the CSR research seminar. The papers will be circulated among the participants to contribute to an enriching discussion. Research themes The general theme of the research seminar is Corporate Social Responsibility. We aim at bringing together scholars from various disciplines and fields, including but not limited to management, law, sociology, philosophy, economics, political science, and social psychology, but sharing a common interest for CSR and business &amp; society issues, in order to explore the diverse dimensions of these questions. A special attention will also be given to research project that involve strong linkages with industry participants. It may include methods such as ethnography, observation-participation, or other methodologies that require intense relationship with companies although all PhD topics and approaches are welcome. The seminar will be a two-day workshop:  Day 1: Paper/project presentation and discussion  Day 2: Writing workshops (advanced and/or beginner) Academic faculty Moderated feedback will be given by selected peers and internationally well-reputed guest faculty:  AssaEl Akremi, Universite Toulouse, France  Cne Louche, Vlerick Leuven Gent Management School  David Bevan, EABIS &amp; Grenoble Ecole de Management  Franck De Bakker, VU Amsterdam, The Netherlands  Frans Maon, IESEG Business School  Jan Lepoutre, Vlerick Leuven Gent Management School  Jean-Pascal Gond, HEC Montr, Canada  Manal EL ABBOUBI, La Rochelle Business School  Mustafa Ozbilgin, Brunel Business School, UK (to be confirmed)  Nigel Roome, Vlerick Leuven Gent Management School  Philippe De Woot, Universitatholique de Louvain  Vale Swaen, Universitatholique de Louvain Submission process and deadline Students and young faculty are invited to submit: 1) A long abstract (approximately 4 pages) or your Ph.D. research project proposal (approximately 4 pages) and, 2) 3 to 5 topics you would like to address during the seminar. It can be related to method, theory, academic careers or other aspects you would like to discuss during the seminar. Each topic should be accompanied with a short explanation of why you raise this issue with a specification of the elements/aspects you would like to discuss (2 or 3 lines). We will take these interests into account when designing the seminar; although we cannot guaranty that all the topics will be addressed. Please send your abstract or PhD research project no later than November 30th 2011 via email to valerie.swaen@uclouvain.be Notification about acceptance will be sent out by December 23th. Location and Contacts Participation is free of charge, but participants are expected to cover their own travel and accommodation expenses. The CSR Research Day will take place at Vlerick Leuven Gent Management School, in Gent, Belgium (www.vlerick.com). In case of questions and difficulties please contact: valerie.swaen@uclouvain.be Organized by the Vlerick Leuven Gent Management School, Louvain CSR Network of the Louvain School of Management and sponsored by EABIS the Academy of Business in Society and La Foundation Bernheim</s>
    <s>Date d'envoi : Mercredi 30 Novembre 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Votre contact : vale swaen</s>
    <s>Email : valerie.swaen@uclouvain.be</s>
    <s>Site web : http://www.uclouvain.be/en-371754.html</s>
    <s>8s Journ d'des sur les carris - AGRH</s>
    <s>Le Groupe de recherche thtique Carris de lAssociation Francophone de Gestion des Ressources Humaines (AGRH) organise ses 8s Journ ddes qui seront accueillies par lEM Normandie eauville les 21 et 22 juin 2012. Le th choisi, intitulCarris et Structures , invite ultiplier les angles d'de qui peuvent se situer aussi bien au niveau organisationnel que macro-nomique ou individuel. Plus prsnt, nous souhaitons que les communications privilent les trois ths ci-dessous : 1. Carris et structures organisationnelles Lobjectif consiste ici intsser influence des organisations sur les carris et aux interactions entre agence et structure. Les sujets suivants pourront ainsi e investigu: en quoi la configuration organisationnelle fane-t-elle les carris ? Quelle est linfluence exercsur les lutions de carri par la structure RH ? Par les raux sociaux numques internes ? Par les managers ? Comment mieux comprendre les strates de carri des individus au sein des organisations ? 2. Carris et structures macro-nomiques Au-deles frontis de lorganisation, il serait bienvenu de questionner le rdes institutions sur les carris, en particulier la prance du syst catif ou la pertinence de dispositifs tels que la formation tout au long de la vie et la srisation des parcours professionnels. De m, le marche lemploi constitue un terrain appropriravers lde de situations de dquilibre (che, prie de main duvre dans certains secteurs dactivitou linfluence des organismes de service public daide emploi. 3. Carris et structures mentales Cette derni approche sattachera uestionner la mani dont les individus pervent leur carri, en approfondissant par exemple les connaissances sur les sujets suivants : comment les individus donnent-ils du sens eur carri ? Quelle est leur vision de la rsite de leur carri ? Comment les personnes articulent-elles dans leurs reprntations les aspects objectifs et subjectifs de leur carri ? Les anges sont ouverts es chercheurs issus dun large faisceau de disciplines : le management mais lement lnomie, la psychologie et la sociologie. Nous considrons avec autant dattention les communications empiriques que thiques ou modologiques. A ce titre, il sera possible de mobiliser des grilles danalyses vari, issues de diffnts champs disciplinaires et qui permettent de comprendre la structuration des carris. Un intt particulier sera en outre apportux modologies qualitatives comme les rts de vie ou les cartes cognitives.</s>
    <s>Date d'envoi : Jeudi 15 Mars 2012</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Dimanche 15 Avril 2012</s>
    <s>Votre contact : Jean-Denis Culispan&gt;</s>
    <s>Email : jd.culie@em-normandie.fr</s>
    <s>Site web : http://www.ecole-management-normandie.fr/web/conferences.html</s>
    <s>11 Confnce Internationale de Gouvernance de l'AAIG</s>
    <s>La 11 Confnce Internationale de Gouvernance de l'AAIG aura lieu yon, les 25 et 25 mai 2012. Cet nement est l'occasion de rir les chercheurs qui s'intssent a gouvernance d'entreprise. Le th choisi pour cette annest le suivant : &quot;La gouvernance des organisations entre universalisme et contingence&quot;.</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 06 Fevrier 2012</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Vendredi 30 Mars 2012</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 24 Mai 2012</s>
    <s>Votre contact : Peter WIRTZ</s>
    <s>Email : peter.wirtz.fcs@gmail.com</s>
    <s>Site web : http://www.aaig-asso.com/cig2012/cig2012.pdf</s>
    <s>LES TERRITOIRES DU VIN</s>
    <s>LESSCA propose pour cette 2 session : Le Colloque interdisciplinaire Les territoires du Vin organisur le campus de lESSCA d'Angers les 21 et 22 juin 2012 Ce colloque sera l'occasion de croiser plusieurs disciplines et plusieurs champs de recherche autour vin.</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 16 Avril 2012</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 14 Mai 2012</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 21 Juin 2012</s>
    <s>Votre contact : TADDEI</s>
    <s>Email : jean-claude.taddei@essca.fr</s>
    <s>Site web : http://territoirevin.free.fr</s>
    <s>Date d'envoi des intentions de comm le 5 dec 2011</s>
    <s>Call for Research Papers for Effulgence Journal (ISSN: 0972-8058) of RDIAS</s>
    <s>We are glad to announce the next issue of our journal Effulgence. This is a bi-annual refereed management journal and is appreciated by everyone. The purpose of Effulgence is to bring out new ideas from different authors and to develop management thinking among professors, industrial experts and students. We request you to contribute articles/research papers in our forthcoming issue. You are requested to mail this to all your colleagues and friends so that maximum potential of them can be revealed. We would also like to inform you that the author of the accepted research paper will be given a specimen copy of that particular issue of Effulgence (ISSN: 0972-8058). The Advisory and Editorial Board comprises of leading academicians, professionals and experts. So far, we have brought out 9 volumes on various themes and the same are available at http://www.rdias.ac.in We are looking forward for your positive response. Important Dates Last date for submission of full paper along with abstract: 07-10-11 Review of papers by experts: 25-10-11 Revised Paper Submission 30-10-11 Final Review &amp; notification for selection of paper 02-11-11 The word limit, font size and other guidelines are attached herewith. You can mail your article at effulgence@rdias.ac.in For further details, visit our website www.rdias.ac.in Looking forward for your positive response.</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 07 Octobre 2011</s>
    <s>Votre contact : Dr. Jyoti</s>
    <s>Email : effulgence@rdias.ac.in</s>
    <s>Site web : www.rdias.ac.in</s>
    <s>CALL FOR PAPERS - EGOS 2012 SUB-THEME: \&quot;WOMEN AND WORK: EFFECTIVE DESIGNS, SATISFYING RELATIONSHIPS\&quot;</s>
    <s>Dear all, We are happy to announce a new sub-theme for the European Group of Organizational Studies (EGOS) Colloquium 2012 in Helsinki/Finland (July 5-7, 2012). The sub-theme is dedicated to the research fields of women and work, focusing on women\'s careers and work as employees, managers and entrepreneurs and discussing how this workforce participation affects key relationships in their lives. We are very much looking forward to your submissions (extended abstract due January 16, 2012; full paper due May 31, 2012)More info: http://www.egos2012.net/2011/06/sub-theme-42-women-and-work-effective-designs-satisfying-relationships/ In case of any questions, please do not hesitate to contact us. With kind regards, YOUR NAME Srine LE LOARNE Lois SHELTON / Anna NIKINA Women and Work: Effective Designs, Satisfying Relationships Convenors: Anna Nikina, Grenoble Ecole de Management, France, anna.nikina@grenoble-em.com Lois M. Shelton, California State University, USA, lois.shelton@csun.edu Srine Le Loarne, Grenoble Ecole de Management, France, severine.le-loarne@grenoble-em.com Call for Papers Women across cultures and nations are united by the desire to live lives of daring and passion in their love, family and work, but face different societal and cultural contexts that force them to design their lives accordingly. Examining how women manage and organize their lives and relationships in respect to their spouses and other key stakeholders, and how these designs vary across nations and cultures promises to yield insights into the challenges they face and the choices they make as they strive to achieve and to maintain a satisfying balance between all of the areas of their lives. It is the aim of this subtheme to investigate how women around the world integrate work with other important roles and relationships in their lives. Konek et al. (1994) found the actions and attitudes of a womans family and the personal relationship with her spouse rank as the third and fourth highest factors (out of fifteen factors researched) affecting a womans occupational success. Motivation to succeed and hard work were the only factors outweighing family and relationship factors. Work, which is defined broadly, includes entrepreneurial, corporate and non-profit settings and lives of women at all levels of the career ladder are viable subjects. It is likely that one of the focus areas in the discussion would be women entrepreneurs, given the wide range of options available to these women to actively design or shape the interface between their work and non-work roles and relationships. Given the worldwide growth of women as both employees and business owners, research which facilitates the integration of the home and the career lives of these women is of major significance (Lewis 2006; Lo &amp; Wright 2003; Shelton, 2006). We invite both conceptual and empirical contributions from authors from different parts of the globe that illuminate the work-life balance of career women and female entrepreneurs and how their support networks, and the key stakeholders in their lives impact that balance. Perspectives from a wide range of social science disciplines are welcome, including but not limited to: psychological and marital contracts, role conflict and role accumulation, gender ideology, career theory, family business theory, sociology, and human resource management. One possible direction would be examining cross-cultural differences in the influence of womens careers, business lives and entrepreneurship on the marriage dynamic. Nikina (2010) and Nikina, Shelton &amp; Le Loarne (2009) have examined this topic in the Scandinavian context, and welcome insights on the relationship dynamics of other nationalities and cultures. By advancing scholarly collaboration among researchers from a variety of global perspectives (e.g. cross country comparisons between nations in North America, Europe, Asia, Africa and Latin America; established economies and developing countries; regions perceived strong in female equality and areas with limited womens rights), one goal of this subtheme is to facilitate international research collaborations with the hope of producing an edited volume or special issue of a journal in the future. The following topics are of interest but the list is not exhaustive: - Cross-cultural angles and fresh perspectives on the work-life balance of female entrepreneurs and career women - Studies including the perspective of the husband, children and/or elderly parents - Stakeholder relationships, designs of personal relationships - New theoretical approaches in work-life research - Methodological innovations and cross-cultural measures - Research involving international comparisons - Impact of differences in institutional support, and the relative social and educational status of women on marriage and relationship dynamics We look forward to receiving your submission</s>
    <s>Date d'envoi : Mardi 10 Janvier 2012</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Samedi 10 Mars 2012</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 05 Juillet 2012</s>
    <s>Votre contact : Srine LE LOARNE - LEMAIRE</s>
    <s>Email : severine.le-loarne@grenoble-em.com</s>
    <s>6 snaire ddes du groupe GEM</s>
    <s>La question du langage et de la communication dans le management international : un d pour les hommes et les organisations SOUS LE HAUT PATRONAGE DE LA CONFERENCE DES GRANDES ECOLES, DU CHAPITRE DES ECOLES DE MANAGEMENT, DE LA FNEGE, DE LEFMD Appel ommunication Dans un torial rnt de la revue acadque, Management &amp; avenir (Revue Management &amp; Avenir, n 31, Janvier 2010), Luc Boyer quait les deux dimensions du management. La dimension scientifique, celle des sciences de lorganisation, et la dimension humaine dans laspect gestion des Hommes, dni par Peter Drucker comme la transformation en performance de leffort humain . Si lentreprise et les institutions catives ont mis en valeur le premier aspect, il y a aujourdhui une prise de conscience accrue du facteur humain au sein des organisations, avoir la gestion des Hommes, de leurs talents, de leur nouissement personnel et de leur efficacitrofessionnelle, heure ocarri joue plus que jamais un rprndnt dans lilibre de lindividu. Au sein m des les de management, opanouissement personnel des diants est une composante importante du projet catif, la question de la revalorisation des Sciences humaines et sociales dans la formation au management surgit a faveur des crises des mods nomiques et iques dominants. Replacer lHomme au cur du projet catif en intant lapport scientifique des SHS constitue donc un d pour les organismes de formation dont nous faisons partie. Dans le mouvement caractsar les approches subjectivistes de la recherche en management, la langue, outil de reprntation du monde et de communication, est au cur des drches qui placent lHomme au centre des travaux de recherche. Tout un courant de recherche autour de lindividu et du rdu langage dans lorganisation sest dloppnotamment en France (Chanlat, 1990; Girin, 1995; 2001; Usunier, 1987; 1990). La comprnsion du facteur humain dans les organisations appelle la fertilisation croisdes disciplines des sciences humaines, telles que la linguistique, la psychologie cognitive et sociale, la sociologie des organisations, la psychanalyse, lanthropologie et lethnologie pour tenter de comprendre (dans les deux sens dintelligibilitt dinclusion) lHomme au sein de lorganisation. Les travaux mendans les milieux professionnels sur des probltiques oest question de langage et de langue, montrent la complexites mutations qui caractsent les environnements professionnels souvent devenus multilingues et multiculturels et ils soulnt bien dautres questions telles que le management istance, les technologies de linformation et de la communication, la ou les langue(s) dentreprise, le management de la connaissance et son transfert entre le si de lentreprise et les filiales, la communication interculturelle dans lentreprise mondialis Les programmes innovants dans la formation au management soulignent limportance des approches multidisciplinaires. Comme le relevaient d Mintzberg en 1973, ou encore Rebecca Marschan Piekkari et al. dans un article de 1997 au titre quent (Marschan, R., Welch, D., &amp; Welch, L. (1997). Language: The forgotten factor in multinational management . European Management Journal, 15(5), 591-598.), ces activitlangagis, qui sont au cur des pratiques quotidiennes des managers, sont peu ou pas convoqudans les sciences de gestion. Une de, mensur 1128 articles publientre 2002 et 2010 dans des revues class dans la liste de rrence de la section 37 du CNRS Economie et gestion (soit 71% de taux de couverture), montre que les questions inhntes aux langues sont peu abord et semble ainsi confirmer que depuis 1997 les acadques des Ecoles de Management franses nigent cet aspect du management. Les langues seraient-elles ainsi toujours le forgotten factor in multinational management ? Ce colloque sadresse donc outes les disciplines du management ayant une sensibilitarticuli pour les questions dinteraction langagi et culturelle au sein des entreprises multinationales /multiculturelles et a pour but de faire le point sur les avanc de la recherche en ce domaine, en appelant au dialogue interdisciplinaire et ange entre chercheurs, praticiens de la formation et acteurs de lentreprise. Les communications thiques et/ou pratiques les plus vari, couvrant les questions suivantes seront particuliment appr : Quelle contribution de la linguistique appliqua recherche en management? Quelle contribution de la recherche en communication interculturelle pour amorer la communication interne au sein des entreprises multinationales ? Que nous apprend lethnologie sur le dialogue entre les cultures nationales des maisons ms et des filiales des grands groupes? Quels sont les derniers enseignements de la psychologie sociale et de la sociologie des organisations pour la comprnsion des organisations multiculturelles? Comment comprendre et rler la part de laffectivitt de ltionnel dans les interactions au sein dun groupe multiculturel? Quels sont les apports de lanalyse du discours pour comprendre la culture des organisations? Quel est limpact des NTIC sur la communication virtuelle des ipes multilingues et multiculturelles? Quelle contribution de la traductologie et de linterprriat dans la comprnsion des probls de communication en milieu interculturel? Comment relever le d linguistique et sntique posux organisations qui consiste iffuser des concepts nexistant pas dans une culture donn Par exemple, comment faire passer des ments de lidentitentreprise tels que le dloppement durable et la RSE dans des filiales internationales aux cultures trign? Quelle orientation donner aux objectifs et aux contenus pgogiques dans un enseignement rves langues et des cultures au sein des Ecoles de management? De linnovation en mati de formation aux contextes interculturels de lentreprise mondialis Quelle place pour les des de rhrique, les thies de la narration dans la recherche et la formation au management? Quel est le rdu rt dans les organisations ? Dans quelle mesure le rdu langage en tant que dimension ontologique de lindividu peuvent remettre en question lapproche socio-constructiviste. Comment les grands groupes dnissent-ils leur choix entre une communication unilingue ou multilingue? Dans quelle mesure les grands groupes gnt-ils le facteur langue dans lentreprise? Comment sarticule la communication formelle et informelle dans lentreprise multinationale? Comment la question des langues et du langage est-elle traitdans la littture managale franse et internationale? Quel est lt de lart depuis la fin des ann 90?</s>
    <s>Date d'envoi : Mercredi 10 Octobre 2012</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mardi 15 Novembre 2011</s>
    <s>Date du colloque : Mercredi 28 Mars 2012</s>
    <s>Votre contact : Philippe Lecomte</s>
    <s>Email : p.lecomte@esc-toulouse.fr</s>
    <s>Les propositions de communication sous forme dabstract en frans ou en anglais (maximum 500 mots), accompagne mots-cldevront parvenir hilippe Lecomte (p.lecomte@esc-toulouse.fr) au format Word avant le 15 octobre 2011. Les communications dnitives en frans ou en anglais peuvent e de deux formes : Communication longue (6000-8000 mots) Communication courte, de de cas, revue de littture (4000-6000 mots) Les premis versions des communications devront e envoy hilippe Lecomte (p.lecomte@esc-toulouse.fr ) au format Word avant le 10 janvier 2012, les communications dnitives pour le 15 fier 2012 en vue de la publication des Actes de ce colloque. Les meilleurs articles seront publidans un cahier spal de la revue Management &amp; Avenir. Guide de mise en page Mise en page des communications : Format du traitement de texte Word pour PC Titre : Times New Roman, 18, majuscules, gras Nom de lauteur: Times New Roman, 14, minuscules, gras Nom de linstitution de rattachement: Times New Roman, 10, majuscule, gras Corps de texte: Times New Roman, 12, minuscules Planning Abstract (500 words): 15 Octobre 2011 Acceptation notifiaux auteurs: 15 Novembre 2011 Premi version de larticle: 10 janvier 2012 Rapport du comite lecture: 25 Janvier 2012 Communication dnitive: 15 fier 2012 Publication dans Management &amp; Avenir: Hiver 2012 Comitcientifique Annick Bourguignon ESSEC Business School David Boje NMSU New Mexico Denis Lemae ENSTA Eric Cornuel EFMD Hanne Norreklit Aarhus School of Business Jacques Igalens Toulouse Business School Jean-Frans Chanlat Universitaris Dauphine Luc Boyer Universitaris Dauphine; Management &amp; Avenir Ludovic Bot ENSTA Mette Z Copenhagen Business School Olivier Fourcadet ESSEC Business School Pierre-Louis Dubois FNEGE Stefanie Stadler Nanyang Technological University, Singapore Susan Schneider Universite Gen Thierry Sibieude ESSEC Business School Yvon Pesqueux CNAM Paris</s>
    <s>RSE, vers de nouvelles formes de cooption en entreprises</s>
    <s>Alors que la soci se conjugue de plus en plus sous une forme de mosae sociale et que les parcours de vie se font hitiques et polymorphes, lentreprise ne saurait apper es multiples bouleversements. Lun des enjeux de management touche aux conditions dorganisation dune coexistence et dune cooption entre des publics aux attentes multiples et aux origines et situations diverses. Le manager moderne doit donc e capable de rndre es probltiques nouvelles sous peine dun ignement croissant entre les attentes des salaripotentiels et les besoins des organisations. Par ailleurs, la soci dans son ensemble lue, se modifie, sous la pression dune diversitroissante des parcours biographiques et des origines des personnes, de la rlution dgraphique du vieillissement et de comportements a fois plus individuet centrsur de nouvelles formes de cooption et dengagement. La dimension RSE ne peut plus se limiter ne approche fondsur la communication et le discours, mais va devoir innerver lensemble des relations internes et externes de lentreprise. Cette responsabilitasse dabord par une relation citoyenne avec le corps social dans son ensemble : une soci durable ne peut se fonder que sur lintation par les organisations de la nssitinventer dautres modes de rlation avec les salaridans leur diversitAinsi, lentreprise est confrontau d du vieillissement de la population, de limptif daller vers llitemme/homme, de prendre en compte linfluence de la diversites origines culturelles et des orientations sexuelles. Le mod traditionnel, fondur la comption entre les salariet la recherche de la performance individuelle, rnd-t-il encore aux besoins de la soci actuelle ? La cooption entre des salarids et dorigines multiples nest-elle pas le premier des enjeux pour les organisations de demain ? Dans une soci de plus en plus complexe et mouvante, faut-il demander encore aux personnes de sadapter ou bien plutinscrire dans une logique inverse daccompagnement et de prise en compte des ritvs par les acteurs ?</s>
    <s>Date d'envoi : Mercredi 05 Octobre 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mardi 01 Novembre 2011</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 29 Mars 2012</s>
    <s>Votre contact : Yoann Bazin</s>
    <s>Email : ybazin@esg.fr</s>
    <s>Site web : http://www.esg.fr/ecole-commerce-actualites id490.html</s>
    <s>La date d'envoi des communications correspond a soumission des intentions d'article (deux pages, times 12 points, interligne 1,5)</s>
    <s>Journde Recherche I.P&amp;M; : &quot;Intelligence et Compnce dans les Organisations&quot;</s>
    <s>Quel(s) rapport(s) entretiennent lintelligence et la compnce dans le management ? La place de lintelligence est-elle suffisamment interrogen management ? Ces deux questions prsent le sujet, qui permettent den airer la dnition et la position (). Cette Journde Recherche pose larticulation de la compnce et de lintelligence dans les organisations. Sagissant dun concept polysque, la notion d'intelligence est mobilisen sciences de gestion ; mais lement en nomie notamment avec le concept d'intelligence nomique et la recherche informationnelle, en psychanalyse, et dans d autres disciplines. Dlors, la question se pose dinterroger la dnition de lintelligence propre haque perspectives/disciplines. Dans la pratique, le concept dintelligence semble devenir un nouveau marchui interpelle lement au niveau de son sens : Lorsquon affronte les ritde demain avec des id dhier on pratique le management panique qui conduit aux drames daujourdhui (Crozier et Seyx, 1994). En sciences de gestion lintelligence reste un trou noir dans le champ de la recherche. Celles-ci entretiennent un clivage stque entre le savoir prfini et la facultoujours mobilisable de comprendre, tout au moins dans nos cultures occidentales soucieuses de contenus et de normes. La gestion nt une science relativement nouvelle ou rnte par rapport aux autres disciplines, elle a blit un premier corpus qui sest stabilist qui est normatif. A prnt on interroge llution et louverture de ce corpus autres disciplines et dautres ts dont ltion. Dun point de vue psychanalytique, nouvelle approche pour la gestion , larticulation de la compnce et de lintelligence oppose le Moi ali par les contingences formelles de la te et le sujet pulsionnel se donnant louverture de choix inconsciente du dr. La compnce demande seulement de saisir la pertinence de lnctandis que lintelligence ouvre au savoir de nouveaux possibles en se donnant la liberte lnciation. A ce moment une ilibration majorante (Piaget) de la compnce am lactivit un nouveau palier de fonctionnement objectif, mais lement subjectif. Il y a donc changement du traitement ET transformation du sujet. Dans les organisations, la demande de compnce dans le domaine du management sest fortement dlopp au point den devenir obsessionnelle. Elle se motive aujourdhui dans la technicisation du management, notamment sur le substrat du dloppement des technologies organisationnelles et managales (). La compnce reste cependant une hypoth intellectuelle formelle sur la capacit mobiliser et ombiner des ressources (savoir, savoir-faire, savoir e), de mani efficace et dans un contexte prs, gralement contingent, pour riser une action, une fonction, une activit La compnce, demeurdans la seule conjecture du savoir, organise la primaute la lettre et le refoulement des pulsions. Lintelligence sollicite le dloppement du potentiel humain et laisse la place au sujet inventif. Aussi, les thies et pratiques managales, qui en sont rest au stade de linstrumentation des capacitauraient-elles e rrmer dans leurs fondements stlogiques ms. Lintelligence fait toujours surprise dans un espace interstitiel de jeu au-deles conditionnements opnts de la compnce. Avec elle un dr qui ne cesse de vouloir comprendre et nner lAutre rnd au manque structurel de lhumain. Lintelligence a une dimension sntique implicite de complicitt de mise en bons termes entre sujets au-dele lorganisationnel. Piaget est intelligence ce que Freud est affectivitDolle, 1999). Le sujet interroge la connexion de laffectivitt les fonctions cognitives, y compris dans ses formes primitives de liaison comme lindiquait Piaget dans ses les I I a Sorbonne. Il fournissait deux indications airant lhypoth dun clivage possible entre les ts de la connaissance, avoir : (1) que laffectivitntervient sur les structures m de lintelligence ; (2) quelle ne saurait toutefois les modifier. Nous pouvons considr un certain t des conceptualisations et des pratiques en management de ce point de vue, qui ne rte pas la nssites compnces. Cette position du probl peut-elle toutefois airer les lutions nvisager sur le plan du management des organisations ? Dressant les fondements dune thie de la penset du dloppement de la personnalitans son uvre (1962, 1963, 1965), Bion diait ce m lien entre laffectivitlexpence et la connaissance. Il indiquait que lactivite pens a besoin de conditions psychiques drmin. Les travaux de Bion ont lement contribu la connaissance de la gen de lintelligence. Ils ont montrue le dloppement de lintelligence, et des compnces, nssitait de solides ressources psychiques. Cependant, il a successivement retournhypoth de linteraction entre laffectivitt lrgence des fonctions cognitives pour en souligner linteractivitCes travaux ont montrue cette relation avait oir avec une certaine capacit tolr la frustration, a fuir ou a modifier. Les compnces apparaissent comme une prise de forme de lintelligence, cest-ire selon la dnition de Piaget, dune adaptation au milieu. Le concept dintelligence reste trfractionnn diffntes formes (intelligence nomique, relationnelle, tionnelle, situationnelle, collective etc.) et ce dloppement dune conception fractionnne favorise pas lnouissement de lintelligence dans les organisations mais plutn asservissement des finalitdentreprise ou es finalitsplatives. Les organisations nont pas eur disposition des outils leur permettant de rudre, rler ou gr les tions, les frustrations, les comportements des diffnts salaricollaborateurs, dobl dutiliser lintelligence pour gr les situations dentreprise qui se terminent parfois de fa dramatiques. Nous attendons de cette Journde Recherche des contributions permettant dinterroger les diffntes perspectives. Les communications sur les concepts dintelligence nomique et informationnelle sont accept pour autant qu'elles s'inscrivent dans le registre de l'intelligence organisationnelle, ou plus spfiquement qu'elles s'inscrivent bien dans la boucle ittive information-connaissance-action . Plus prsnt les contributions doivent permettre : De dresser une premi esquisse de lt de lart relatif et objet de recherche Dairer la gouvernance sur le lien entre la pratique, la praxis et les pratiques Dinterroger le sens dans les diffntes perspectives/aspects philosophiques, psychanalyses, sciences de lcation, gestion et management De rassembler des communications et des rexions artir desquelles il pourrait e montrue le passage (ou la complntation ?) sur larticulation du management par les compnces au management par lintelligence engendre un dacement vers les aspects optoires de la connaissance. Ce dacement des ts de la connaissance vers leur transformation par le sujet est aussi une transformation du sujet. De faire part de retours dexpence yant ou non la th, ou out le moins quil est possible de faire bouger les lignes de la pensen management. La Journde Recherche est ouverte aux chercheurs et aux praticiens (consultants, psychanalystes, psychologues, philosophes, managers), car cest aussi dans la rencontre et la recherche entre ces diffnts corps de mers que la connaissance progresse. Nous envisagerons la valorisation dans un ouvrage collectif ( ISBN), premier tome nous espns, dun programme de recherche, sinscrivant dans la continuite la recherche sur les interstices en management (Cf. Journde Recherche I.P&amp;M;//HuManis, EM Strasbourg, 03/12/10). Cette valorisation concernera non seulement les communications sctionn, mais lement le partage dexpences et les anges au cours de cette journ NB : Les auteurs ne sont pas soumis aux rrences bibliographiques mobilis pour dnir la position du sujet. MTO (3 tion des Journ dde du Management des Technologies Organisationnelles, Mars 2011) propose de dnir les Technologies Organisationnelles comme des composantes des dispositifs dorganisation, de gestion et de management au sein des organisations, contribuant a mise en uvre des strates.</s>
    <s>Date d'envoi : Jeudi 20 Octobre 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Soumission des intentions et des communications : Envoi dune intention de communication avant le 20 octobre 2011 : Titre et rm dune page maximum.</s>
    <s>Sur les adresses courriels suivantes :</s>
    <s>Courriel 1 : bonnet.daniel@wanadoo.fr</s>
    <s>Copie Courriel 2 : ntessier@univ-catholyon.fr</s>
    <s>Noubliez pas votre nom et votre adresse email. Pour e dans les dis, nous vous recommandons de rger dlaccuse rption.</s>
    <s>Acceptation signifiaux auteurs pour le 20 Novembre 2011.</s>
    <s>Remise du papier dnitif (V1), conforme aux normes, pour le 20 Janvier 2012</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Dimanche 20 Novembre 2011</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 10 Mai 2012</s>
    <s>Votre contact : Daniel BONNET</s>
    <s>Email : bonnet.daniel@wanadoo.fr</s>
    <s>Site web : http://www.ip-m.com/site/National/JourneeRechercheMai2012</s>
    <s>2012 Academy of Marketing Science - Annual Conference - New Orleans</s>
    <s>Conference Theme: Marketing Dynamism &amp; Sustainability: Things Change, Things Stay the Same</s>
    <s>Date d'envoi : Jeudi 01 Decembre 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Votre contact : Adilson Borges</s>
    <s>Email : adilson.borges@reims-ms.fr</s>
    <s>Site web : http://www.ams-web.org/cde.cfm?event=358035</s>
    <s>Le dloppement de la recherche en comptabilitcontret audit dans le contexte africain</s>
    <s>1er congrinternational en Sciences de Gestion au COMREFAS, sous le haut patronage de Son Excellence Docteur Alassane OUATTARA, Prdent de la Rblique de Cd'Ivoire.</s>
    <s>Votre contact : Nicolas BERLAND</s>
    <s>Email : comrefas@gmail.com</s>
    <s>LENGAGEMENT INTERNATIONAL A LECOUTE DU LOCAL - 31 mai-1er juin 2012</s>
    <s>La globalisation se manifeste comme une dynamique qui dessine, depuis d trois dnnies, des convergences tangibles et intangibles : elle rapproche producteurs, consommateurs elle planire ; elle encourage le dialogue entre rlateurs nationaux et internationaux ; elle tend bolir les frontis physiques et mentales, en sappuyant de plus en plus sur des moyens de communication, de traitement et de transmission de linformation qui laissent entrevoir un village mondial ou une petite plan en voie de constitution. Laccroissement des flux danges et dinvestissements sont lour en tigner; tout comme le raccourcissement des temps de transport et de transmission, des hommes, des biens, des services, des capitaux, des donn, des id De m, audelu phm dintation des marchqui remet en question lorganisation mondiale de la recherche, de la production et de la distribution, comme il redoye lactivites entreprises et des organisations dans un espace graphique rgi, dautres phms sont venus accrer cette lution au cours de ces trois dnnies que nous venons de vivre. Ils continueront, sous toute vraisemblance, de le faire au cours des prochaines : la prise en compte de limpact des activithumaines sur lenvironnement, une indispensable gestion plus juste et mieux coordonndes ressources rares, la nssite rendre compatibles des systs de valeur et des res du jeu, par nature, diffntes. Ils pourraient avoir un effet dharmonisation et de renforcement dun syst de gouvernance mondial, dans lequel les ilibres entre puissances, mais lement, les orientations qui se dgeront et les cadres qui se dessineront pour leur mise en uvre renouvelleront ceux qui peuvent e encore observaujourdhui. Mais ces ritdu futur sont encore en gestation et les acteurs qui y opnt  organisations multi gouvernementales, Etats, Rons, ONG, entreprises de toute taille, engagdans un processus douverture, doivent prendre en compte les ritdu prnt : contrast, contradictoires, suscitant des processus dajustement, mais aussi, des blocages  voire des conflits. Parmi celles-ci les uns et les autres doivent trouver leur voie, en tenant compte des multiples diffnces qui peuvent exister et qui existeront encore longtemps, entre niveaux dinfrastructures, cadres lux, standards, pratiques daffaires, comportements Cest e titre que diffntes voies pourraient e explor, permettant de mieux mesurer les enjeux actuels auxquels se trouvent confrontles diffnts acteurs engaginternational et qui se doivent de prendre en compte les spficitdu local : a fois pour faciliter la gestion du prnt et mger les meilleures voies de transition vers le futur ; en portant toujours une attention toute particuli aux nomies rgentes et eur monten puissance, comme adaptation des organisations des nomies matures e nouveau rapport de force. En sattachant, tout dabord, ieux mesurer les transformations en cours, celle des pays, comme, dans un cadre rgi des unions ou zones nomiques et des accords qui rapprochent progressivement des groupes de pays. Cette drche devant sappliquer aussi, au niveau des rons, qui deviennent des acteurs art enti de cet engagement international. A ces diffnts niveaux, et par deles frontis, il sagit daccueillir des investisseurs angers, comme de favoriser des cooptions entre acteurs. Une attention toute particuli sera portaux systs de gouvernance qui se dloppent dans les diffnts espaces, dans les diffnts secteurs et dans les diffntes organisations ; en distinguant leurs spficitet en apprant leur impact sur les dsions des acteurs. Par ailleurs, lEthique et la Responsabilitociale de lEntreprise deviennent des prcupations majeures du Management International, devant se conjuguer au sein dorganisations dloppant leurs relations daffaires dans des espaces diffnciet en constante lution. En portant, ensuite, dans cet environnement contrastune attention toute particuli a mani dont les acteurs prennent en compte les ritlocales pour dnir leurs orientations internationales, faire luer leur organisation, leurs processus de pilotage et de contr leurs modes dentret de dloppement local. Audeles approches transversales, cette prise en compte du local dans lengagement international peut e dinau sein de chaque fonction des entreprises et des organisations ; en observant, par exemple, comment se concilient standards locaux et internationaux ; quil sagisse des normes comptables, des modes de recrutement, des dispositifs contractuels, etc. En mettant en valeur, enfin, dans le champ du Management International, linnovation sous toutes ses formes, pour inter la dimension locale aux conduites dlopp par les acteurs dans chaque environnement et dans chaque contexte daffaire. Innovation produit, innovation process, elle peut sappliquer tout aussi bien a fonction marketing ou a fonction production, comme a supply chain et a fonction logistique, organisation comme au management. A cet rd, la dimension interculturelle reste incontournable, dlors quil sagit de rudre de fa crive les rts, les malentendus ou les contradictions susceptibles de se cr entre diffntes localisations comme entre diffntes organisations engag international. IAE Lyon, Universitean Moulin Lyon 3</s>
    <s>Date d'envoi : Mardi 15 Novembre 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Les propositions de communication pour la confnce (une version anonyme et une version non anonyme) sont nvoyer, en format PdF, par courrier ctronique aux co-responsables de l'atelier choisi par les auteurs en fonction de la thtique trait(cf. liste des ateliers), en prsant en objet du mail Colloque Atlas 2012 . Elles doivent respecter les normes nc dans la politique rctionnelle de la revue Management International (http://managementinternational.ca). Les communications propos feront lobjet dune double luation.</s>
    <s>Une sction de communications de la confnce pourra faire l'objet d'un dossier thtique dans une revue omite lecture (nciation en cours avec la revue Management</s>
    <s>Un ouvrage collectif sur le th de la confnce sera lement publi la suite du colloque.</s>
    <s>Les propositions pour le tutorat doctoral (3 pages sur le projet de th), nant de prrence de doctorants de deuxi ann devront e envoy en format PdF par courrier ctronique ophie Nivoix, (sophie.nivoix@univpoitiers.fr), qui coordonne le tutorat doctoral.</s>
    <s>ATELIERS :</s>
    <s>1. Mutations de l'environnement mondial</s>
    <s>Responsables : JeanPaul Lemaire et Pierre Bruno Ruffini</s>
    <s>Mail : jplemaire@escpeurope.eu et pierrebruno.ruffini@univlehavre.fr</s>
    <s>Exemples de thtiques trait :</s>
    <s> Evolution des politiques douverture locales, ronales, nationales et inte</s>
    <s> Analyse et prise en compte des risques locaux et internationaux</s>
    <s> Modalitdajustement entre nomies matures et nomies rgent</s>
    <s> Drminants des flux dinvestissements entre pays rgents et matures</s>
    <s>2. Strates dinternationalisation</s>
    <s>Responsables : Tugrul Atamer et Philippe V</s>
    <s>Mail : atamer@emlyon.com et philippe.very@edhec.edu</s>
    <s>Exemples de thtiques trait :</s>
    <s> Processus dinternationalisation</s>
    <s> Choix stratques de linternationalisation</s>
    <s>Fusionsacquisitions internationales</s>
    <s>3. Alliances, coentreprises et raux</s>
    <s>Responsables : Ulrike Mayrhofer et PierreXavier Meschi</s>
    <s>Mail : ulrike.mayrhofer@univlyon3.fr et pierrexavier.meschi@iaeaix.com</s>
    <s>4. Ethique et RSE dans un contexte douverture</s>
    <s>Responsables : Bruno Amann et Jacques Jaussaud</s>
    <s>Mail : bruno.amann@clubinternet.fr et jacques.jaussaud@univpau.fr</s>
    <s>Exemples de thtiques trait :</s>
    <s> La RSE international</s>
    <s> Ladaptation de la RSE au niveau local</s>
    <s> Ethique globale ou ique locale ?</s>
    <s>5. Management Interculturel</s>
    <s>Responsables : JeanFrans Chanlat et JeanPierre Dupuis</s>
    <s>Mail : jeanfrancois.chanlat@dauphine.fr et jeanpierre.dupuis@hec.ca</s>
    <s>Exemples de thtiques trait :</s>
    <s>- Equipes multiculturelles</s>
    <s> Culture et GRH, pratiques gagnantes</s>
    <s> Rexions thiques sur le concept de culture, innovation et culture, etc.</s>
    <s>6. Innovation internationale</s>
    <s>Responsables : Thierry Burger et Patrick Cohendet</s>
    <s>Mail : burger@unistra.fr et patrick.cohendet@hec.ca</s>
    <s>Exemples de thtiques trait :</s>
    <s> Le management international des industries crives</s>
    <s> L'innovation inverse</s>
    <s> Nouvelles tendances dans la gestion des droits de propri</s>
    <s>7. Marketing international</s>
    <s>Responsables : Grd Cliquet, Nathalie Prime et JeanClaude Usunier</s>
    <s>Mail : gerard.cliquet@univrennes1.fr, prime@escpeap.net, JeanClaude.Usunier@unil.ch</s>
    <s>Exemples de thtiques trait :</s>
    <s> Analyse de la demande : dynamiques de convergences, divergences et d'hybridation du</s>
    <s>consommateur local</s>
    <s> Analyse de l'offre : optimisation du compromis entre l'unique et le standard</s>
    <s> Strate Marketing : dsions sur les marchlocaux et coordination internationale</s>
    <s>8. Gestion des flux logistiques et des systs d'information</s>
    <s>Responsables : Valentina Carbone et Nathalie FabbeCostes</s>
    <s>Mail : vcarbone@escpeap.net et nathalie.fabbecostes@univmed.fr</s>
    <s>Exemples de thtiques trait :</s>
    <s> Comment rsir l'adaptation locale des supply chains globales?</s>
    <s> Le sourcing &quot;exotique&quot;: un facteur de dloppement pour les pays rgeants ?</s>
    <s> Le doiement mondial des prestations de services logistiques : mythe ou rit</s>
    <s> Quelles rnses isement des ressources et aux impacts sociaux, sociux et</s>
    <s>environnementaux des pratiques logistiques ?</s>
    <s>9. Analyse et pilotage des activitinternationales</s>
    <s>Responsables : Eric Milliot et Nadine Tournois</s>
    <s>Mail : emilliot@iae.univpoitiers.fr et nadine.tournois@unice.fr</s>
    <s>Exemples de thtiques trait :</s>
    <s> Processus et outils de pilotage : relations si/filiales</s>
    <s> Contrdes options internationales : le dt centralisation/dntralisation</s>
    <s> Analyse et mesure de la performance : le choix des crits (locaux, ronaux, mondiaux ?)</s>
    <s> Articulation des outils danalyse et de pilotage</s>
    <s>10. Gouvernance et financement des activitinternationales</s>
    <s>Responsables : Sophie Nivoix et Yvon Pesqueux</s>
    <s>Mail : sophie.nivoix@univpoitiers.fr et yvon.pesqueux@cnam.fr</s>
    <s>Exemples de thtiques trait :</s>
    <s> Gouvernance de l'entreprise et lution des mods de gouvernance</s>
    <s> Montage nomique et financier des projets internationaux</s>
    <s> Microfinance et dloppement local</s>
    <s> Gouvernance des marchdes matis premis</s>
    <s>Exemples de thtiques trait :</s>
    <s> Thies de la firme, choix et performance des modes dentr</s>
    <s> Formation, management et contrdes coentreprises internationales</s>
    <s> Analyse des modes dentret des raux dans les pays rgents</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 31 Mai 2012</s>
    <s>Votre contact : Ulrike MAYRHOFER</s>
    <s>Email : ulrike.mayrhofer@univ-lyon3.fr</s>
    <s>Site web : http://www.atlas-afmi.com/</s>
    <s>Le colloque se dulera sur deux jours les 31 mai et 1er juin Contacts : Jean-Paul Lemaire et Ulrike MAYRHOFER jplemaire@escpeurope.eu et ulrike.mayrhofer@univ-lyon3.fr</s>
    <s>4 Colloque FiscalitDroit et Gestion 2012</s>
    <s>Lambition du colloque est prsnt de porter un regard croisur les probltiques des entreprises patrimoniales et familiales artir des deux rives de la Mterran Organisconjointement par lInstitut de Gestion de Rennes, lUniversite Franche-Comtt lUniversitadi Ayyad de Marrakech, il souhaite en particulier confronter les travaux rissur les entreprises patrimoniales et familiales dEurope et du Maghreb o dynamiques sociales oeuvre sont tout aussi puissantes m si elles ne sont demment pas de m nature ni de m sens.</s>
    <s>Date d'envoi : Mardi 31 Janvier 2012</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Samedi 31 Mars 2012</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 28 Juin 2012</s>
    <s>Votre contact : Jean-Luc ROSSIGNOL</s>
    <s>Email : jean-luc.rossignol@univ-fcomte.fr</s>
    <s>1 JournInnovation et Tradition</s>
    <s>Th: &quot;quelles pratiques innovantes pour valoriser les activitintenses en savoir-faire&quot;</s>
    <s>Date d'envoi : Dimanche 11 Mars 2012</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Les soumissions sont nvoyer</s>
    <s>Cle Fonrouge (cecile.fonrouge@univ-paris-est.fr),</s>
    <s>Stanie Petzold (stephanie.petzold@bem.edu) et</s>
    <s>Sophie Reboud (sophie.reboud@escdijon.eu)</s>
    <s>Date du colloque : Vendredi 21 Septembre 2012</s>
    <s>Votre contact : Stanie Petzold</s>
    <s>Email : stephanie.petzold@bem.edu</s>
    <s>Site web : http://www.bem.edu/journee-innovation-et-tradition</s>
    <s>Les soumissions sont possibles en frans et en anglais. http://www.bem.edu/workshop-innovation-and-tradition</s>
    <s>1 Journdde internationale sur la gestion des clients Gr les comportements dants de</s>
    <s>Les sciences de gestion se sont jusquici peu intss aux questions pos par les comportements dants des clients. A travers cette journ il sagit de mettre en valeur dune part, la gestion optionnelle des comportements dants et dautre part, le point de vue des acteurs de lorganisation sur ces comportements. Le questionnement se veut transversal et interpelle de nombreuses sous-disciplines de la gestion (marketing, production, gestion des ressources humaines, logistique, syst dinformation), et m plus largement les sciences des organisations et du travail dans leur ensemble. Pour ne prendre que quelques exemples, on peut mentionner des probltiques diverses, li aux r logistiques tenus par le client, aux risques psychosociaux mais aussi aux compnces des agents en contact avec du public, ou encore aux outils de la co-innovation (et ce en B2C comme en B2B).</s>
    <s>Date d'envoi : Mardi 01 Novembre 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Vendredi 24 Fevrier 2012</s>
    <s>Date du colloque : Vendredi 30 Mars 2012</s>
    <s>Votre contact : Mme Toulouse</s>
    <s>Email : sandra.toulouse@univ-mlv.fr</s>
    <s>Site web : http://www.reims-ms.fr/events/gestion-clients-colloque1-2012/modalites-soumission.php</s>
    <s>Envoi des intentions de communication : 1er novembre 2011 Cette journest co-organispar lInstitut de Recherche en Gestion (IRG) de lUniversitaris-Est et le Centre de Recherche sur le Management des Clients (CMAC) de Reims Management School. Les associations &quot;AFM&quot; et &quot;AIRL&quot; sont partenaires de cette journ</s>
    <s>International social entrepreneurship- new models for social innovation</s>
    <s>Votre contact : manal el abboubi</s>
    <s>Email : manal.elabboubi@uclouvain.be</s>
    <s>Site web : http://www.ecole-management-normandie.fr/web/list of streams.html</s>
    <s>Appel ommunications des EGM 2012</s>
    <s>Les Etats Graux du Management se duleront les 11 et 12 octobre 2012 trasbourg, en partenariat avec l'EM Strasbourg, sur le th : &quot;Nouvelles frontis du management&quot;.</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 20 Janvier 2012</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Vale FOURCADE</s>
    <s>FNEGE, 2 avenue Hoche 75008 Paris</s>
    <s>Email : egm2012.fr</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 11 Octobre 2012</s>
    <s>Votre contact : Vale FOURCADE</s>
    <s>Email : fourcade@fnege.fr</s>
    <s>Site web : http://www.egm2012.fr</s>
    <s>International social entrepreneurship- new models for social innovation</s>
    <s>Social innovation has been acknowledged as the driving force behind the European Unions strategy 2020, which will help turn Europe into a dynamic, sustainable and flexible economic area1. Social innovation is a true interdisciplinary topic which incorporates economics, law, management and organization studies, but also the study of demographics, entrepreneurial behaviours and corporate social responsibility. The topic of social innovation is linked to social entrepreneurship and social enterprise in its capacity to address social problems .</s>
    <s>Date d'envoi : Samedi 30 Juillet 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Jeudi 18 Aout 2011</s>
    <s>Votre contact : manal el abboubi</s>
    <s>Email : manal.elabboubi@uclouvain.be</s>
    <s>Site web : http://www.ecole-management-normandie.fr/upload/editeur/track proposal Katerina Manal version June 2</s>
    <s>This is a track of the conference http://www.ecole-management-normandie.fr/web/home.html</s>
    <s>Le management de la diversit parties prenantes internes / externes et RSE</s>
    <s>Ce colloque organisar le Groupement de recherche thtique (GRT) diversitt litrofessionnelle de lAssociation francophone de gestion des ressources humaines (AGRH) IAE Lyon le jeudi 2 fier 2012, propose une triple manifestation : 1/ une se dateliers thtiques rissant les communications sctionn en double aveugle par un comitcientifique sur la base dun appel ommunication ; 2/ un consortium doctoral ouvert aux doctorant-e-s des disciplines des sciences humaines et sociales, permettant une prntation de travaux doctoraux en cours sur les ths de llitde la lutte contre les discriminations et du management de la diversitu travail et dans lemploi, suite ne sction en double aveugle par un comite directeur/trices de recherche ; 3/ des tables-rondes mnt praticien-ne-s et chercheurs/euses organis en partenariat avec lAssociation franses des managers de la diversitAFMD) et lAssociation nationale des directeurs/trices des ressources humaines (ANDRH).</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 01 Juillet 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>CR MAGELLAN - IAE</s>
    <s>Universitean Moulin Lyon 3</s>
    <s>6 cours albert thomas</s>
    <s>69008 Lyon</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 05 Decembre 2011</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 02 Fevrier 2012</s>
    <s>Votre contact : Centre Magellan</s>
    <s>Email : centremagellan@univ-lyon3.fr</s>
    <s>Site web : http://centremagellan.univ-lyon3.fr/fr/actualites.php</s>
    <s>Etats Graux du Management des Pays d'Expression Latine</s>
    <s>La FNEGE est partenaire de la 1 tion des EGM PEL sur le th : &quot;Pour un management durable et responsable : l'apport des pays d'expression latine&quot;.</s>
    <s>Date d'envoi : Samedi 15 Octobre 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>juliogdias@isec.universitas.pt ou julio.gdias@hotmail.com</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Dimanche 30 Octobre 2011</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 22 Mars 2012</s>
    <s>Votre contact : Julio DIAS</s>
    <s>Email : julio.gdias@hotmail.com</s>
    <s>REVUE MAROCAINE DE CONTROLE DE GESTION RMCG</s>
    <s>REVUE SCIENTIFIQUE MAROCAINE A COMITE SCIENTIFIQUE ET COMITE DE LECTURE DANS LE DOMAINE DU CONTROLE DE GESTION ET DISCIPLINES ASSOCIEES</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Votre contact : BENLAKOUIRI ABDERRAHIM</s>
    <s>Email : benlakouiri@hotmail.com</s>
    <s>Site web : www.rmcg.ma</s>
    <s>merci de soumettre vos articles pour publication par la revue marocaine de controle de gestion</s>
    <s>Numero Special RFG sur 'Entreprise et Vie Priv</s>
    <s>Dans le cadre dun num spal de la RFG sur Entreprise et Vie priv, nous vous invitons oumettre tout papier sur ce th avant le 15 Octobre 2011. Plusieurs types de contributions sont possibles. Des papiers issus de lensemble des Sciences de Gestion (Marketing, SI, Gestion des ressources humaines, Management et Strate, Finance, Comptabilitontr sont attendus. Des contributions provenant dautres disciplines (Economie, Droit, Informatique, Sciences de lInformation et de la Communication, ) et apportant une vision complntaire du phm sont lement encourag dans la mesure oes traitent de probltiques de management. Sans e exhaustif, les projets de contribution rndront par exemple aux questions suivantes : - Osituent aujourdhui les nouvelles frontis de la vie privdu salarians lentreprise et quelles sont les probltiques du contret rd ? - Quelles valeurs les entreprises peuvent-elles cr ravers lusage des raux sociaux, des forums et des communautvirtuelles ? - Les technologies constituent-elles toujours une nuisance voire une menace pour lindividu ? - Faut-il mettre en place une gestion ique des donn personnelles ? - Quels sont les enjeux autour de la collecte et de lange de donn priv ?</s>
    <s>Date d'envoi : Samedi 15 Octobre 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Jeudi 15 Decembre 2011</s>
    <s>Votre contact : MILTGEN Caroline</s>
    <s>Email : caroline.miltgen@univ-angers.fr</s>
    <s>Site web : http://rfg.revuesonline.com/</s>
    <s>Les soumissions contiendront un premier fichier comprenant le titre de larticle, les coordonn du ou des auteurs, le rmt les mots clet un deuxi fichier comprenant le texte de larticle entiment anonyme. Les propositions doivent e envoy par mail p.rfg@hotmail.fr et aroline.miltgen@univ-angers.fr en indiquant en objet du mail RFG - Vie priv.</s>
    <s>Appel andidature post doctorat</s>
    <s>Vous s titulaire dun doctorat en sciences de gestion, avec une spalisation dans le domaine du management stratque. Vous avez effectun parcours dexcellence et conduit un doctorat sur les relations entre le public et le privVous souhaitez vous investir pendant un an dans une recherche qui se situe dans le prolongement de vos travaux initiaux, ceci en collaboration avec lipe de professeurs de la chaire. La Chaire Intelligence Economique et Strate des Organisations de l'Universitaris-Dauphine vous invite ser votre candidature pour un post-doctorat sur le th suivant : &quot;Linteraction des Etats et des Entreprises, sur leur terrain national comme international.&quot; Le ou la titulaire travaillera 'interface du management stratque et de lintelligence nomique pour produire des analyses pertinentes pour une meilleure maise de linformation stratque. Il ou elle devra montrer une volonte participer activement aux activitde la chaire, tant sur le plan de ses objectifs et publications scientifiques que sur celui de ses activitde diffusion, de formation et de dloppement ong terme.</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 24 Juin 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Votre contact : Anne-Laure de Prsnil</s>
    <s>Email : anne-laure.depremesnil@fondation-dauphine.fr</s>
    <s>Site web : http://www.fondation.dauphine.fr/nos-chaires/chaire-intelligence-economique/chaire/7/</s>
    <s>Toutes les informations : http://2doc.net/r1zb0</s>
    <s>Appels andidatures contrat doctoral</s>
    <s>La chaire Intelligence Economique et Strate des Organisations cherche un doctorant pour travailler sur la thtique : &quot;Rtation et e-rtation des organisations&quot; ou sur une thtique libre relative interaction entre le management stratque et lintelligence nomique. Les candidatures sont nvoyer avant le 24 juin nne-Laure de Prsnil.</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 24 Juin 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>anne-laure.depremesnil@fondation-dauphine.fr / Objet du mail : &quot;Chaire IESO - Candidature contrat doctoral&quot;</s>
    <s>Votre contact : Anne-Laure de Prsnil</s>
    <s>Email : anne-laure.depremesnil@fondation-dauphine.fr</s>
    <s>Site web : http://www.fondation.dauphine.fr/nos-chaires/chaire-intelligence-economique/chaire/7/</s>
    <s>Toutes les informations : http://2doc.net/254xi</s>
    <s>Appel extes sur les comportements de citoyennetrganisationnelle</s>
    <s>Organisar le Groupe de recherche sur la rntion et la fidsation des ressources humaines (GREFID), cet ouvrage collectif sera publiux Presses Universitaires de lUniversitaval au dt de lann2012, et accueillera des textes sur le th des comportements de citoyennetrganisationnelle portant sur la mesure, les drminants, les effets, les cibles, etc. Si les recherches empiriques quantitatives ou qualitatives seront plus particuliment attendues, des revues de litttures seront lement bienvenues. hcier Intention (quelques lignes): 15 mai 2011 Texte complet (7000 mots maximum): 31 ao11 Texte dnitif: 31 octobre 2011 Parution: 1er trimestre 2012. Contacts Pour toute information : pascal.paillsa.ulaval.ca Envoi des intentions et des textes : GREFID@fsa.ulaval.ca</s>
    <s>Votre contact : Pascal Paillspan&gt;</s>
    <s>Email : pascal.paille@fsa.ulaval.ca</s>
    <s>Prix FIR PRI de la Recherche europne &quot;Finance et Dloppement Durable&quot;</s>
    <s>Ce prix rmpense le meilleur mire de Master, la meilleure th et le meilleur article publians la thtique de la Finance et du dloppement durable (5000 chacun). il attribue lement 3 bourses de recherche (3000 chacune).</s>
    <s>Date d'envoi : Samedi 30 Avril 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Les soumissions se font en ligne sur le site : http://www.fir-pri-awards2011.org/.</s>
    <s>Sur ce site se trouve lement l'appel andidature ainsi que les conditions de soumissions (en anglais)</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Vendredi 15 Juillet 2011</s>
    <s>Date du colloque : Lundi 26 Septembre 2011</s>
    <s>Votre contact : Grire Coustspan&gt;</s>
    <s>Email : contact@fir-pri-awards2011.org</s>
    <s>Site web : http://www.fir-pri-awards2011.org/</s>
    <s>Gouvernance d'entreprise: Vers de nouvelles fondations partenariales et cognitives</s>
    <s>Suite aux nombreuses crises financis que connait le monde nomique ces dernis ann et avec la prise de connaissance de l'importance du capital immatel dans le fonctionnement de l'entreprise, l'efficacitu syst de gouvernance mis en place a remise en question. La thie financi traditionnelle perd, dans ce nouveau contexte, sa ltimitt la course infinie vers la crion de la valeur pour l'actionnaire, consid comme le seul ayant droit a rente cr devient obsol. La valeur partenariale qui consid l'entreprise dans son ensemble vient alors remplacer la valeur actionnariale et la valeur cr est conside comme le fruit de la collaboration de l'ensemble des parties prenantes. L'objectif de cet article s'inscrit dans cette nouvelle vision. Il se propose d'dier l'impact de ce nouveau syst de gouvernance, basur la valeur partenariale et cognitive, sur la performance de l'entreprise?</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 23 Mai 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>nadia.rhounimi@univ-evry.fr ; fredj.jawadi@univ-evry.fr et sylvie.chevrier@univ-evry.fr</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mercredi 01 Juin 2011</s>
    <s>Date du colloque : Vendredi 24 Juin 2011</s>
    <s>Votre contact : Nadia Rhounimi</s>
    <s>Email : nadia.rhounimi@univ-evry.fr</s>
    <s>Site web : http://cedimes.com/index.php?option=com content&amp;task;=view&amp;id;=171&amp;Itemid;=38</s>
    <s>Cet article sera rgar Melle Nadia Ben Farhat (2e annDoctorat Sciences de gestion) et Melle Meriem Ghedas (4 annDoctorat Sciences de gestion ). Il s'inscrit dans le cadre de nos recherches communes sur le th de la gouvernance rgie. benfarhatnadia@gmail.fr, meryam ghedas@yahoo.fr</s>
    <s>Gr Autrement</s>
    <s>Les crises financi, nomique et sociale que nous connaissons questionnent non seulement lefficacites pratiques de gestion des organisations mais aussi leur ltimitLa gestion instrumentale rigoureuse con hier comme un gage de prosptst aujourdhui dnc comme la source de maux profonds : la soci est malade de la gestion . Dlors, il appara urgent dinterroger les notions de performances et de repenser les pratiques, quil sagisse de la finance, la gouvernance, lentrepreneuriat, le management ou la formation a gestion elle‐m, qui permettront datteindre cette conception renouvelde la performance. Lors de cette journde recherche, nous souhaitons explorer certaines pistes qui offrent une alternative aux pratiques de gestion traditionnelles sans pour autant relever de lnomie sociale et solidaire. Comment peut‐on aujourdhui gr les organisations de sorte que lon restaure leur ltimitt que lon concilie celle‐ci avec la performance ? Les communications attendues porteront sur toutes les initiatives et les pistes qui tentent de rndre aux nouveaux ds de ltimitt de performance en mati de : financement des entreprises (finance durable, finance islamique, micro‐finance) gouvernance et contrdes organisations (mesures de la performance, gestion des risques, gouvernance normative, entreprises familiales) entrepreneuriat (accompagnement des porteurs de projet, micro‐entreprises, intrapreneuriat) management du personnel ( slow management , reconnaissance et bienveillance, organisation et conditions de travail) formation a gestion et encadrement (dloppement des compnces managales )</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 23 Mai 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>nadia.rhounimi@univ-evry.fr avec</s>
    <s>copies fredj.jawadi@univ-evry.fr et sylvie.chevrier@univ-evry.fr</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mercredi 01 Juin 2011</s>
    <s>Date du colloque : Vendredi 24 Juin 2011</s>
    <s>Votre contact : Nadia Rhounimi</s>
    <s>Email : nadia.rhoumini@univ-evry.fr</s>
    <s>IIIymposium international</s>
    <s>Regards croissur les transformations de la gestion et des organisations publiques Lieu et date du Symposium : IAE de La Rion, St-Denis, le 18 novembre 2011</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 23 Mai 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Adresse courriel denvoi : nicolas.charest@enap.ca</s>
    <s>en Cc. bachir.mazouz@enap.ca</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 06 Juin 2011</s>
    <s>Date du colloque : Vendredi 18 Novembre 2011</s>
    <s>Votre contact : Bachir MAZOUZ</s>
    <s>Email : bachir.mazouz@enap.ca</s>
    <s>Site web : http://www.enap.ca</s>
    <s>Dossier sur Les systs daffaires , arae dans la Revue Franse de Gestion (RFG)</s>
    <s>Les propositions darticle devront e envoy avant le 26 avril 2011 adresse suivante : RFG-NSTMS2011@hotmail.fr Ils doivent respecter les normes toriales de la revue disponibles sur le serveur http://rfg.revuesonline.com</s>
    <s>Date d'envoi : Mardi 26 Avril 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Dimanche 26 Juin 2011</s>
    <s>Date du colloque : Lundi 26 Septembre 2011</s>
    <s>Votre contact : Thierry Isckia, Anne Gratacap, Frric Fr</s>
    <s>Email : thierry.isckia@it-sudparis.eu</s>
    <s>Site web : http://rfg.e-revues.com/</s>
    <s>Rcteurs invit: Frric Fr, ESCP Europe Anne Gratacap, Universitaris 1, PRISM Sorbonne Thierry Isckia, Tcom ole de Management</s>
    <s>Enterprise Systems and Business Process Capability Workshop, 8th June, Helsinki, Finland</s>
    <s>We welcome researchers and practitioners with an interest in the development of the convergence between Enterprise Systems and Business Process Capability in organisations. Contributions are welcome in the form of theoretical discussions, field work reports or case studies. The goal of this workshop is to provide a better understanding of the convergence of ERP and BI systems and the way organisations should reap benefits from it. The objective also is to create awareness about the role of Competency Centers structure in managing a hybrid of functional, technical and managerial capabilities in order to improve enterprise and business units performance. The list of topics that are relevant to the BPC workshop includes the following, but is not limited to: - Enterprise Systems Integration, Business Process Management and Business Intelligence - Enterprise post-implementation challenges, issues and critical success factors - Using Knowledge Management principles in Enterprise Systems Integration - Integrating Business Process Modeling Tools to Enterprise Systems - Organizational issues related to the integration and the convergence of ERP and BI systems - The role Competency centers structure in stabilising organisation and improving Business Units performances</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 15 Avril 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mardi 10 Mai 2011</s>
    <s>Date du colloque : Mercredi 08 Juin 2011</s>
    <s>Votre contact : Redouane EL Amrani</s>
    <s>Email : redouane.elamrani@reims-ms.fr</s>
    <s>Site web : www.reims-ms.fr/events/ecis2011</s>
    <s>Ce workshop est organisn tant qu'nement affili la Confnce Europne des Systs d'Information qui se tiendra elsinki en Finlande du 9 au 11 juin 2011.</s>
    <s>L'impact du dloppment durable sur les pratiques de marketing et de communication des organisation</s>
    <s>Cette manifestation est organispar l'uipe de Recherche en Audit Contret Management (ERACOM) ' ENCG et l'Association pour la Recherche sur le Marketing Management et DD (ARMAD) en Partenariat avec la chaire de responsabilitociale et de Dloppement Durable et la chaire des relations publiques et de communication marketing de l'UQAM au Canada et le le Rau International pour la Recherche sur les Organisations et le DD (RIODD) et l'association pour le dloppement de la Recherche sur la RSE ( ADERSE)</s>
    <s>Date d'envoi : Mardi 15 Mars 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>elkandoussi f@yahoo.fr</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Vendredi 15 Avril 2011</s>
    <s>Votre contact : ELkandoussi Fatima</s>
    <s>Email : elkandoussi f@yahoo.fr</s>
    <s>Site web : www.mco-congrcom</s>
    <s>En plus de la prntation des communications un symposium doctoral sera organisu cours du congrafin de permettre aux doctorants d'acqur les compnces en mati de modologie de recherche scientifique et leur offrir une occasion de rencontre et d'ange entre eux. En outre, nous avons invitertaines entreprises, ayant des pratiques qui respectent les principes de DD, rnter leur expence.</s>
    <s>6 Congrdu RIODD</s>
    <s>6 Congrdu RIODD encourage les contributions ayant pour th : &quot;Responsabilitociale de l'Entreprise, entreprise rau et gestion des biens communs. Rednition du pme de l'entreprise et du politique&quot;. le Consortium doctoral se tiendra le 15 juin 2011 'Universite Metz. Le congrse dulera les 16 &amp; 17 juin 2011 uxembourg. Il est organisar le CEPS/INSTEAD (Luxembourg) et le CEREFIGE (Universite Metz).</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 04 Mars 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 04 Avril 2011</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 16 Juin 2011</s>
    <s>Votre contact : Nicolas POUSSING</s>
    <s>Email : nicolas.poussing@ceps.lu</s>
    <s>Site web : http://riodd2011.ceps.lu/appelcomm.cfm</s>
    <s>Calendrier : Rption des propositions : 4 mars 2011 Dsions du Comitcientifique : 4 avril 2011 Rption des contributions sous leur forme dnitive : 16 mai 2011 Consortium Doctoral : 15 juin 2011 (aprmidi) Confnce : 16 et 17 juin 2011</s>
    <s>5 journde recherche EBEN France sur lique de lentreprise</s>
    <s>La 5 journde recherche EBEN (European Business Ethics Network) France comprendra un snaire de rexion sur la place de lique dans la certification des les de commerce et un snaire de recherche consacr des communications sur des ths relatifs ique de lentreprise ou a pgogie.</s>
    <s>Date d'envoi : Jeudi 31 Mars 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Merci de faire parvenir un rmu un article complet</s>
    <s>- Alain Anquetil (ESSCA, CERSES) : alain.anquetil@essca.fr</s>
    <s>- ou BjFasterling (EDHEC Business School) : bjorn.fasterling@edhec.edu</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mercredi 20 Avril 2011</s>
    <s>Date du colloque : Vendredi 20 Mai 2011</s>
    <s>Votre contact : Alain Anquetil ou BjFasterling</s>
    <s>Email : bjorn.fasterling@edhec.edu</s>
    <s>Site web : http://www.eben-net.fr/page.php?LAN=1&amp;TID;=0&amp;ID;=128&amp;FILE;=agendadetail</s>
    <s>Lieu de la journde recherche : Universitaris 1 Panth Sorbonne (12, place du Panth, Paris 5, salle 1, aile Soufflot).</s>
    <s>Strategy &amp; The Economics Of The Firm</s>
    <s>The general philosophy of the workshop is precisely to present modern ideas which borrow from economic principles and other disciplines in order to advance the understanding of problems faced by the strategic field and more precisely by the analysis of the firm as an institution.</s>
    <s>Date d'envoi : Dimanche 01 Mai 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mercredi 01 Juin 2011</s>
    <s>Date du colloque : Mercredi 07 Septembre 2011</s>
    <s>Votre contact : BURGER-HELMCHEN THIERRY</s>
    <s>Email : burger@unistra.fr</s>
    <s>Site web : http://cournot.u-strasbg.fr/users/ENEF/</s>
    <s>5 tion du PRIX DE L'INNOVATION PEDAGOGIQUE EN SCIENCES DE GESTION</s>
    <s>Rement des prix de linnovation pgogique en sciences de gestion Dans le but de contribuer au transfert des meilleures innovations pgogiques en sciences de gestion vers des universitdu Sud , la Cidegef organise, avec le soutien de lAUF, un concours ouvert aux blissements francophones denseignement supeur. Peuvent e candidats les blissements denseignement eux-ms, des groupes denseignants ou des enseignants itre individuel. Les innovations propos doivent avoir fait lobjet dune mise en uvre, avoir test et lu auprdauditeurs de formation initiale et/ou continue. Les innovations en cours de risation ne seront pas retenues. Le concours est dotun premier prix de 4000 et de deux accessits de 2000 chacun. De plus, les blissements ou les enseignants laurs pourront bficier, selon les circonstances, dune aide financi et logistique en vue de faciliter loption de transfert proprement dite. Tout candidat doit sengager articiper a mise en uvre du transfert vers les universitdu Sud qui auront retenues par le bureau de la CIDEGEF.La remise des prix aura lieu ESG UQAM de Montr fin septembre 2011. Elle sera suivie dun atelier diture. Le dacement et le sur des laurs (un par blissement ou par groupe) seront pris en charge par la Cidegef. Le jury du prix se rrve la possibilite ne pas attribuer la totalites prix mis au concours. Les laurs des prdents prix peuvent prnter de nouvelles innovations. Les dsions du jury sont sans appel, chaque candidat sera tenu inform titre personnel.</s>
    <s>Date d'envoi : Mardi 22 Fevrier 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Les demandes de dossiers de candidature et les demandes de renseignements complntaires doivent e adressuniquement par courrier ctronique</s>
    <s>Secrriat gral de la CIDEGEF</s>
    <s>avant le 01 juin 2011 di de rigueur</s>
    <s>Il sera rndu out envoi</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mercredi 01 Juin 2011</s>
    <s>Votre contact : robert.leduff@unicaen.fr</s>
    <s>Email : robert.leduff@unicaen.fr</s>
    <s>Site web : http://www.cidegef.refer.org/</s>
    <s>10 journde recherche sur le e-marketing</s>
    <s>Cette manifestation permettra de s'interroger sur les spficitcomportementales de l'utilisateur d'Internet d'une part et d'autre part sur la mani dont les entreprises s'y adaptent. Les papiers propostraiteront des sujets suivants : Facteurs explicatifs du comportement de l'internaute - Marketing stratque et Internet - Acquisition et traitement de l'information sur Internet - Les nouvelles formes d'intermation ctronique - L'interface homme-machine en commerce ctronique - Etudes de marcht internet - Design et e-marketing - Conception virtuelle et e-marketing -Internet et management du point de vente - Internet et automatisation de la force de vente - E-logistique - Internet et pricing - Marketing mobile etc .</s>
    <s>Date d'envoi : Mercredi 15 Juin 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Envoi par courrier ctronique ean-Frans LEMOINE (jflemoine30@hotmail.com)</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 11 Juillet 2011</s>
    <s>Date du colloque : Vendredi 09 Septembre 2011</s>
    <s>Votre contact : Jean-Frans LEMOINE</s>
    <s>Email : jflemoine30@hotmail.com</s>
    <s>9 colloque francophone sur le Risque Oriane</s>
    <s>Le colloque francophone sur le risque Oriane (soutenu par l'A2ID, lADERSE, lADETEM, lAFC, l'AFIRSE section franse, lAGRH, lAIM, l'AIRMAP, l'ATLAS-AFMI, l'IAS, lIPM et le GRT Tanormalisation) permet de prnter des communications relatives a thtique &quot;Risque&quot; concernant les entreprises, les associations sans oublier le secteur public. Il aura lieu les 22 et 23 septembre 2011. La politique active de publication des meilleures communications se poursuit cette annavec la risation du nums &quot;Risque&quot; dans des revues scientifiques (dont Humanisme et entreprise).</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 27 Mai 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Les propositions de communication devront e envoy par courrier ctronique au plus tard uillon@iutbayonne.univ-pau.fr</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Vendredi 24 Juin 2011</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 22 Septembre 2011</s>
    <s>Votre contact : Bernard Guillon</s>
    <s>Email : guillon@iutbayonne.univ-pau.fr</s>
    <s>Site web : http://www.iutbayonne.univ-pau.fr</s>
    <s>L'appel ommunications est disponible sur le site de l'IUT de Bayonne dans la rubrique &quot;Actualit.</s>
    <s>Colloque international : Entrepreneuriat et dloppement local</s>
    <s>Le prnt colloque vise raiter un th qui est capital de la relation entre entrepreneuriat et le dloppement local. Cest un th aussi bien important que vaste. Aussi, nous le limiterons aux grands axes suivants : - Culture dentreprise et entrepreneuriat local - Structure daccueil local au dloppement de lentrepreneuriat - Rnomique et social de lentreprise dans le dloppement local - Gestion locale et gouvernance - Tignages (expences des professionnels) - Perspectives du dloppement entrepreneuriat local. Les actes seront publidans notre revue. Organisateur: Universitohammed V Agdal - Facultes Sciences Juridiques, Economiques et Sociales Rabat Agdal Drtement des sciences de Gestion Universitu Littoral (France) Ecole Supeure de Direction et de Gestion - Rabat Vos contacts : Mr. ABOUCH Mohamed Facultes Sciences Juridiques, Economiques et Sociales Rabat Agdal Mr. abouch m@yahoo.fr Mr. AHSINA Khalifa Facultes Sciences Juridiques, Economiques et Sociales Ibn Tofail k ahsina@yahoo.fr</s>
    <s>Date d'envoi : Dimanche 20 Mars 2011</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 04 Avril 2011</s>
    <s>Votre contact : ABOUCH Mohamed ; AHSINA Khalifa</s>
    <s>Email : abouch m@yahoo.fr</s>
    <s>Site web : www.esdg.ma ; www.fsjesr.ac.ma</s>
    <s>7 Congrde lAcade de LEntrepreneuriat et de lInnovation</s>
    <s>La thtique spale portera sur &quot;risque, ec et rsite&quot;, mais toutes les propositions de communications reli au champ de lentrepreneuriat et de linnovation sont bienvenues. Nouveautde cette ann: - L'organisation d'une session de rencontre avec des teurs de revues internationales omite lecture (ERD, ETP,ISBJ, JSBM, IJEI), - Une sction des meilleurs cas et communications sera publidans des nums spaux de la Revue de l'Entrepreneuriat et de la Revue des Cas en Gestion, - une journconsacrau plan d'action national Entrepreneuriat Etudiants et aux premis actions des P Entrepreneuriat Etudiants</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>site ouvert en mars 2011</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mardi 31 Mai 2011</s>
    <s>Date du colloque : Mercredi 12 Octobre 2011</s>
    <s>Votre contact : Didier Chabaud</s>
    <s>Email : congresacademie2011@advancia-negocia.fr</s>
    <s>Site web : www.entrepreneuriat.com</s>
    <s>Performance et institutions : de l'efficience au pluralisme ?</s>
    <s>Le colloque invite les nomistes, gestionnaires, mais lement les chercheurs issus dautres disciplines (sociologie, science politique, anthropologie, histoire, ) roiser leurs regards dans des travaux prntant des avanc thiques et des dloppements rnts sur la dnition des institutions et la mesure plurielle de leur performance. Il s'agira de mettre en jeu une rexion sur la prise en considtion des diffntes dimensions de la performance des institutions, mais aussi de la (des) performance(s) qu'elles contribuent rer dans les organisations.</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Dimanche 15 Mai 2011</s>
    <s>Votre contact : Jean-Paul Domin</s>
    <s>Email : jp.domin@univ-reims.fr</s>
    <s>Changement stratque et strate de changement</s>
    <s>Appel ommunications - Atelier de recherche thtique organise 19 mai 2011 dans les locaux de l'ISC aris</s>
    <s>Date d'envoi : Mardi 01 Mars 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Les propositions de communication devront e envoy par courrier ctronique au plus tard pour le 1er mars</s>
    <s>ou esimon@groupeisc.com</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Vendredi 15 Avril 2011</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 19 Mai 2011</s>
    <s>Votre contact : Eric SIMON</s>
    <s>Email : esimon@groupeisc.com</s>
    <s>La recherche francophone en ComptabilitContret Audit : Bilan et perspectives.</s>
    <s>la premi journde la recherche en CCA au Maroc, vise essentiellement resser dans un premier temps le bilan de la recherche francophone en ComptabilitContret Audit. Et dans un deuxi temps, de dler les nouvelles tendances de la recherche au niveau internationale</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 28 Fevrier 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>k ahsina@yahoo.fr</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 16 Mai 2011</s>
    <s>Date du colloque : Lundi 11 Juillet 2011</s>
    <s>Votre contact : AHSINA Khalifa</s>
    <s>Email : k ahsina@yahoo.fr</s>
    <s>Site web : http://www.univ-ibntofail.ac.ma</s>
    <s>4 Confnce Francophone Gestion des Connaissances, Soci et Organisations</s>
    <s>Lobjectif du colloque est de rir des chercheurs issus de diffntes disciplines (management, nomie, sociologie, droit, sciences de lingeur) autour des enjeux et des ds lia gestion des connaissances dans les organisations et plus gralement dans notre soci. Cette confnce sinscrit donc dans une perspective interdisciplinaire et vise roiser diffntes approches acadques dans le but de repr et de faire rger les tendances qui se dessinent aujourdhui dans les domaines suivants : la soci de la connaissance, lnomie de la connaissance, la gestion des connaissances, la cognitique et lingerie des connaissances. Cette confnce a un double objectif. Il sagit dune part de faire un bilan sur les avanc des analyses thiques dans le domaine des organisations et dautre part de tenter de comprendre les mutations rencontr aux frontis et au sein des entreprises depuis plusieurs ann et en corollaire de mettre en dence les principaux enjeux de soci lies mutations. Les contributions sinscrivent dans les quatre grandes thtiques suivantes : - la soci de la connaissance, - l'nomie de la connaissance, - la gestion des connaissances, - la cognitique</s>
    <s>Date d'envoi : Mercredi 02 Mars 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>les fichiers seront nommen indiquant le nom en majuscule du premier auteur.</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 18 Avril 2011</s>
    <s>Votre contact : Pascal Lie</s>
    <s>Email : pascallievre@orange.fr</s>
    <s>Site web : http://cournot.u-strasbg.fr/users/gecso2011/</s>
    <s>Organisar Clermont UniversitGroupe ESC Clermont et Telecom Ecole de Management 'ESC Clermont. Avec le soutien du Cemagref, l'Institut Frans de Mnique Avanc le Club Gestion des Connaissances, le BETA (Univ Strasbourg) et l'IREGE (Univ Savoie).</s>
    <s>Confnce Internationale sur le Dloppement Durable mterran</s>
    <s>Confnce Internationale sur le Dloppement Durable Mterran : Oxymore Financier et Complntarit sociale et environnementale Agadir Maroc</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 28 Fevrier 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Prof Rachid BOUTTI</s>
    <s>Dnteur de la Chaire Euro Arabe de Dloppement Durable</s>
    <s>Ecole Nationale de Commerce et de Gestion Universitbn Zohr Agadir Maroc</s>
    <s>BP 932 AP Agadir Maroc</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 14 Avril 2011</s>
    <s>Votre contact : Prof. Rachid BOUTTI</s>
    <s>Email : boutti@uni-ibnzohr.ac.ma</s>
    <s>Site web : http://www.med-islamicfinance.org/</s>
    <s>Un atelier doctoral sera anime 15 Avril pour les doctorants : Optimisation de la Modologie de la Recherches</s>
    <s>Management public et politiques publiques euve de la crise internationale</s>
    <s>Colloque scientifique de lassociation Airmap en partenariat avec la revue Politiques et Management Public</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 31 Janvier 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>annie.bartoli@uvsq.fr, cecile.blatrix@agroparistech.fr</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Dimanche 20 Fevrier 2011</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 30 Juin 2011</s>
    <s>Votre contact : Annie Bartoli et Cle Blatrix</s>
    <s>Email : annie.bartoli@uvsq.fr</s>
    <s>Site web : http://www.larequoi.uvsq.fr</s>
    <s>Procre de sction Les candidats sont invitrnter leur projet darticle en vue dune communication sur une seule page au plus tard le 31 janvier 2011. Les projets seront adresspar voie ctronique conjointement nnie.bartoli@uvsq.fr et cecile.blatrix@agroparistech.fr, prdentes du conseil scientifique du colloque. Le projet devra se situer dans le champ de rexion qui-avant. Il devra comporter une prntation de la probltique trait de la modologie mise en oeuvre, et du ou des rrentiel(s) thique(s). Le conseil scientifique sctionnera des propositions et donnera une rnse aux auteurs au plus tard le 20 fier 2011. Larticle complet devra parvenir au conseil scientifique avant le 20 mai 2011. Le colloque aura lieu le jeudi 30 juin et le vendredi 1er juillet 2011 Institut Supeur du Management (ISM) de lUniversite Versailles Saint-Quentin en Yvelines, uyancourt (78). Il sera prda veille par le premier congrde lAssociation Airmap. A lissue du colloque, le comite rction de la revue PMP sassociera au conseil scientifique du congrafin de sctionner certains articles pour publication dans un num spal.</s>
    <s>7 journd'des du GRT Carri de l'AGRH</s>
    <s>Cette 7 journfait suite aux journ ddes prdentes organis par le Groupe de Recherche Thtique de lAGRH consacrux carris et rois colloques nouveau travail, nouveaux emplois, nouvelles carris organispar Rouen Business School et BEM Management School. La rite la diversites carris et de ses drminants reste clairer. Il nous semble alors utile de poursuivre les dts engaglors des journ prdentes et de recueillir de nouveaux mataux qui pourront venir complr ceux d rassemblpour louvrage Carris et contextes en ciblant des communications traitant des questions suivantes : 1. Quelles sont les ritdes carris ? Comment dire les trajectoires contemporaines ? Quelles modes, quelles typologies, quels mods sont capables de capturer la diversites carris ? Que valent les notions de carris objectives et subjectives ? Quelles sont les influences du genre, du statut, du mer, ou encore du secteur ? 2. Quels mods pour rendre compte de cette diversite trajectoires ? Comment prendre en considtion les interactions entre les individus, les contextes ou les pratiques de gestion ? 3. Carris, agence et dnteurs de pouvoir Comment analyser linfluence dacteurs comme les managers, les gestionnaires RH, les intermaires comme les cabinets de recrutement ou les agences de travail temporaire ? Quels sont les r des outils de gestion numques ?</s>
    <s>Date d'envoi : Dimanche 20 Mars 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Dimanche 10 Avril 2011</s>
    <s>Votre contact : Xavier Philippe</s>
    <s>Email : xavier.philippe@rouenbs.fr</s>
    <s>Web social, communautvirtuelles et consommation</s>
    <s>Face aux lutions qu'entra internet dans la relation des marques avec leurs consommateurs, ce colloque se veut un lieu de discussion des modalitde la rpropriation symbolique des strates marketing des entreprises par les internautes a fois dans des perspectives interprtives (Arnould &amp; Thompson, 2005, 2007 ; Belk &amp; Sherry, 2007 ; Sherry &amp; Fischer, 2009) et critiques (Saren et al., 2007).</s>
    <s>Date d'envoi : Dimanche 30 Janvier 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mardi 15 Fevrier 2011</s>
    <s>Date du colloque : Mercredi 11 Mai 2011</s>
    <s>Votre contact : Benoit Cordelier</s>
    <s>Email : cordelier.benoit@uqam.ca</s>
    <s>Site web : http://www.crpcm.uqam.ca/Pages/acfas 2011.aspx</s>
    <s>La version intale de l'appel ommunication en format pdf est tchargeable 'adresse ci-dessus.</s>
    <s>5 Atelier de recherche AIMS/ASRDLF/AGRH Strates, Espaces et Territoires</s>
    <s>Le PESOR, laboratoire de Sciences de Gestion de lUniversitaris-Sud, organise le 5 atelier de recherche du Groupe Thtique AIMS/ASRDLF Strates, Espaces et Territoires , lement parrainar lAGRH. Le th choisi pour ce 5 Atelier est La mobilitpatiale dans les strates dentreprises : Vertu cardinale ou pomme de discorde ? (voir appel ommunications ci-joint). Cet atelier se dulera le vendredi 25 novembre 2011 a Facultean Monnet - Universitaris-Sud, ceaux (92). La date limite pour lenvoi des propositions de communication est fixau 22 juin 2011.</s>
    <s>Date d'envoi : Mercredi 22 Juin 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Vendredi 09 Septembre 2011</s>
    <s>Date du colloque : Vendredi 25 Novembre 2011</s>
    <s>Votre contact : Bertrand Sergot</s>
    <s>Email : bertrand.sergot@u-psud.fr</s>
    <s>Site web : http://pesor.u-psud.fr/</s>
    <s>L'appel ommunications au format PDF est tchargeable sur le site du PESOR 'adresse suivante : http://pesor.u-psud.fr/</s>
    <s>Workshop on Research Advances in Organizational Behavior and Human Resources Management</s>
    <s>Guests : Talya Bauer (Portland State University) Kathleen Bentein (UQAM) Jacqueline Coyle-Shapiro (London School of Economics) Robert Liden (University of Illinois at Chicago) David Patient ( Cata School of Business and Economics, Lisbon) Patrice Roussel (University of Toulouse1- CRM) Lynn Shore (San Diego State University) Topics : work motivation, workplace commitment, organizational justice, organizational trust, diversity, social exchange theories, employment relationships, leadership, compensation management, and socialization</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 31 Janvier 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 04 Avril 2011</s>
    <s>Date du colloque : Mardi 17 Mai 2011</s>
    <s>Votre contact : VICENS Christine</s>
    <s>Email : christine.vicens@dauphine.fr</s>
    <s>Site web : http://www.crepa.dauphine.fr</s>
    <s>Congr2011 du RIODD</s>
    <s>Le CEPS/INSTEAD (Differdange, Luxembourg) et le CEREFIGE (Universite Metz, France) organise le 6 congrdu Rau International de Recherche sur les Organisations et le Dloppement Durable. Le consortium doctoral se dulera le 15 juin 2011 'Universitaul Verlaine de Metz, le congrse dulera les 16 et 17 juin uxembourg.</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 04 Mars 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>A dnir</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 04 Avril 2011</s>
    <s>Date du colloque : Mercredi 15 Juin 2011</s>
    <s>Votre contact : Nicolas Poussing</s>
    <s>Email : riodd2011@ceps.lu</s>
    <s>Site web : http://riodd2011.ceps.lu/</s>
    <s>Le Marketing ' du Web 2.0</s>
    <s>LEcole de Management Lard de Vinci (EMLV) et son laboratoire de recherche (CEREM) organise, le 23-24 Juin 2011, une confnce acadque sur le Web et les Nouvelles Pratiques du Marketing. Loriginalite ce colloque tient a volonte frer le monde acadque et le monde nomique. Proposur deux jours (Une journrecherche et une journrecherche/partage d'expence avec des professionnels) constifs, ce colloque sera loccasion de faire partager les expences de tous les acteurs et de susciter des dts pour faire avancer la connaissance dans le domaine. Dlors, les grands ths de la confnce seront orientautour du comportement des consommateurs et des entreprises afin drgir le spectre des contributions (dautres ths pourront e propos : comportement des consommateurs et Web 2.0, innovation et Web 2.0, Business models et Web 2.0, gestion de la relation client sur Internet et Web 2.0, univers virtuels (2nd Life, MMPOG.), raux sociaux et B to B (PME/PMI). L'appel ommunication est disponible sur le site Internet.</s>
    <s>Date d'envoi : Mardi 15 Fevrier 2011</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Vendredi 15 Avril 2011</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 23 Juin 2011</s>
    <s>Votre contact : Cic Ghetty</s>
    <s>Email : cedric.ghetty@devinci.fr</s>
    <s>Site web : www.emlv.fr/NPM</s>
    <s>Appel ommunications MDI Alger</s>
    <s>Dans le cadre du X symposium international, MDI lance un appel ommunications sur le th du dloppement et valorisation des PME.</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 20 Decembre 2010</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Samedi 15 Janvier 2011</s>
    <s>Date du colloque : Dimanche 22 Mai 2011</s>
    <s>Votre contact : Boualem ALIOUAT, coordinateur scientifique</s>
    <s>Email : b.aliouat@mdi-alger.com</s>
    <s>Site web : http:///www.mdi-alger.com</s>
    <s>4 rencontre des utilisateurs des logiciels et applications Sph</s>
    <s>Appel ommunication pour la 4 rencontre des utilisateurs des logiciels et applications Sphinx pre le 22 mars 2011 aris</s>
    <s>Date d'envoi : Mardi 30 Novembre 2010</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mercredi 22 Decembre 2010</s>
    <s>Date du colloque : Mardi 22 Mars 2011</s>
    <s>Votre contact : YounBOUGHZALA</s>
    <s>Email : yboughzala@lesphinx.eu</s>
    <s>1 confnce annuelle d'ATLAS-AFMI</s>
    <s>Appel ommunication pour la 1 confnce de l'association ATLAS-AFMI (Association Francophone de Management International), Paris, mai 2011 : &quot;Les ds du management international 'aube du XXI sie&quot;.</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 15 Novembre 2010</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Les propositions pour le tutorat doctoral (3 pages sur le projet de th), nant de prrence de doctorants de deuxi ann devront e envoy en format PdF par courrier ctronique aux co-responsables du tutorat doctoral : jeanfrancois.chanlat@dauphine.fr, sophie.nivoix@univ-poitiers.fr, jplemaire@escpeurope.eu</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Samedi 15 Janvier 2011</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 26 Mai 2011</s>
    <s>Votre contact : Jean-Paul LEMAIRE</s>
    <s>Email : jplemaire@escpeurope.eu</s>
    <s>Site web : http://www.atlas-afmi.com</s>
    <s>12 Confnce Internationale de la Society for Global Business &amp; Economic Development</s>
    <s>Le th de cette 12 confnce est : &quot;Building Capabilities for Sustainable Global Business: Balancing Corporate Success &amp; Social Good&quot; Nous sommes heureux de vous inviter oummettre vos travaux de recherche et nement majeur en nomie et gestion internationale. Vous trouverez ci-dessous une liste orientative de sujets possibles: Sustainability &amp; Inclusive Development Global Trade, Investment &amp; Economic Growth Corporate Governance in a Globalized Environment Managerial, Leadership &amp; HRM Issues Financial Markets, Accounting &amp; Regulatory Issues International Marketing &amp; Supply Chain Management Innovation, Entrepreneurship &amp; SMEs Challenges of Services Sector Merci d'envoyer vos abstracts au coordinateur ronal avant le 30 septembre 2010</s>
    <s>Date d'envoi : Jeudi 30 Septembre 2010</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Samedi 30 Octobre 2010</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 21 Juillet 2011</s>
    <s>Votre contact : Dr. Martin Rahe</s>
    <s>Email : mrahe@eada.edu</s>
    <s>Site web : http://sbus.montclair.edu/sgbed/conference/12/</s>
    <s>La Society for Global Business &amp; Economic Development est un rau international dynamique de chercheurs s'intssant aux probltiques du dloppement nomique. Le comitcientifique est complment international, de m que le processus de soummission, qui se fait par le biais d'un vaste rau de reprntants locaux. Pour plus d'information, n`htez pas e contacter directement, ou isiter le lien: http://sbus.montclair.edu/sgbed/pdfs/12th IB conf brochure.pdf</s>
    <s>Rlations financis</s>
    <s>LInstitut Supeur de Commerce et de Comptabilite Bizerte (ISCCB), lAssociation Tunisienne des Sciences de Gestion (ATSG) et lInstitut des Hautes Etudes (IHE), en collaboration avec le pde Gestion de lUniversitordeaux IV organisent, un colloque scientifique international en Finance et Assurance, sur le th Rlations financis et ce les 12 et 13 Dmbre 2010 JERBA (TUNISIE). Deadline : 15 Octobre 2010. Les articles de haut niveau seront sctionnet proposes revues scientifiques internationales. Les meilleurs articles traitant du th de lannseront publidans un ouvrage collectif. Pour plus de dils voir le site du colloque : www.djerbaconference.com</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 15 Octobre 2010</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 15 Novembre 2010</s>
    <s>Date du colloque : Dimanche 12 Decembre 2010</s>
    <s>Votre contact : Dr. Jamel Henchiri</s>
    <s>Email : jamelhenchiri@yahoo.fr</s>
    <s>Site web : www.djerbaconference.com</s>
    <s>Bonjour, pour la 5 annconstive, nous organisons notre colloque international et nous vous prions de bien vouloir insr notre appel ommunications dans votre site. merci et ientspan&gt;</s>
    <s>3 tion des journ marketing de la distribution du PICOM</s>
    <s>La 3 tion des journ marketing de la Distribution organispar Pde Comptivites Industries du Commerce (PICOM) se dulera le 1er et le 2 fier 2011. Ces journ rassembleront les chercheurs et professionnels concernpar le marketing dans le champ de la distribution avec pour objectif de(1) valoriser les rltats des travaux de recherche scientifique, (2) promouvoir de nouveaux axes de collaboration Entreprise/Recherche. Cette tion, qui se veut transdisciplinaire, our thtique principale : &quot;Flux, espaces, territoires&quot;. Une sction des meilleures contributions acadques fera l'objet d'une tion dans un ouvrage collectif. Les propositions soumises valuation auront le format dun rmrganise la mani suivante : 1. La question de recherche 2. Les principales options modologiques (sans les diller) 3. Les apports thiques 4. La contribution de la recherche a pratique managale 5. Les rrences bibliographiques principales. Le format des communications devra respecter les normes de prntation suivantes : Page 1 : titre, nom de(s) l'auteur(s), affiliation. L'auteur correspondant sera formellement mentionnCette page sera srdu texte, qui fera l'objet d'une luation en double aveugle. Pages 2 (quatre pages maximum imptivement) : texte de la proposition, police Times New Roman 12, interligne 1,5. La procre dluation sera pilotpar une co-prdence : Marc Filser, Professeur des Universit Universite Bourgogne et Georges EPINETTE, Directeur Gral de la STIME - LES MOUSQUETAIRES.</s>
    <s>Date d'envoi : Lundi 06 Septembre 2010</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Vendredi 19 Novembre 2010</s>
    <s>Date du colloque : Mardi 01 Fevrier 2011</s>
    <s>Votre contact : Carton Antoine</s>
    <s>Email : acarton@citeonline.org</s>
    <s>Les textes des projets retenus devront e transmis dans leur forme dnitive au plus tard le 31 dmbre 2010.</s>
    <s>3 Journd'Etude en Contrde Gestion de Nantes</s>
    <s>Le Laboratoire d'Economie et de Management - Nantes Atlantique (LEMNA) de l'Universite Nantes organise la 3 Journd'Etude en Contrde Gestion de Nantes 'Institut d'Economie et de Management de Nantes - IAE (IEMN-IAE) le jeudi 4 fier 2011. Le th en sera : Le contrde gestion des activitde service . La journd'de est placsous le parrainage de l'Association Francophone de ComptabilitAFC).</s>
    <s>Date d'envoi : Mercredi 15 Septembre 2010</s>
    <s>Date du colloque : Vendredi 04 Fevrier 2011</s>
    <s>Votre contact : Frans MEYSSONNIER</s>
    <s>Email : francois.meyssonnier@univ-nantes.fr</s>
    <s>Site web : http://www.univ-nantes.fr/iemn-iae/recherche/jecgn</s>
    <s>L'internationalisation des PME : des PME globales aux Born Global Firms</s>
    <s>Organisar le Groupe ESC Pau Business School, le congrinternational iPME, parrainar l'Association Internationale de Recherche en Entrepreneuriat et PME (AIREPME) et soutenu par la CCI de Pau-Bn aura lieu du 1er au 3 dmbre 2010 au sur le th : L'internationalisation des PME : des PME globales aux Born Global Firms</s>
    <s>Date d'envoi : Jeudi 01 Juillet 2010</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Mercredi 15 Septembre 2010</s>
    <s>Date du colloque : Mercredi 01 Decembre 2010</s>
    <s>Votre contact : ipme@esc-pau.fr.</s>
    <s>Email : ipme@esc-pau.fr</s>
    <s>Site web : http://www.esc-pau.fr/congres-ipme.htm .</s>
    <s>Num spal de la revue Entreprises &amp; Histoire: &quot;CRISES ET APPRENTISSAGE(S)?&quot;</s>
    <s>Nous vous invitons roposer des articles complets sur le th &quot;Crises et apprentissages?&quot;. Dans la tradition des journ &quot;Jistoire &amp; Gestion&quot;, les teurs suggnt quelques &quot;lignes directrices&quot;: - les entrepreneurs, crciers, salari chrs: acteurs clefs, spectateurs ou victimes? - l'Etat, le secteur associatif, les organisations publiques en charge de l'nomie apprennent-ils vraiment des crises? - les moteurs de l'apprentissage organisationnel -les dispositifs de formation et les transformations de l'organisation -le rdes consultants -comportements des ddeurs en pode de crise - la crise: rupture ou ppe - </s>
    <s>Date d'envoi : Samedi 30 Octobre 2010</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Histoire &amp; Gestion</s>
    <s>'attention de Nicole CASSAGNE</s>
    <s>CRM - IAE de Toulouse</s>
    <s>2, rue du Doyen G. Marty</s>
    <s>31042 Toulouse Cedex</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Lundi 31 Janvier 2011</s>
    <s>Votre contact : Nicole CASSAGNE</s>
    <s>Email : nicole.cassagne@univ-tlse1.fr</s>
    <s>Colloque Prntion des risques rgques</s>
    <s>Le Centre de Recherche de l'ESG (CERESG) et le LIPSOR du CNAM organisent un colloque transdisciplinaire de recherche consacr &quot;la prntion des risques rgques&quot;.</s>
    <s>Date d'envoi : Vendredi 27 Aout 2010</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Date de reponses aux auteurs : Vendredi 17 Septembre 2010</s>
    <s>Date du colloque : Jeudi 24 Mars 2011</s>
    <s>Votre contact : Armand DERHY</s>
    <s>Email : ceresg@esg.fr</s>
    <s>Site web : www.esg.fr/ecole-commerce-recherche.html</s>
    <s>Groupe thtique de l'AGRH</s>
    <s>La dynamique des travaux de groupe thtique de l'AGRH sur l'instrumentation de la gestion des compnces et de ceux du GDR Gracco a d produit deux ouvrages permettant de capitaliser sur la gestion des compnces. Ces travaux nt loin d'iser l'ensemble des questions pos par le sujet, le prnt appel souhaite susciter des textes visant iscerner et comprendre la nature des interactions entre les diffnts niveaux de gestion des compnces (individuelles, collectives, stratques et environnementales). Quels sont les facteurs facilitant ou rendant difficile les interrelations entre ces quatre composantes de la gestion des compnces ? Quelles peuvent e les bases constructives d'une compnce rrtie ? Comment obtenir une plus ou moins grande adation (fit) entre les diffntes composantes de la gestion des compnces ? etc L'ouvrage rassemblant les textes sctionnsera publin 2009.</s>
    <s>Date d'envoi : Mardi 20 Avril 2010</s>
    <s>Adresse d'envoi :</s>
    <s>Votre contact : Didier RETOUR</s>
    <s>Email : didier.retour@iae-grenoble.fr</s>
    <s>Faire un Don a Fondation | Taxe d'apprentissage | Conditions grales de vente | Mentions lles | Tous droits reserves (C)2011 FNEGE</s>
  </text>
</page>
