<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.shesl.org/rubrique.php3%3Fid_rubrique%3D59</url>
  <title>Société d&#39;Histoire et d&#39;Epistémologie des Sciences du Langage ...</title>
  <snippet>
    <s>5 juin 2011 Appel à communications (Call for submission) Les contributions - parmi lesquelles quatre conférences invitées - s&#39;organiseront autour des </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Haut de page</s>
    <s>Aller au contenu Retour a l'accueil</s>
    <s>Menu principal</s>
    <s>[Histoire istlogie Langage</s>
    <s>&gt;&gt; Recherche avancee</s>
    <s>Menu de gauche</s>
    <s>Colloque 2011 SHESL-HTL</s>
    <s>Colloque 2010 SHESL-HTL</s>
    <s>SHESL-HTL 2010 conference</s>
    <s>Colloque 2009 de la S.H.E.S.L.</s>
    <s>S.H.E.S.L. 2009 conference</s>
    <s>Colloque SHESL-HTL 2012</s>
    <s>Accueil &gt; Activit/a&gt; &gt; Colloque SHESL-HTL 2012</s>
    <s>Colloque SHESL-HTL 2012</s>
    <s>Sous la responsabilit'ilie Aussant (UMR 7597), Christian Puech (UMR 7597, Universitaris 3) et Ir Rosier-Catach (UMR 7597, EPHE).</s>
    <s>Comitcientifique : Sylvie Archaimbault, Sylvain Auroux, ilie Aussant, Claude Blanckaert, Danielle Candel, Jean-Luc Chevillard, Bernard Colombat, Alan Davies, Jean-Marie Fournier, Daniele Gambarara, Jacqueline L, Tullio De Mauro, Francine Mazi, Christian Puech, Pascale Rabault-Feuerhahn, Vale Raby, Ir Rosier-Catach, JTrabant, Katia Velmezova.</s>
    <s>Comit'organisation : Sylvie Archaimbault, ilie Aussant, Claude Blanckaert, Danielle Candel, Bernard Colombat, Jean-Marie Fournier, Jacqueline L, Francine Mazi, Christian Puech, Vale Raby,Ir Rosier-Catach.</s>
    <s>Colloque annuel SHESL-HTL, 27 et 28 janvier 2012, Paris</s>
    <s>Appel ommunications (Call for submission)</s>
    <s>Linguistiques d'intervention</s>
    <s>Des usages socio-politiques des savoirs sur le langage et les langues</s>
    <s>Le colloque international annuel de la SHESL sera consacrn 2012 aux usages socio-politiques des savoirs sur le langage et les langues et ce, dans une perspective tant historique que trans-culturelle. L'objectif gral est de mettre en perspective les relations que les sciences du langage (l'appellation est rendre lato sensu) ont entretenues par le passt entretiennent aujourd'hui avec le domaine socio-politique afin, d'une part, de dger un panorama des enjeux auxquels les travaux relatifs au langage peuvent e ms et, d'autre part, de dlopper une rexion sur le rdu thicien du langage - chercheur, expert, missionnaire, citoyen - ainsi que sur la mani dont il fait autoritrefuse de faire autoritou s'autorise lui-m. Plus largement, nous nous interrogerons sur le rapport entre savoirs sur le langage et/ou les langues et intervention socio-politique : les sciences du langage sont-elles plus permles aux doctrines socio-politiques que d'autres savoirs sur l'homme ? Le sont-elles autrement ?</s>
    <s>Les contributions - parmi lesquelles quatre confnces invit - s'organiseront autour des quatre axes thtiques suivants :</s>
    <s>1) Le thicien du langage en tant qu'acteur. Parce qu'il est membre d'une soci, le descripteur de langues est concernar l'actualitociale et politique de son temps. re social et observateur d'une activitociale : comment ces deux statuts se concilient-ils dans l'activitntellectuelle du spaliste ? Comment certains ont-ils volontairement utiliseurs travaux es fins socio-politiques ? Sous quelles formes un engagement socio-politique peut-il imprer une rexion relative au langage et/ou aux langues ?</s>
    <s>2) Le thicien du langage en tant que rpteur. Parce qu'il est spaliste, le thicien du langage peut e sollicitt devenir, qu'il le veuille ou non, le relais de projets socio-politiques. Le travail des missionnaires, la promotion de varis linguistiques sur « commande », la tractuelle fonction d'expert, en sont des exemples patents.</s>
    <s>3) Le thicien du langage dss de ses travaux. Le grammairien, linguiste, lexicologue bore des outils dont il ne maitrise que partiellement la finalitSes travaux, en effet, peuvent parfois e durnet instrumentalises fins diverses (sociales, politiques, religieuses, etc.). Comment fait-il face ette rption ?</s>
    <s>4) Comment s'articulent, dans les sciences du langage, les diffntes dimensions de « l'intt de connaissance » (thiques, pratiques, sociales) ?</s>
    <s>Les propositions de communication (un titre et un rme 400 mots maximum, en frans ou en anglais) seront adress aux responsables scientifiques (emilie.aussantATlinguist.jussieu.fr, cpuech50ATyahoo.fr, irene.catachATwanadoo.fr) avant le 10 juin 2011. Le nom de l'auteur, son appartenance institutionnelle et son adresse ctronique y figureront. L'acceptation des communications sera notifile 30 septembre 2011 au plus tard.</s>
    <s>Call for submission</s>
    <s>Under the supervision of ilie Aussant (UMR 7597), Christian Puech (UMR 7597, Universitaris 3) and Ir Rosier-Catach (UMR 7597, EPHE).</s>
    <s>Scientific committee : Sylvie Archaimbault, Sylvain Auroux, ilie Aussant, Claude Blanckaert, Danielle Candel, Jean-Luc Chevillard, Bernard Colombat, Alan Davies, Jean-Marie Fournier, Daniele Gambarara, Jacqueline L, Tullio De Mauro, Francine Mazi, Christian Puech, Pascale Rabault-Feuerhahn, Vale Raby, Ir Rosier-Catach, JTrabant, Katia Velmezova. ( )</s>
    <s>Haut de page</s>
    <s>Menu de droite</s>
    <s>!La revue Histoire Epistlogie Langage</s>
    <s>!Le laboratoire Histoire des Thies Linguistiques</s>
    <s>!Centre National de la Recherche Scientifique</s>
    <s>!Universitaris Diderot-Paris 7</s>
    <s>!Nous contacter</s>
    <s>Pied de page</s>
    <s>Mise a jour le 05/06/2011 | Plan du site | Gestion du site | Authentification</s>
    <s>(C) Soci d'Histoire et d'Epistlogie des Sciences du Langage (S.H.E.S.L.)</s>
  </text>
</page>
