<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.vox-poetica.org/sflgc/dyn/Appel-a-communications-Colloque-Le,760.html</url>
  <title>Appel à communications : Colloque &quot;Le sacré en question : sujets ...</title>
  <snippet>
    <s>Appel à communications : Colloque &quot;Le sacré en question : sujets bibliques, sujets mythologiques sur les scènes du XVIIIe siècle&quot;. Le sacré en question : sujets </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>&gt; Appel ommunications : Colloque &quot;Le sacrn question : sujets bibliques, sujets mythologiques sur les scs du XVIIIe sie&quot;</s>
    <s>&gt; Le sacrn question : sujets bibliques, sujets mythologiques sur les scs du XVIIIe sie</s>
    <s>&gt; colloque organisar l'Universit'Artois (« Textes et Cultures » avec le soutien de l'IEFR), 14-15 juin 2012.</s>
    <s>&gt; Sans prndre donner une dnition qui trancherait entre les diverses approches issues des courants sociologiques et religieux, notre propos envisage d'apprnder le sacrans toute sa complexitn cernant les charnis, les moments os'rte du contexte dogmatique et liturgique chren, les glissements significatifs d'un « transfert de sacralitbsp;» (1). Le sie des Lumis apparacomme l'un de ces points nodaux : les philosophes tirent parti de la critique biblique en plein essor au cours des sies prdents pour dcraliser les ritures et 'inverse, selon l'analyse de Jean Starobinski (2), le mythe serait sacralisbr&gt;</s>
    <s>&gt; Sur la sc franse en effet, le thre religieux suscite, de longue date, des rtions controvers que cristallisent les dts autour du merveilleux chren. Si les polques que soul la mise en sc contribuent au din de la trage religieuse du XVIIe sie, suivant le constat de Kosta Loukovitch (3), les pis ujets bibliques ne disparaissent pas pour autant des scs musicales et/ou thrales du XVIIIe sie, comme en tigne l'de des rrtoires. En cette pode de transition, ces uvres d'inspiration biblique n'ont certes pas toutes abandonne terrain religieux pour gagner la sph lae ou profane. Il serait intssant de se demander lesquelles y sont plus ou moins parvenues et quels facteurs - personnages ou sodes choisis, genres ou scs privil- ont pu favoriser une telle transformation. Quelles en sont les implications ? Quelles finalitles auteurs poursuivent-ils de la sorte ? Il est dent que les oratorios ou hidrames du Concert Spirituel diffnt des pantomimes ou mdrames jousur les thres des boulevards au dt du XIXe sie. Par ailleurs, certaines scs, dont celle de l'Acade Royale de Musique, semblent plus propices que d'autres eprnter des mythes, ce que peut notamment expliquer l'appareil scgraphique, si prisu XVIIIe sie et en constants progr Un sujet vrotestamentaire et un sujet mythologique ne seraient pas consids comme ivalents, surtout lorsque les machines s'en mnt. Le Samson de Voltaire demeure interdit 'Op tout en nt partiellement jousans mise en sc, au Concert Spirituel, lors des trs pascales.</s>
    <s>&gt; Nous interrogerons donc plus spfiquement les interactions entre la sc thrale et/ou musicale, tant du point de vue des genres que de la scgraphie, et les sujets issus de la Bible et de la mythologie, du XVIIIe au dt du XIXe sie. Quelles sont les consences d'un traitement scque profane sur les sujets sacrnbsp;? Parallment, le langage du corps, thisar l'abbu Bos, l'abbatteux, Condillac ou Diderot, pourrait-il de nouveau sacraliser les mythes ? En d'autres termes et pour synthser notre principale interrogation, dans quelle mesure le langage scque participerait-il ne mmorphose du sacrsi mmorphose il y a ?</s>
    <s>&gt; Pistes indicatives :</s>
    <s>&gt; 1- Les rritures scques : le traitement sacru profane de sujets ancestraux ; la portdes choix ops par les auteurs (reprise de figures, d'sodes bibliques et mythologiques) ; les enjeux des diverses adaptations d'un m sujet ; les diffnts genres investis selon les types de sujets (en particulier les genres mineurs tels que le mdrame, la pantomime, la fie ).</s>
    <s>&gt; 2- Les formes et les enjeux de la reprntation : le rde la scgraphie (notamment les diverses formes de reprntation des instances divines) ; l'lution des techniques de mise en sc et leurs consences dans le traitement des sujets comme dans leur rption ; la rrtition des pis bibliques et/ou mythologiques entre les scs officielles (grands et petits thres) et les scs priv (notamment thre de soci, thre d'cation, thre manique) ; les liens qu'opnt le public et les auteurs entre les deux types de sujets.</s>
    <s>&gt; 3- L'histoire des id : persistance et lution du dt sur le « merveilleux chren » ; l'influence des thies esthques sur le langage des sens, sur l'art du tableau ; l'organisation et les rtions de la censure ; le rdu calendrier et des rites liturgiques ; les enjeux politiques et religieux.</s>
    <s>&gt; Toutes ces pistes seront ouvertes aux analyses comparatistes qui pourraient notamment apporter un airage europ a sc franse (des des rrtoires germaniste ou hispaniste par exemple) ou proposer une rexion sur les diffntes formes d'expression du sacrart pictural et art scque, conte et thre, etc.).</s>
    <s>&gt; Sur le plan matel, « Textes et Cultures », avec le soutien de l'IEFR, prend en charge les nuit, les repas du midi et le repas festif du premier soir. Les dacements sont a charge des intervenants ou de leur centre de recherche.</s>
    <s>&gt; Merci de faire parvenir vos propositions de communication avant le 17 juin 2011 rice Ferrier (beatrice.ferrier@gmail.com).</s>
    <s>Elles seront examin par le comitcientifique :</s>
    <s>Christelle Bahier-Porte (Mae de confnces, Universitean Monnet, Saint-Etienne), Charles Coutel (Professeur des universit Universit'Artois, directeur de l'Institut d'Etude des Faits Religieux), Isabelle de Peretti (Mae de confnces, Universit'Artois), Evelyne Jacquelin (Mae de confnces, Universit'Artois), Rne Jomand-Baudry (Professeur des universit Universitean Moulin, Lyon III), Claudine Nlec (Professeur des universit Universit'Artois).</s>
    <s>&gt; (1) Mona Ozouf, La F rlutionnaire 1789-1799, Gallimard, 1976.</s>
    <s>&gt; (2) Jean Starobinski, « Fable et mythologie aux XVIIe et XVIIIe sies », Le Rem dans le mal, Gallimard, 1989.</s>
    <s>&gt; (3 )Kosta Loukovitch, L'olution de la trage religieuse, Droz, 1933.</s>
    <s>Centres de recherches</s>
  </text>
</page>
