<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.territorial-intelligence.eu/index.php/fre/Publications/Intercontinental-Conferences-of-Territorial-Intelligence/IT-Gatineau-2011/Appel-%25C3%25A0-communication-IT-Gatineau-2011</url>
  <title>Appel à communication IT Gatineau 2011 - territorial-intelligence.eu</title>
  <snippet>
    <s>Soumission de propositions. Les personnes intéressées à présenter une communication à la conférence doivent soumettre leur proposition complète avant le </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Catalyse Community</s>
    <s>Mots clés</s>
    <s>Plan du site</s>
    <s>À propos de ce portail</s>
    <s>Search text:</s>
    <s>Skip to main content</s>
    <s>Quoi de neuf ?</s>
    <s>Recherches en cours</s>
    <s>Evénements scientifiques</s>
    <s>Outils et liens</s>
    <s>Accueil / Publications / Intercontinental Conferences of Territorial Intelligence / IT Gatineau 2011 / Appel à communication IT Gatineau 2011</s>
    <s>Intercontinental Conferences of Territorial Intelligence</s>
    <s>IT Gatineau 2011</s>
    <s>Conférences internationales</s>
    <s>Colloques et séminaires</s>
    <s>Further information News</s>
    <s>Appel à communication IT Gatineau 2011</s>
    <s>Soumission de propositions</s>
    <s>Les personnes intéressées à présenter une communication à la conférence doivent soumettre leur proposition complète avant le 20 mai 2011 (16h locale du Québec) – Toute proposition incomplète au 21 mai ne sera pas transmise au comité d’évaluation.</s>
    <s>La proposition doit indiquer :</s>
    <s>1. Titre de la communication (maximum de 20 mots)</s>
    <s>2. Auteur(e) et co-auteur(es): nom(s), prénom(s), statut, institution, courrier électronique, adresse professionnelle, poste téléphonique.</s>
    <s>3. Résumé (approx. 300 mots). Le résumé doit indiquer les orientations conceptuelles et/ou méthodologiques de la communication.</s>
    <s>4. Précisions sur les liens avec l’atelier (approx. 125 mots).</s>
    <s>5. Courte biographie (approx. 100 mots), accompagnée d’une photo pour chaque communicant.</s>
    <s>La proposition doit être acheminée par courriel à Denis Y. Charlebois (UQO).</s>
    <s>IT Gatineau 2011 - Appel à communications-fr.pdf 47,96 kB</s>
    <s>Plan du site</s>
    <s>Notice légale</s>
    <s>Le Portail de l'Intelligence Territoriale, financé par le Sixième Programme-cadre (Priorité 7) de l'Union Européenne, est animé par ENTI,</s>
    <s>une action de la MSHE Claude Nicolas Ledoux de l'Université de Franche-Comté.</s>
  </text>
</page>
