<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://afhrc.hypotheses.org/250</url>
  <title>Appel à contributions pour la 10e conférence de l&#39;EASR à Budapest ...</title>
  <snippet>
    <s>1 mars 2011 La 10e Conférence de l&#39;EASR (European Association for the Study of Religions) aura lieu cette année à Budapest. Le thème g </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Recherche pour:</s>
    <s>Carnet de l’Association française d’histoire religieuse contemporaine</s>
    <s>Journées d'étude de l'AFHRC</s>
    <s>Non classé</s>
    <s>Thèses et HDR</s>
    <s>À propos</s>
    <s>Qu'est-ce que l'AFHRC ?</s>
    <s>Appel à contributions pour la 10e conférence de l'EASR à Budapest (18-22 septembre 2011)</s>
    <s>1 mars 2011</s>
    <s>Par afhrc</s>
    <s>La 10e Conférence de l'EASR (European Association for the Study of Religions) aura lieu cette année à Budapest. Le thème général de la rencontre est &quot;New Movements in Religions. Theories and Trends&quot;. Cependant, l'appel à contribution est beaucoup plus large et permet d'y traiter toutes sortes de sujets ayant trait aux recherches académiques sur la religion.</s>
    <s>L'EASR est composée d'associations nationales (pour la France, c'est la Société d'histoire des religions, ou société Ernest Renan) et elle est une composante de l'IAHR (Association Internationale pour l'Histoire des Religions), la plus ancienne association non confessionnelle d'étude académique sur les religions.</s>
    <s>Les doctorants, post-doctorants et les chercheurs en sciences des religions, de toutes les disciplines de sciences humaines et sociales, peuvent y participer afin d'y présenter leurs travaux en cours ou achevés, individuellement ou en équipe.</s>
    <s>Propositions à soumettre avant le mois d'avril 2011</s>
    <s>L'IAHR regroupe une quarantaine d'association nationales et régionales (dont l'American Academy of Religion). La participation de plusieurs membres français à la prochaine conférence régionale de l'EASR, par l'intermédiaire de l'adhésion à la Société Ernest Renan, permettrait d'élargir considérablement l'influence française à l'intérieur du réseau international des chercheurs en sciences des religions.</s>
    <s>Pour tous renseignements complémentaires sur les modalités de participation à cette conférence : valentine.zuber@ephe.sorbonne.fr</s>
    <s>Détails : EASR</s>
    <s>Site de la conférence : http://www.easr10.eu</s>
    <s>Imprimer ce billet</s>
    <s>Posté dans : Colloques</s>
    <s>Laisser un commentaire</s>
    <s>Cliquez ici pour annuler la réponse.</s>
    <s>Vous devez etre authentifie pour poster un commentaire.</s>
    <s>Le carnet de recherches de l’Association française d’histoire religieuse contemporaine présente l’actualité de la recherche en histoire religieuse contemporaine et constitue un espace d’information et de communication pour ses membres.</s>
    <s>Billets Récents</s>
    <s>Colloque &quot;Politiques du pèlerinage&quot;, 14 octobre 2011 - 10 et 11 mai 2012</s>
    <s>Election du nouveau bureau de l'AFHRC</s>
    <s>Religion et résistance</s>
    <s>Une biographie de Mgr Darboy</s>
    <s>Colloque sur les Filles de la Charité, 7-8 octobre 2011</s>
    <s>Colloques (24)</s>
    <s>Journées d'étude de l'AFHRC (2)</s>
    <s>Livres (23)</s>
    <s>Non classé (6)</s>
    <s>Thèses et HDR (3)</s>
    <s>octobre 2011 (2)</s>
    <s>septembre 2011 (8)</s>
    <s>juin 2011 (1)</s>
    <s>mai 2011 (4)</s>
    <s>mars 2011 (6)</s>
    <s>février 2011 (7)</s>
    <s>janvier 2011 (5)</s>
    <s>décembre 2010 (4)</s>
    <s>novembre 2010 (7)</s>
    <s>octobre 2010 (8)</s>
    <s>septembre 2010 (5)</s>
    <s>octobre 2011</s>
    <s>L Ma Me J V S D</s>
    <s>« sept</s>
    <s>Flux RSS des billets</s>
    <s>RSS des commentaires</s>
    <s>Calenda - Histoire des religions</s>
    <s>Le protestantisme et la cité</s>
    <s>La figure de l’évêque défunt et le monde paléochrétien</s>
    <s>La liberté de conception face aux institutions sociales</s>
    <s>Actualité de la peinture murale</s>
    <s>Manteia, pratiques et imaginaire de la divination grecque antique</s>
    <s>L'hagiographie syriaque</s>
    <s>Le corps du prince au coeur des rituels de la cour. Autour des travaux d'Agostino Paravicini Bagliani</s>
    <s>L’héritage du Père Jean Meyendorff : érudit et homme d’Église, 1926-1992</s>
    <s>Vivre, grandir et mourir dans l'Antiquité</s>
    <s>Des Filles de la Charité aux sœurs de Saint-Vincent-de-Paul</s>
    <s>Copyright (C) 2011 Carnet de l’Association française d’histoire religieuse contemporaine. Tous droits reserves..</s>
    <s>Magazine Basic theme cree par Themes by bavotasan.com.</s>
    <s>Édite avec WordPress.</s>
    <s>Revues.orgRevues et collections de livres</s>
    <s>Les revues (304)</s>
    <s>Les collections de livres (18)</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>CalendaCalendrier des sciences sociales</s>
    <s>Acceder aux evenements (16462)</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Hypotheses.orgCarnets et blogs de recherche</s>
    <s>Acceder aux carnets (242)</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Lettre &amp; alertes</s>
    <s>LettreS'abonner a la Lettre de Revues.org</s>
    <s>Alertes &amp; abonnementsAcceder au service</s>
    <s>Plateforme de carnets de recherche en sciences humaines et sociales</s>
    <s>Langue du siteFrançais English Español</s>
    <s>Hypothèses &gt; Carnet de l’Association française d’histoire religieuse contemporaine &gt; Colloques &gt; App </s>
    <s>*RSS: Really Simple Syndication</s>
  </text>
</page>
