<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.atlas-afmi.com/appel-agrave-communications.html</url>
  <title>Appel à communications - Atlas-AFMI</title>
  <snippet>
    <s>Infos pratiques &middot; Appel à communications &middot; Conférence Annuelle 2012 &middot; Appel à communication conférence 2012. 1ère conférence annuelle d&#39;Atlas/AFMI </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Atlas-AFMI Association Francophone de Management International</s>
    <s>Forum 2009</s>
    <s>Conference Annuelle 2011</s>
    <s>La conference en une image</s>
    <s>Programme et resumes des communications</s>
    <s>Bulletin d'inscription</s>
    <s>Infos pratiques</s>
    <s>Appel a communications</s>
    <s>Conference Annuelle 2012</s>
    <s>Appel a communication conference 2012</s>
    <s>Appels a contribution et a communication</s>
    <s>1ere conference annuelle d'Atlas/AFMI</s>
    <s>Association francophone de management international</s>
    <s>« LES DEFIS DU MANAGEMENT INTERNATIONAL</s>
    <s>A L'AUBE DU XXIeme SIECLE »</s>
    <s>Paris, mai 2011</s>
    <s>ESCP Europe - Universite Paris Dauphine</s>
    <s>A propos d'Atlas/AFMI</s>
    <s>L'association Atlas/AFMI a ete creee, a l'automne 2008, a l'initiative d'un groupe d'enseignants-chercheurs en Mangement international ayant participe a la redaction de l'ouvrage « Les paradoxes de la globalisation des marches » (Vuibert, 2009). Ses animateurs appartiennent a differentes institutions universitaires (Cnam-Paris, IAE d'Aix-en-Provence, IAE de Lyon, IAE de Nice, IAE de Poitiers, IAE de Rennes, Universite Paris-Dauphine, Universite de Pau et des pays de l'Adour, ) et grandes ecoles de management (EDHEC, EM Lyon, ESCP Europe…).</s>
    <s>Cette association a pour vocation de redonner au Management international, en France, comme dans le monde francophone, une place equivalente a celle qu'il occupe notamment dans les pays anglo-saxons. Son projet, a partir des realites observees, est de faciliter le developpement de concepts, de grilles de lecture et d'outils d'aide a la decision originaux. Elle se propose d'encourager la production et la diffusion de travaux en partenariat avec differentes revues academiques et professionnelles interessees par ces thematiques d'internationalisation (en particulier, la revue Management International).</s>
    <s>Atlas/AFMI se structure actuellement autour de laboratoires et d'equipes de recherche en France (Aix-en-Provence, Lyon, Nice, Paris, Pau, Poitiers, Rennes…) et dans le monde (Liban, Madagascar, Maroc, Quebec, Tunisie, Vietnam…). Un certain nombre de ces equipes sont issues de pays non francophones (Argentine, Bresil, Chine, Inde, Japon, Russie…).</s>
    <s>L'association a recemment rassemble plus d'une centaine de participants (venant d'institutions academiques, d'entreprises et d'organisations support) lors d'un forum qui s'est tenu a Paris en septembre 2009, au Conservatoire National des Arts et Metiers (Cnam) et a ESCP Europe, sur le theme de « L'impact de la crise sur les economies a croissance rapide ». Au cours de ce forum, sont intervenues des personnalites de premier plan issues du monde politique, academique et professionnel, originaires de France et des differentes zones concernees.</s>
    <s>Soucieuse de prolonger et d'elargir de maniere plus systematique, d'un point de vue theorique comme d'un point de vue managerial, la demarche ainsi amorcee, Atlas/AFMI organise a Paris cette premiere conference annuelle accueillie a l'ESCP Europe.</s>
    <s>Appel a communications</s>
    <s>Dans un monde desormais multipolaire, la crise financiere et ses developpements hors de la sphere financiere, remet en question les systemes de gouvernance economiques et politiques. Elle conduit a s'interroger sur les problematiques du developpement international des entreprises. Sans qu'il s'agisse, bien sur, de rejeter les theories de reference qui s'y appliquent, ces mutations invitent a mesurer les limites de leur pertinence et de leur capacite a preparer les acteurs a la prise de decision dans un espace elargi, evolutif, complexe et instable.</s>
    <s>Si les parties prenantes interessees restent, au premier chef, les entreprises, sont egalement a considerer les ONG, les organisations professionnelles ou inter professionnelles, les autorites regionales et nationales, les organisations multigouvernementales impliquees directement ou indirectement dans ce processus d'ouverture et d'intensification des flux d'echanges et d'investissements. Ces differents acteurs sont, en effet, profondement concernes par les transformations du cadre international des affaires.</s>
    <s>Parmi ces transformations, il faut citer le deplacement progressif du centre de gravite des flux en direction des economies a croissance rapide et des pays emergents. L'amelioration notable de leur niveau de vie, leur forte demande d'investissements liee a leur croissance comme a la mise aux standards internationaux de leurs infrastructures, le dynamisme dont font preuve leurs agents economiques… font qu'un nombre croissant d'acteurs s'impliquent dans ces zones et encouragent la montee en puissance des entreprises locales. Ainsi, appuyees par des autorites nationales de plus en plus conscientes de l'influence que leur donne le dynamisme de leurs marches et le poids de leurs transactions a l'echelle mondiale, les firmes issues de ces nouveaux espaces nourrissent des ambitions qui depassent leur cadre de reference traditionnel. Elles cherchent de plus en plus un acces aux economies matures, non seulement pour profiter des substantiels debouches qu'elles offrent, mais, egalement, pour reduire leur retard en matiere de technologie, de management et d'image.</s>
    <s>En consequence, plusieurs axes se dessinent pour esquisser les nouveaux horizons du Management international a l'aube du XXIeme siecle.</s>
    <s>La necessite primordiale d'etudier les changements de ce nouvel environnement globalise et de prendre en compte les particularites des zones qui prennent sans cesse plus d'importance dans le deploiement de la demande et de l'offre. A cette necessite, il faut associer le besoin de mieux maitriser les implications culturelles d'une telle evolution en termes de negociation, d'adaptation de l'offre et d'organisation d'equipes composites interagissant, de plus en plus, en reseau.</s>
    <s>L'analyse du developpement des moyens de communication (aeriens, routiers, ferroviaires et maritimes ; capacite a les mettre en oeuvre avec plus d'efficacite) et des supports de circulation de l'information (explosion des systemes de traitement et de diffusion des donnees ; impacts de l'Internet) qui raccourcissent les distances, accelerent les transferts et le partage des savoirs. Ces moyens sont essentiels pour apprecier les possibilites de redeploiement des activites a une echelle elargie, avec des contraintes et des opportunites renouvelees.</s>
    <s>L'identification des nouvelles incitations a s'internationaliser. La firme a, en effet, de nouvelles opportunites pour acceder a des marches ou a des facteurs de production precedemment hors de portee. Ces nouvelles opportunites la conduisent a remettre sans cesse en question les bases de son developpement international (Pourquoi ? Quoi ? Ou ? Quand ? Comment ?). Elles l'invitent egalement a adapter les outils d'analyse et de pilotage de son developpement. Elles la poussent, enfin, a reconsiderer son organisation : sa chaine d'approvisionnement et de production, son approche marketing d'ensemble, son adaptation a chaque contexte geographique, ses outils comptables et ses circuits financiers, ses modes de recrutement, la gestion de ses equipes dans un cadre geographique elargi…</s>
    <s>Comite d'organisation :</s>
    <s>Frederique Even-Horellou, CNAM (presidente), Valentina Carbone (ESCP Europe), Jean-Paul, Lemaire (ESCP Europe), Nathalie Prime (ESCP Europe)</s>
    <s>Les propositions de communications pour la conférence (une version anonymée et une version non anonymée) sont à envoyer, en format PdF, par courrier électronique aux co-responsables de l'atelier choisi par les auteurs en fonction de la thématique traitée (cf. liste des ateliers), en précisant en objet du mail « Colloque Atlas 2011 ». Elles doivent respecter les normes énoncées dans la politique rédactionnelle de la revue Management International (http://revue.hec.ca/mi). Les communications proposées feront l’objet d’une double évaluation.</s>
    <s>Une sélection de communications de la conférence fera l'objet d'un dossier thématique qui sera publié dans la revue Management International.</s>
    <s>Un ouvrage collectif sur le thème de la conférence sera également publié suite au colloque.</s>
    <s>Les propositions pour le tutorat doctoral (3 à 5 pages sur le projet de thèse), émanant de préférence de doctorants de deuxième année, devront être envoyées en format PdF par courrier électronique aux co-responsables du tutorat doctoral : jeanfrancois.chanlat@dauphine.fr, sophie.nivoix@univ-poitiers.fr, jplemaire@escpeurope.eu</s>
    <s>Dates à retenir :</s>
    <s>15 novembre 2010 : Date limite de soumission des propositions de communications (en texte intégral) et des candidatures pour le tutorat doctoral</s>
    <s>15 janvier 2011 : Envoi des évaluations aux auteurs</s>
    <s>15 mars 2011 : Remise des versions définitives des communications retenues</s>
    <s>31 mars 2011: communication de la décision finale aux auteurs</s>
    <s>26 mai 2011 (jeudi matin) : Tutorat doctoral d'Atlas/AFMI</s>
    <s>26 et 27 mai 2011 (jeudi après midi et vendredi) : Conférence d'Atlas/AFMI</s>
    <s>Coordination du Comite scientifique :</s>
    <s>Jean-Paul Lemaire, ESCP Europe, president du Comite Scientifique</s>
    <s>Tugrul Atamer, EM Lyon</s>
    <s>Valentina Carbone, ESCP Europe</s>
    <s>Jean-François Chanlat, Universite Paris Dauphine</s>
    <s>Gerard Cliquet, IAE de Rennes, Universite Rennes 1</s>
    <s>Nathalie Fabbe-Costes, Universite Aix-Marseille 2</s>
    <s>Jacques Jaussaud, Universite de Pau et des Pays de l'Adour</s>
    <s>Ulrike Mayrhofer, IAE de Lyon, Universite Lyon 3</s>
    <s>Pierre-Xavier Meschi, IAE d'Aix en Provence, Universite Aix-Marseille 3</s>
    <s>Eric Milliot, IAE de Poitiers, Universite de Poitiers</s>
    <s>Sophie Nivoix, Universite de Poitiers</s>
    <s>Yvon Pesqueux, Cnam</s>
    <s>Nathalie Prime, ESCP Europe</s>
    <s>Pierre Bruno Ruffini, Universite du Havre</s>
    <s>Nadine Tournois, IAE de Nice, Universite de Nice - Sophia Antipolis</s>
    <s>Philippe Very, Edhec Nice</s>
    <s>Ateliers :</s>
    <s>1. Mutations de l'environnement mondial</s>
    <s>Responsables : Jean-Paul Lemaire et Pierre Bruno Ruffini</s>
    <s>Mail : jplemaire@escpeurope.eu et pierre-bruno.ruffini@univ-lehavre.fr</s>
    <s>Exemples de thematiques traitees :</s>
    <s>- Stimuli et freins aux flux d'echanges et d'investissement</s>
    <s>- Evolution des cadres institutionnels regionaux, nationaux et supranationaux</s>
    <s>- Economies matures / Economies emergentes, attractivite des territoires</s>
    <s>2. Strategies d'internationalisation</s>
    <s>Responsables : Tugrul Atamer et Philippe Very</s>
    <s>Mail : atamer@em-lyon.com et philippe.very@edhec.edu</s>
    <s>Exemples de thematiques traitees :</s>
    <s>- Processus d'internationalisation</s>
    <s>- Choix strategiques de l'internationalisation</s>
    <s>- Fusions-acquisitions internationales</s>
    <s>3. Alliances, joint ventures et reseaux</s>
    <s>Responsables : Ulrike Mayrhofer et Pierre-Xavier Meschi</s>
    <s>Mail : ulrike.mayrhofer@univ-lyon3.fr et pierre-xavier.meschi@iae-aix.com</s>
    <s>Exemples de thematiques traitees :</s>
    <s>- Alliances cooperatives et joint ventures internationales</s>
    <s>- Portefeuilles d'alliances internationales</s>
    <s>- Reseaux internationaux</s>
    <s>4. Organisation, GRH internationale et management interculturel</s>
    <s>Responsables : Jean-François Chanlat et Jacques Jaussaud</s>
    <s>Mail : jean-francois.chanlat@dauphine.fr et jacques.jaussaud@univ-pau.fr</s>
    <s>Exemples de thematiques traitees :</s>
    <s>- Evolution des structures organisationnelles internationales</s>
    <s>- Gestion de la mobilite internationale des salaries</s>
    <s>- Management des differences culturelles</s>
    <s>5. Marketing international</s>
    <s>Responsables : Gerard Cliquet et Nathalie Prime</s>
    <s>Mail : gerard.cliquet@univ-rennes1.fr et prime@escp-eap.net</s>
    <s>Exemples de thematiques traitees :</s>
    <s>- Analyse de la demande : consommateur local et dynamique globale</s>
    <s>- Analyse de l'offre : compromis optimal standardisation/adaptation</s>
    <s>- Strategie Marketing : de l'implantation initiale au marketing global</s>
    <s>6. Gestion des flux logistiques et des systemes d'information</s>
    <s>Responsables : Valentina Carbone et Nathalie Fabbe-Costes</s>
    <s>Mail : vcarbone@escp-eap.net et nathalie.fabbe-costes@univmed.fr</s>
    <s>Exemples de thematiques traitees :</s>
    <s>- Pilotage des flux logistiques globaux</s>
    <s>- Strategies de sourcing international</s>
    <s>- Mise en place d'un systeme d'information global</s>
    <s>7. Analyse et pilotage des activites internationales</s>
    <s>Responsables : Eric Milliot et Nadine Tournois</s>
    <s>Mail : emilliot@iae.univ-poitiers.fr et nadine.tournois@unice.fr</s>
    <s>Exemples de thematiques traitees :</s>
    <s>- Processus et outils de pilotage</s>
    <s>- Controle des operations internationales</s>
    <s>- Analyse et mesure de la performance</s>
    <s>8. Gouvernance, RSE et financement des activites internationales</s>
    <s>Responsables : Sophie Nivoix et Yvon Pesqueux</s>
    <s>Mail : sophie.nivoix@univ-poitiers.fr et yvon.pesqueux@cnam.fr</s>
    <s>Exemples de thematiques traitees :</s>
    <s>- Gouvernance de l'entreprise et evolution des modeles de gouvernance</s>
    <s>- Responsabilite sociale des entreprises</s>
    <s>- Montage economique et financier des projets internationaux</s>
    <s>Create a free website with Weebly</s>
  </text>
</page>
