<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://events.eife-l.org/eportfolio_montreal/appel-a-contributions</url>
  <title>Appel à Contributions — ePortfolio &amp; Identity Community</title>
  <snippet>
    <s>Appel à contributions (PDF format): La conférence est organisée en collaboration avec le Centre d&#39;Études sur l&#39;Apprentissage et la Performance (CSLP) de </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Skip to content. | Skip to navigation</s>
    <s>Site Map</s>
    <s>Search Site</s>
    <s>only in current section</s>
    <s>Advanced Search…</s>
    <s>Personal tools</s>
    <s>Log in</s>
    <s>You are here: Home -&gt; ePortfolio Montréal 2006 -&gt; Appel à Contributions</s>
    <s>Advanced Search…</s>
    <s>Subscribe to the ePortfolio &amp; Identity Community news</s>
    <s>Upcoming Events</s>
    <s>Appel à Contributions</s>
    <s>Suite au succès de la première Conférence Francophone Internationale de Québec en avril 2006, les organisateurs de ePortfolio Montréal 2008 ont le plaisir d’inviter les chercheurs, les décideurs, les praticiens et les fournisseurs du domaine des technologies de l’apprentissage à soumettre une contribution pour la deuxième Conférence Pan-Américaine et Francophone qui se tiendra à l’Université Concordia du 5 au 7 mai 2008. L’accent de la conférence sera mis sur le ePortfolio et l’identité numérique et visera à explorer les liens entre les données et les services contribuant à l’émergence d’une identité numérique.</s>
    <s>!Page Thèmes</s>
    <s>La conférence est organisée en collaboration avec le Centre d’Études sur l’Apprentissage et la Performance (CSLP) de l’Université Concordia et le Centre de recherche en informatique de Montréal (CRIM). La conférence se déroulera en français et en anglais. Les présentateurs et auteurs sont invités à soumettre un résumé de leur contribution (en anglais ou en français) au plus tard le 21 février 2008 sur l’un des thèmes suivants :</s>
    <s>!Page Procédure de soumission</s>
    <s>Chaque soumission doit adresser de manière explicite au moins un des thèmes de la conférence. Durant les sessions les auteurs auront l'opportunité de présenter leur position sur ces questions afin de servir de point de départ pour des projets et des recommendations.</s>
    <s>!Page Instructions pour les auteurs</s>
    <s>ePortfolio Montréal utilise ConfTool pour gérer la sélection des contributions et l'inscription des participants. Pour l'utiliser, vous devez avoir un compte utilisateur. Voici quelques informations sur l'utilisation de ConfTool.</s>
    <s>!Link Appel à contributions (PDF format)</s>
    <s>La conférence est organisée en collaboration avec le Centre d’Études sur l’Apprentissage et la Performance (CSLP) de l’Université Concordia et le Centre de recherche en informatique de Montréal (CRIM). La conférence se déroulera en français et en anglais. Les présentateurs et auteurs sont invités à soumettre un résumé de leur contribution (en anglais ou en français) au plus tard le 21 février 2008 sur l’un des thèmes suivants :</s>
    <s>Document Actions</s>
    <s>Print this</s>
    <s>The Plone® CMS -- Open Source Content Management System is (C) 2000-2011 by the Plone Foundation et al.</s>
    <s>Plone® and the Plone logo are registered trademarks of the Plone Foundation. Distributed under the GNU GPL license.</s>
    <s>Powered by Plone</s>
    <s>Valid XHTML</s>
    <s>Valid CSS</s>
    <s>Section 508</s>
  </text>
</page>
