<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.cedres.bf/spip.php%3Fpage%3Dimprimer%26id_article%3D192</url>
  <title>Boite à outils : IMHE Conférence générale 2012 - Appel à ...</title>
  <snippet>
    <s>6 sept. 2011 IMHE Conférence générale 2012. Appel à Contributions. Le Programme de l&#39; OCDE sur la gestion de l&#39;enseignement supérieur (IMHE) a lancé </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>IMHE Conférence générale 2012 - Appel à Contributions</s>
    <s>mardi, 6 septembre 2011</s>
    <s>IMHE Conférence générale 2012</s>
    <s>Appel à Contributions</s>
    <s>Le Programme de l’OCDE sur la gestion de l’enseignement supérieur (IMHE) a lancé un appel à contributions pour sa prochaine conférence générale L’enseignement supérieur démocratique : y parvenir et le soutenir,17-19 septembre 2012.</s>
    <s>Cet évènement de renom international se tiendra dans le cadre prestigieux du siège de l’OCDE à Paris. Il constitue une opportunité unique pour les politiques, les institutions, les représentants de la société civile et les chercheurs académiques, de participer à un évènement public destiné à une audience de très haut niveau (Dirigeants, Ministres, recteurs etc…).</s>
    <s>La Conférence de 2012 se concentrera sur les défis à relever pour maintenir un enseignement supérieur accessible pour tous dans un contexte international de plus en plus concurrentiel.</s>
    <s>Pour répondre à l’appel à contributions, veuillez vous rendre sur le page Appel à contributions.</s>
    <s>Date limite de soumission : 1 décembre 2011.</s>
    <s>Nous vous remercions de bien vouloir</s>
    <s>faire circuler cette annonce à vos collègues,</s>
    <s>la poster sur votre site internet,</s>
    <s>la diffuser dans vos lettres d’informations.</s>
    <s>Pour toute question supplémentaire, veuillez contacter : imhe@oecd.orgou consultez www.oecd.org/edu/imhe/conferencegenerale</s>
    <s>Votre inscription OECDdirect</s>
    <s>Vous recevez cette lettre d’information suite à votre demande. Si vous désirez modifier les thèmes que vous avez choisis accédez à votre profil via &quot;MonOCDE&quot; (en bas du site de l’OCDE). Si vous désirez ne plus recevoir ce bulletin d’information, cliquez ici.</s>
    <s>N’hésitez pas à transmettre ce message &quot;OECDdirect&quot; à vos collègues.</s>
    <s>La confidentialité ? C’est notre engagement</s>
    <s>C’est simple : nous ne transmettons vos coordonnées à personne.</s>
    <s>2 rue André-Pascal, 75775 Paris Cedex 16, France</s>
  </text>
</page>
