<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.iasia-conference2011.org/fr/call-for-papers/</url>
  <title>Appel à communication</title>
  <snippet>
    <s>L&#39;AIEIA à 50 ans : les défis et les prochaines étapes pour l&#39;administration publique dans le monde L&#39;APPEL A COMMUNICATION EST A PRÉSENT CLÔTURÉ!</s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Lieu de la Conférence</s>
    <s>Appel à communication</s>
    <s>Groupe de travail I : « La qualité au service des objectifs des programmes de formation »</s>
    <s>Groupe de travail II : « Le partenariat public / privé et la gestion des entreprises (publiques) »</s>
    <s>Groupe de travail III : « Le secteur public »</s>
    <s>Groupe de travail IV : « La gouvernance locale et le développement »</s>
    <s>Groupe de travail V : « L’obligation de rendre compte, la culture et la confiance des citoyens »</s>
    <s>Groupe de travail VI : « La gestion des finances, de l’information et des performances dans le secteur public »</s>
    <s>Groupe de travail VII : « Leadership, gouvernance et politique publique »</s>
    <s>Groupe de travail VIII : « La gestion de l’énergie, de l’environnement, de la sécurité alimentaire et de l’aide sociale »</s>
    <s>Programme de la Conference</s>
    <s>Programme social et pour les personnes accompagnantes</s>
    <s>Célébration du 50e annnniversaire de l'AIEIA</s>
    <s>Se rendre en Italie et information sur les Visas</s>
    <s>Invitation du rédacteur en chef de la RISA/IRAS à publier votre communication</s>
    <s>Rome: que voir et que faire?</s>
    <s>Navette Aéroport-Hotels-Lieu de la Conférence</s>
    <s>Message de bienvenue de la présidente de l'AIEIA, le Prof. Valeria Termini</s>
    <s>UNDESA: réunion du Groupe ad hoc d'experts sur le «Renforcement de l'Administration Publique et de leadership pour la réalisation des OMD au niveau local »</s>
    <s>Conférence annuelle de l'AIEIA, 2011</s>
    <s>Message de bienvenue de la présidente de l'AIEIA, le Prof. Valeria Termini</s>
    <s>Appel à communication</s>
    <s>Groupe de travail I : « La qualité au service des objectifs des programmes de formation »</s>
    <s>Groupe de travail II : « Le partenariat public / privé et la gestion des entreprises (publiques) »</s>
    <s>Groupe de travail III : « Le secteur public »</s>
    <s>Groupe de travail IV : « La gouvernance locale et le développement »</s>
    <s>Groupe de travail V : « L’obligation de rendre compte, la culture et la confiance des citoyens »</s>
    <s>Groupe de travail VI : « La gestion des finances, de l’information et des performances dans le secteur public »</s>
    <s>Groupe de travail VII : « Leadership, gouvernance et politique publique »</s>
    <s>Groupe de travail VIII : « La gestion de l’énergie, de l’environnement, de la sécurité alimentaire et de l’aide sociale »</s>
    <s>UNDESA: réunion du Groupe ad hoc d'experts sur le «Renforcement de l'Administration Publique et de leadership pour la réalisation des OMD au niveau local »</s>
    <s>Lieu de la Conférence</s>
    <s>Programme de la Conference</s>
    <s>Programme social et pour les personnes accompagnantes</s>
    <s>Célébration du 50e annnniversaire de l'AIEIA</s>
    <s>Invitation du rédacteur en chef de la RISA/IRAS à publier votre communication</s>
    <s>RSS Feed</s>
    <s>Appel à communication</s>
    <s>L’AIEIA à 50 ans : les défis et les prochaines étapes pour l’administration publique dans le monde</s>
    <s>L'APPEL A COMMUNICATION EST A PRÉSENT CLÔTURÉ</s>
    <s>Les auteurs seront contactés en temps utile.</s>
    <s>Au cours de la conférence de 2011, l'AIEIA fêtera son 50e anniversaire. Des sessions spécifiques se pencheront sur les réalisations des 50 dernières années. Cela sera l'occasion de rappeler l'esprit originel du père fondateur de l'AIEIA, Donald Stone, qui est de continuer à améliorer le renforcement des capacités, tout en faisant progresser la performance de l’administration publique par l'éducation et la formation dans toutes les régions du monde, tout cela entraînant un enrichissement mutuel. Cette occasion permettra également aux participants d'examiner l'histoire de l'AIEIA, ainsi que celle de l'éducation, de la formation et des besoins de formation en 'administration publique.</s>
    <s>Dans une deuxième partie, la Conférence se concentrera sur des questions plus spécifiques nécessitant des contributions interdisciplinaires impliquant ainsi les différents groupes de travail. En 50 ans, et sur les 5 continents, de nombreuses théories ont été soulevées et de nombreuses expériences menées afin d'établir le rôle de l'Etat d'une part, et de la société de l'autre, quand il s'agit de l'intérêt public. La question est, quelles sont les leçons à tirer de tant d'expériences différentes?</s>
    <s>Alors que la plupart des pays se reposent plus ou moins largement sur l'administration, d'autres essaient de se débarrasser de l’étatisme. Par conséquent, quelles sont les circonstances dans lesquelles l'administration est la bonne réponse aux besoins des citoyens? Quelles sont les tâches intrinsèquement publiques qui, le cas échéant, devraient toujours être attribuées à l'administration? Comment la crise financière affecte t’elle le rôle de l'État?</s>
    <s>De nombreux pays accordent un rôle important aux associations de citoyens. Mais, la société civile peut-elle se révéler aussi efficace que ce que l'on attend de l'administration? Comment réglementer et  contrôler de telles initiatives d'intérêt public collectif? Devons-nous nous attendre à une concurrence vertueuse entre les organismes publics et privés? Et quels ajustements organisationnels devraient être pris par les gouvernements lorsqu’ils ont l'intention de réguler plutôt que de d’agir?</s>
    <s>Parce que ces questions sont abordées de manière très diverses selon les différentes régions et différents contextes politiques, nous encourageons des projets de communication décrivant les caractéristiques culturelles, économiques, politiques et idéologiques de certaines régions ou pays, aboutissant à une distribution spécifique de tâches administratives entre le secteur public et le secteur privé. Les questions sous-jacentes devront être adressées, et les différentes expériences devront être confrontées.</s>
    <s>Selon une approche interdisciplinaire, les communications devraient traiter des défis rencontrés par l'administration publique selon différents points de vue: économiques (l'administration publique et l'économie publique), juridiques (droit administratif), de gestion  (questions d'organisation), et culturels (approches régionales).</s>
    <s>De nouvelles lignes directrices pour les résumés seront fournies dans les sections suivantes, et les questions mentionnées ci-dessus seront toutes abordées dans leurs conditions spécifiques pour chaque groupe de travail.</s>
    <s>Dans une troisième partie, la conférence se concentrera ensuite sur la principale préoccupation de l'AIEIA, c’est-à-dire l'éducation de la fonction publique et la formation dans une société régie par Internet. Des normes standards dans l'enseignement et la formation devraient être mises en place sur des questions comme les CV, les bonnes pratiques, le renforcement des capacités, les approches interdisciplinaires, les méthodes d'éducation et de formation, ainsi que l'autorité délégante. Des projets de communications sont à nouveau attendus pour décrire les expériences nationales et régionales tout en abordant les principales questions sous-jacentes.</s>
    <s>Guide à l’usage des auteurs de communications</s>
    <s>Les projets de communication à l’attention des huit Groupes de Travail devront être envoyés par courriel au secrétariat de l'AEIA (j.irschik@iias-iisa.org), ainsi qu’en copie au Groupe de Travail concerné (cf. ci-dessus). Les projets de communication liés à d’autres thèmes devront également être envoyés au secrétariat de l'AEIA (j.irschik@iias-iisa.org).</s>
    <s>Un projet de communication de 1000 mots et pas plus devra être remis d’ici le 28 février 2011. Merci de bien vouloir noter que si plus d’un projet peut être soumis, un seul sera retenu par auteur. Les communications qui seront acceptées devront être quant à elles remises au secrétariat de l’AEIA avant le 1 mai 2011 dernière limite. Les participants qui ne remettraient pas leurs communications à temps ou viendraient à annuler leur contribution ne seront pas inscrits au programme ou dans les actes de la Conférence.</s>
    <s>Les projets de communications sont acceptés en anglais et français.</s>
    <s>Les Présidents et Directeurs des Groupes de Travail seront sensibles à un certain nombre de critères dans les propositions de rapports. Les voici :</s>
    <s>•           Les projets de communication devront laisser entrevoir la perspective d’un rapport théorique et conceptuel pour la communication.</s>
    <s>•           Les communications de réflexion comme théoriques devront être reliées, ne serait-ce qu’indirectement, au thème de la conférence.</s>
    <s>•           Pour les communications empiriques, le cas échéant, il faudra faire preuve de nouvelles découvertes liées à une démarche de recherche;</s>
    <s>•           Il faudra que le rapport proposé soit baigné par le débat actuel qui anime la sphère de l'administration publique, et ce dans sa large acception.</s>
    <s>Il n’est pas nécessaire qu’un projet de communication remplisse tous ces critères, mais au moins certains.</s>
    <s>3 bourses seront allouées aux meilleures communications proposées par de jeunes chercheurs et professionnels âgés de moins de 30 ans.</s>
    <s>Il est prévu de publier un certain nombre de communications de la conférence dans un livre. Il y a aussi la possibilité de soumettre votre communication pour publication dans la Revue internationale des sciences administratives .</s>
    <s>About the Author</s>
    <s>Message de bienvenue de la présidente de l'AIEIA, le Prof. Valeria Termini</s>
    <s>Appel à communication</s>
    <s>Groupe de travail I : « La qualité au service des objectifs des programmes de formation »</s>
    <s>Groupe de travail II : « Le partenariat public / privé et la gestion des entreprises (publiques) »</s>
    <s>Groupe de travail III : « Le secteur public »</s>
    <s>Groupe de travail IV : « La gouvernance locale et le développement »</s>
    <s>Groupe de travail V : « L’obligation de rendre compte, la culture et la confiance des citoyens »</s>
    <s>Groupe de travail VI : « La gestion des finances, de l’information et des performances dans le secteur public »</s>
    <s>Groupe de travail VII : « Leadership, gouvernance et politique publique »</s>
    <s>Groupe de travail VIII : « La gestion de l’énergie, de l’environnement, de la sécurité alimentaire et de l’aide sociale »</s>
    <s>UNDESA: réunion du Groupe ad hoc d'experts sur le «Renforcement de l'Administration Publique et de leadership pour la réalisation des OMD au niveau local »</s>
    <s>Lieu de la Conférence</s>
    <s>Programme de la Conference</s>
    <s>Programme social et pour les personnes accompagnantes</s>
    <s>Célébration du 50e annnniversaire de l'AIEIA</s>
    <s>Invitation du rédacteur en chef de la RISA/IRAS à publier votre communication</s>
    <s>About Arras WordPress Theme</s>
    <s>Copyright Conférence annuelle de l'AIEIA, 2011. Tous droit réservés.</s>
  </text>
</page>
