<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.inrs.fr/inrs-pub/inrs01.nsf/IntranetObject-accesParIntranetID/OM:Document:EF2B197F00E79E29C12578E7002ADE53/%24FILE/Visu.html</url>
  <title>Conférence sur les risques liés aux multiexpositions : appel à ...</title>
  <snippet>
    <s>20 juil. 2011 Conférence sur les risques liés aux multiexpositions : appel à communications. Vous avez jusqu&#39;au 15 octobre 2011 pour soumettre vos </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Mise a jour : 20/07/2011</s>
    <s>Conference sur les risques lies aux multiexpositions : appel a communications</s>
    <s>Vous avez jusqu'au 15 octobre 2011 pour soumettre vos propositions de communication sur les effets sur la sante lies aux multiexpositions. Une conference interdisciplinaire est organisee sur le sujet par l'INRS du 2 au 4 avril 2012 a Nancy (France).</s>
    <s>« Multiexpositions 2012 » est la 2e d'une serie de 2 conferences organisees par l'INRS sur la recherche en matiere de sante et de securite au travail (apres la conference Nano 2011 ). Cette manifestation aura lieu du 2 au 4 avril 2011 au Palais des Congres de Nancy. Elle abordera essentiellement les effets sur la sante inherents aux multiexpositions.</s>
    <s>Cette conference est destinee aux chercheurs, experts et medecins d'horizons differents (toxicologie, sante et securite au travail, surveillance biologique des expositions, medecine du travail, protection de l'audition…), afin de partager les dernieres connaissances et d'echanger sur les besoins de la recherche dans le domaine des expositions multiples. Elle peut en effet aider a identifier, mettre en evidence et reguler les risques lies aux expositions complexes de l'environnement professionnel.</s>
    <s>Pour cet appel a communications, l'INRS souhaite la soumission d'articles presentant de nouveaux resultats de recherche, des resultats d'evaluation de risques et des propositions pour ameliorer la prevention sur les themes retenus.</s>
    <s>Themes abordes lors de la conference Multiexpositions 2012</s>
    <s>Expositions au bruit et a des agents ototoxiques</s>
    <s>Bruit et substances chimiques</s>
    <s>Bruit et agents extra-professionnels</s>
    <s>Bruit, vibrations et chaleur</s>
    <s>Bruit et stress</s>
    <s>Recommandations pour la reglementation des expositions au bruit (valeur d'action, protecteurs auditifs…)</s>
    <s>Interaction de plusieurs produits chimiques</s>
    <s>Monitoring biologique</s>
    <s>Interactions chimiques et metabolisme</s>
    <s>Modele toxicologique des melanges de produits chimiques</s>
    <s>Activite physique et expositions professionnelles</s>
    <s>Activite physique et travail poste / de nuit</s>
    <s>Activite physique et chaleur, vibrations, bruit</s>
    <s>Activite physique et stress</s>
    <s>Activite physique et exposition a des toxiques</s>
    <s>Cette conference interdisciplinaire est organisee par l'INRS avec le soutien du Partenariat pour la recherche europeenne en sante et securite au travail (PEROSH). Les langues officielles de cette manifestation sont le français et l'anglais (avec traduction simultanee assuree pendant les presentations orales).</s>
    <s>Une publication des communications est envisagee ulterieurement dans la revue internationale Annals of Occupational Hygiene</s>
    <s>Conference INRS 2012 sur les risques lies aux multiexpositions</s>
    <s>Date : du 2 avril 2012 au 4 avril 2012</s>
    <s>Lieu : Nancy (France)</s>
    <s>Organisateur : Institut national de recherche et de securite (INRS), avec le soutien du Partenariat pour la recherche europeenne en sante et securite au travail (PEROSH)</s>
    <s>Site Web : www.inrs-mixed-expo2012.fr</s>
    <s>Contact : mixed-expo2012@inrs.fr</s>
    <s>Renseignements : La conference aura lieu au Palais des Congres de Nancy. La date limite de soumission des resumes pour cet appel a communications est fixee au 15 octobre 2011. Les inscriptions sont d'ores et deja possibles sur le site de la manifestation.</s>
    <s>Pour en savoir plus en quelques clics </s>
    <s>Annonce de la conference Multiexpositions 2012 (fichier pdf, 34 ko)</s>
    <s>Site de la conference Multiexpositions 2012 www.inrs-mixed-expo2012.fr</s>
    <s>Partenariat pour la recherche europeenne en sante et securite au travail (PEROSH) www.perosh.eu</s>
  </text>
</page>
