<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://calenda.revues.org/</url>
  <title>Calenda</title>
  <snippet>
    <s>Appels à contribution |; Colloques |; Journées d&#39;étude |; Séminaires |; Bourses, prix et emplois |; Appels d&#39;offres |; Cycles de conférences |; Informations diverses </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Abonnez-vous à la lettre :</s>
    <s>À propos de Calenda</s>
    <s>Signaler un événement</s>
    <s>en Sciences humaines</s>
    <s>et sociales</s>
    <s>Octobre 2011</s>
    <s>À la une</s>
    <s>Toutes les catégories</s>
    <s>Esprit et langage</s>
    <s>Types d'événements</s>
    <s>Tous les types</s>
    <s>Appels à contribution</s>
    <s>Journées d'étude</s>
    <s>Bourses, prix et emplois</s>
    <s>Appels d'offres</s>
    <s>Cycles de conférences</s>
    <s>Informations diverses</s>
    <s>!Voir les nouvelles</s>
    <s>S'abonner aux flux RSS de Calenda</s>
    <s>Actualités de Revues.org Questions Vives rejoint Revues.org</s>
    <s>Mise en ligne de la revue Laboratoire Italien. Politique et société</s>
    <s>Inauguration du site de Linx</s>
    <s>Kernos rejoint Revues.org</s>
    <s>Ouverture du site de Philosophia Scientiæ</s>
    <s>Polis, revue chilienne en espagnol, inaugure son site</s>
    <s>Mise en ligne des Collections électroniques de l’Institut de hautes études internationales et du développement</s>
    <s>In Situ rejoint Revues.org</s>
    <s>Le Journal of the Text Encoding Initiative inaugure son site</s>
    <s>Inauguration de Pouvoirs dans la Caraïbe</s>
    <s>Lire la suite </s>
    <s>L'édition électronique ouverte OpenEdition au 21e Salon de la Revue (Paris, 14-16 octobre 2011)</s>
    <s>Les carnets récents d’Hypotheses.org</s>
    <s>OpenEdition sera présent au Salon du livre d’Histoire (Blois, 14-16 octobre 2011)</s>
    <s>Les « À la une » de Calenda, du 17 septembre au 7 octobre</s>
    <s>Qu’apportent les digital humanities ? Quelques exemples (2/2)</s>
    <s>Qu’apportent les digital humanities ? Quelques exemples (1/2)</s>
    <s>Calenda et les événements scientifiques dans le monde</s>
    <s>La lecture numérique au regard des technologies de l’attention et des sciences cognitives</s>
    <s>Lire la suite </s>
    <s>À la une</s>
    <s>Calenda est le plus important calendrier scientifique francophone en sciences humaines et sociales. Il est édité par Revues.org depuis 2000 et diffuse le programme de 16497 événements scientifiques. Pour diffuser une information dans Calenda , utilisez notre formulaire de suggestion.</s>
    <s>Nous écrire : calenda@revues.org</s>
    <s>Événements par catégories</s>
    <s>Sociologie |  Ethnologie, anthropologie |  Géographie |  Histoire |  Économie |  Études du politique |  Droit |  Études des sciences |  Études urbaines</s>
    <s>Esprit et langage</s>
    <s>Pensée |  Psychisme |  Langage |  Information |  Représentations |  Éducation |  Épistémologie et méthodes |  Religions</s>
    <s>Préhistoire et Antiquité |  Moyen Âge |  Époque moderne |  Époque contemporaine</s>
    <s>Afrique |  Amériques |  Asie |  Europe |  Océanie</s>
    <s>Dernières nouvelles publiées</s>
    <s>Appels à contribution |</s>
    <s>Journées d'étude |</s>
    <s>Bourses, prix et emplois |</s>
    <s>Appels d'offres |</s>
    <s>Cycles de conférences |</s>
    <s>Informations diverses</s>
    <s>Appels à contribution</s>
    <s>Les activistes urbains au XXe siècle</s>
    <s>15/11/2011 - Prague (République Tchèque)</s>
    <s>Dans le cadre de la onzième Conférence internationale d'histoire urbaine (EAUH) qui se tiendra à Prague, une session principale (&quot;main session&quot; M44) sera consacrée aux activistes urbains au XXe ( )</s>
    <s>Culture de table</s>
    <s>30/11/2011 - Blois (41000)</s>
    <s>Le château royal de Blois organise une grande exposition « festins de la Renaissance » qui aura lieu du 7 juillet au 21 octobre 2012. Elle s'accompagnera d'un colloque international intitulé « ( )</s>
    <s>Re-penser l'ordinaire</s>
    <s>04/01/2012 - Paris (75006)</s>
    <s>Considéré comme allant de soi, de l’ordre du banal, du commun, ou du courant, l’ordinaire n’est que trop rarement interrogé à l’aune de nos conditions de vie contemporaines. Bien ( )</s>
    <s>Humain / animal</s>
    <s>15/01/2012 - Paris (75004)</s>
    <s>La Société Internationale des Médiévistes de Paris (IMS-Paris) sollicite l’envoi de communications et de thèmes de sessions complètes pour son colloque qui se tiendra du jeudi 28 au samedi 30 ( )</s>
    <s>Le testament spirituel, du Moyen-Âge à l'époque moderne. Legs, salut de l'âme, miroir de vertus chrétiennes</s>
    <s>31/12/2011 - Metz (57000)</s>
    <s>Appel à communications pour une table-ronde qui aura à lieu à Metz les vendredi 28 et samedi 29 septembre 2012 : le testament spirituel, du Moyen-Âge à l’époque moderne – Legs, salut de ( )</s>
    <s>Voir les autres appels à contribution</s>
    <s>De compétences en performances…</s>
    <s>03/11/2011 - Paris (75005)</s>
    <s>Dès la publication d’Aspects of the Theory of Syntax (Chomsky, 1965), Dell Hymes réagit face à la conception restrictive de la notion de compétence proposée par le célèbre linguiste, ( )</s>
    <s>Neptune au musée : puissance, identités et conflits dans les musées maritimes et navals</s>
    <s>20/10/2011 - Montpellier (34000)</s>
    <s>Colloque international organisé par Patrick Louvier (Université Paul-Valéry Montpellier III), avec le soutien du Centre de recherches interdisciplinaires en sciences humaines et sociales de ( )</s>
    <s>Spinoza - Nietzsche</s>
    <s>24/10/2011 - Nanterre (92000)</s>
    <s>Le colloque international Nietzsche / Spinoza se tiendra à l'Université Paris-Ouest Nanterre les 24 et 25 octobre 2011. ( )</s>
    <s>Arnold van Gennep : terrains, oppositions, réseaux</s>
    <s>19/10/2011 - Paris (75006)</s>
    <s>Ce colloque consacré à Arnold van Gennep (1873-1957) ambitionne de restaurer toute sa complexité, tout son relief à une personnalité-clé du paysage anthropologique français de la première ( )</s>
    <s>Maurrassisme et Littérature</s>
    <s>20/10/2011 - Paris (75005)</s>
    <s>Colloque international organisé par Olivier Dard (Université Paul Verlaine – Metz, Centre de recherche universitaire Lorrain d’histoire – CRULH EA3945, MSH Lorraine USR3261 CNRS), Jeanyves ( )</s>
    <s>Voir les autres colloques</s>
    <s>Journées d'étude</s>
    <s>Trajectoire et témoignage</s>
    <s>16/11/2011 - Lyon (69007)</s>
    <s>Cette deuxième journée d’étude, organisée au Centre Norbert Elias (École normale supérieure de Lyon, salle n° 2, bât. de l’IFE), le 16 novembre 2011, relève d’un cycle destiné à ( )</s>
    <s>Temporalité et narrativité dans les arts visuels</s>
    <s>13/10/2011 - Paris (75002)</s>
    <s>Il s'agit de faire le point sur l'état de la réflexion concernant la temporalité dans les oeuvres d'art visuel. Eu égard à la période considérée, centrée sur les temps modernes mais abordant ( )</s>
    <s>Pour une didactique du cinéma</s>
    <s>21/10/2011 - Tours (37000)</s>
    <s>Le projet de recherche « Pour une didactique du cinéma ? Discours et pratiques cinéphiliques versus institutionnalisation des études cinématographiques » souhaite développer les réflexions ( )</s>
    <s>Décrypter la presse satirique</s>
    <s>25/11/2011 - Paris (75013)</s>
    <s>Le vendredi 25 novembre de 9h30 à 17h se tiendra à la BnF, site François Mitterrand (petit auditorium - Hall Est), une journée d'étude sur la presse satirique de la fin du XVIIIe siècle à nos ( )</s>
    <s>L’Europe et ses imaginaires médiatiques</s>
    <s>13/10/2011 - Lyon (69007)</s>
    <s>Quatrième journée d’étude du programme de formation-recherche « Les imaginaires de l’Europe » consacrée à l’exploration de la dialectique entre des discours, des productions culturelles ( )</s>
    <s>Voir les autres journées d'étude</s>
    <s>Non-lieux de l'exil</s>
    <s>02/05/2012 - Paris (75013)</s>
    <s>Dans ses définitions les plus communes, l’exil est le résultat d’une sanction, d’un bannissement, d’une condamnation à quitter sa terre et est souvent implicitement associé au deuil de la ( )</s>
    <s>La deuxième vie des objets</s>
    <s>13/10/2011 - Paris (75013)</s>
    <s>Ce séminaire propose de s'intéresser à la « deuxième vie des objets », en se demandant ce que les pratiques de recyclage peuvent révéler des transformations les plus contemporaines de nos ( )</s>
    <s>Territoires et militants communistes : approches plurielles et comparées</s>
    <s>05/11/2011 - Paris (75004)</s>
    <s>Programme du séminaire de recherche « Territoires et militants communistes : approche plurielles et comparées », Centre d’histoire sociale du XXe siècle (CNRS UMR 8058/Université Paris 1). ( )</s>
    <s>La première guerre mondiale, guerre du XIXe, guerre du XXe siècle (2011-2012)</s>
    <s>07/11/2011 - Paris (75006) et Paris (75003)</s>
    <s>Ce séminaire se propose de décloisonner l’étude de la Grande Guerre par une nouvelle approche chronologique et pluridisciplinaire. La première guerre mondiale mérite ainsi d’être étudiée ( )</s>
    <s>L'aménagement du territoire à l'épreuve des risques</s>
    <s>07/10/2011 - Nîmes (30021)</s>
    <s>La croissance urbaine est un phénomène généralisé et globalisé. Elle pose en termes nouveaux la question des risques naturels et / ou technologiques. Le séminaire interrogera la question du ( )</s>
    <s>Voir les autres séminaires</s>
    <s>Bourses, prix et emplois</s>
    <s>Chercheur(se) postdoctoral(e) spécialisé(e) dans les techniques d’analyse quantitative appliquées aux enquêtes prosopographiques</s>
    <s>01/01/2012 - Nanterre (92000)</s>
    <s>L'Institut des sciences sociales du politique (ISP, Université de Paris Ouest Nanterre), pour son équipe Irène « les professionnels internationaux de la paix. Sociologie et histoire d'une ( )</s>
    <s>O Corpo do estado maior do exército português: apogeu e queda</s>
    <s>19/10/2011 - Lisboa (1649-026, Portugal)</s>
    <s>Concurso para bolsa de investigação (BI) para mestre. Área científica genérica: História. Área científica específica: História Contemporânea. Candidaturas: de 27/09/2011 a 19/10/2011. ( )</s>
    <s>Bourses Studienstiftung des Abgeordnetenhauses von Berlin</s>
    <s>15/12/2011 - Berlin (Allemagne)</s>
    <s>Bourses destinées aux titulaires de diplômes de fin d´études supérieures et aux jeunes scientifiques pour des séjours de recherche à Berlin. ( )</s>
    <s>Allocations de recherche « Transcendance et sens commun » / Sonderforschungsbereich « Transzendenz und Gemeinsinn »</s>
    <s>11/10/2011 - Dresde (Allemagne)</s>
    <s>Le Centre de Recherche (Sonderforschungsbereich) 804 « Transzendenz und Gemeinsinn » (Transcendance et sens commun) de la Technische Universität de Dresden attribuera dans le cadre de son collège ( )</s>
    <s>Bourse post doctorale Gordon F. Henderson en droits de la personne</s>
    <s>31/12/2011 - Ottawa (Canada)</s>
    <s>Le mandat du Centre de recherche et d’enseignement sur les droits de la personne (CREDP) de l’Université d’Ottawa repose sur la reconnaissance du besoin d’appréhender les questions des ( )</s>
    <s>Voir les autres bourses, prix et emplois</s>
    <s>Appels d'offres</s>
    <s>Pratiques interculturelles dans les institutions patrimoniales</s>
    <s>Cet appel, lancé par le ministère de la culture (département de la recherche, de l'enseignement supérieur et de la technologie) vise à mieux connaître la façon dont les institutions ( )</s>
    <s>Les normes de parentalité</s>
    <s>15/11/2011 - Paris (75685)</s>
    <s>La Cnaf lance un appel à propositions de recherche sur le thème des normes de parentalité(s) autour de deux axes : la production des normes (par les institutions, les médias, les familles ) et ( )</s>
    <s>Plan Loire grandeur nature</s>
    <s>Appel à projets de recherche 2011 : « continuité écologique des cours d’eau et services rendus par les écosystèmes, en relation avec les vulnérabilités significatives que connaît le bassin ( )</s>
    <s>Infecção VIH/SIDA 2011</s>
    <s>30/08/2011 - Lisboa (Portugal)</s>
    <s>O presente concurso destina-se a financiar projectos de investigação científica e desenvolvimento tecnológico em Infecção VIH e SIDA, no âmbito do Protocolo de Cooperação entre a Fundação ( )</s>
    <s>La gouvernance de la petite enfance</s>
    <s>14/10/2011 - Paris (75000)</s>
    <s>La Caisse nationale des allocations familiales lance un appel à propositions de recherche sur la gouvernance de la petite enfance. Les propositions devront s'inscrire dans un ou plusieurs axes ( )</s>
    <s>Voir les autres appels d'offres</s>
    <s>Cycles de conférences</s>
    <s>L'internet change-t-il le temps ? (2011)</s>
    <s>13/10/2011 - Marseille (13001)</s>
    <s>L'ADBS PACA-Marseille propose un cycle de conférences sur la culture de l’information intitulé « L'information : une nouvelle culture ? » jusqu’en 2013. Les conférences portent sur le ( )</s>
    <s>Architecture &amp; paysages de l'industrie : l'avènement d'un patrimoine</s>
    <s>03/11/2011 - Paris (75016)</s>
    <s>Cours publics à la Cité de l'architecture à partir du 3 novembre 2011 jusqu'au 12 avril 2012. Cycle de 26 séances consacré à l'histoire et l'actualité du patrimoine industriel. Les cours du ( )</s>
    <s>Gouvernance et territoires : reagrds de professionnels</s>
    <s>19/10/2011 - Paris (75005) et Paris (75014)</s>
    <s>La gouvernance des territoires constitue un champ d’expression privilégié de l’action publique et politique. À ce titre, il est difficile d’en appréhender complètement les enjeux sans le ( )</s>
    <s>Dramaturgie des idées</s>
    <s>08/10/2011 - Gennevilliers (92320)</s>
    <s>Pour cette nouvelle saison des rencontres philosophiques de Gennevilliers, Emmanuel Alloa convie quatre invités autour des implications d’une telle « dramaturgie des idées ». Quel rapport entre ( )</s>
    <s>La genèse de l'identité grecque</s>
    <s>05/10/2011 - Paris (75005)</s>
    <s>M. Ortwin Dally, Professeur, Deutsches Archäologisches Institut, Berlin (Allemagne), invité par l’Assemblée des Professeurs, sur la proposition du professeur John Scheid, donnera une série de ( )</s>
    <s>Voir les autres cycles de conférences</s>
    <s>Informations diverses</s>
    <s>Ciclo de cinema mulheres palestinianas</s>
    <s>26/10/2011 - Coimbra (Portugal)</s>
    <s>Ciclo de cinema mulheres palestinianas, organizado conjuntamente pela UMAR e pelo Núcleo de Humanidades, Migrações e Estudos para a Paz (NHUMEP) do CES (Universidade de Coimbra). Responsáveis da ( )</s>
    <s>Rétrospective Rina Sherman</s>
    <s>19/11/2011 - Paris (75007)</s>
    <s>Rina Sherman a commencé à faire du cinéma en Afrique du Sud lors des dernières années de l’apartheid. Dans un rapport direct avec les personnes filmées, en cherchant une image plastique et en ( )</s>
    <s>Le rhino de Monsieur Reynaud un an après</s>
    <s>17/10/2011 - Paris (75013)</s>
    <s>Deux manifestations à l’Institut paléontologique de Paris, pour révéler à un public varié les résultats inédits de l’enquête scientifique réalisée par une équipe de chercheurs de ( )</s>
    <s>Habitat mobile, vie mouvante ?</s>
    <s>15/10/2011 - Paris (75004)</s>
    <s>Quels sont les contextes qui amènent des communautés, des groupes et des individus à s’établir de manière précaire sur un sol qu’ils ont ou non choisi et qui s’est ou non imposé à eux ? ( )</s>
    <s>Initiation à l'encodage des textes patrimoniaux</s>
    <s>26/10/2011 - Tours (37013)</s>
    <s>Le programme « Bibliothèques virtuelles humanistes » du Centre d'études supérieures de la Renaissance et le service de formation continue de l'université François-Rabelais de Tours, vous ( )</s>
    <s>Voir les autres informations diverses</s>
    <s>Événements à venir</s>
    <s>Vendredi 14 octobre 2011</s>
    <s>Mesure et réforme des pratiques alimentaires, XIXe-XXe siècles - Paris (75007)</s>
    <s>Information et savoirs en psychiatrie : enjeux éthiques - Marseille (13005)</s>
    <s>Régulation des comportements violents : regards croisés sur le sport fédéral et le sport scolaire - Liévin (62800)</s>
    <s>Sextas-feiras das antropologias - Lisboa (Portugal)</s>
    <s>Centenaire de la publication de l’ouvrage Le pouvoir d’achat de la monnaie d’Irving Fisher - Lyon (69007)</s>
    <s>Vers une cartographie des lieux du Nord - Montréal (Canada)</s>
    <s>Qualité et sécurité du déplacement piéton : facteurs, enjeux et nouvelles actions - Salon de Provence (13300)</s>
    <s>Science-fiction &amp; science juridique - Limoges (87000)</s>
    <s>La gouvernance de la petite enfance - Paris (75000)</s>
    <s>Thirty-Eighth Annual Saint Louis Conference on Manuscript Studies - Saint Louis (USA)</s>
    <s>Philology in the Digital Age - Würzburg (Allemagne)</s>
    <s>La différenciation sociale des enfants - Paris (75017)</s>
    <s>Une mobilisation algérienne : Nanterre et le 17 octobre 1961 - Nanterre (92000)</s>
    <s>Racisme et eugénisme dans l'aire anglophone (2011-2012) - Paris (75013)</s>
    <s>Geography of finance and real estate - Luxembourg (Luxembourg)</s>
    <s>Media e novos media, diáspora e migrações - Lisboa (1069-061, Portugal)</s>
    <s>Sable, déserts et techniques - Paris (75006)</s>
    <s>L'anthropologie de Marcel Gauchet : analyse et débats - Paris (75005)</s>
    <s>Les artistes polonais en France au XIXe siècle - Paris (75004)</s>
    <s>Genre et compétition - Paris (75005)</s>
    <s>La réception des troubadours en Languedoc et en France (XVIe-XVIIIe siècle) - Toulouse (31058)</s>
    <s>Festival « eau et économie » - Marseille (13002)</s>
    <s>Temps et émergence - Paris (75005)</s>
    <s>De la charité aux assurances sociales - Paris (75008)</s>
    <s>Comment vivre en société ? Individus et communautés dans l'espace public - Créteil (94000)</s>
    <s>Spatialités et modernité : lieux, milieux et territoires - Pau (64000)</s>
    <s>Les minorités et la question ethnique - Lyon (69002)</s>
    <s>Arts visuels du monde hispanique - Paris (75014)</s>
    <s>Hypermédias et pratiques numériques - Metz (57000)</s>
    <s>Des architectures de la croissance à la ville spectacle - Paris (75002)</s>
    <s>Les Ruines - Paris</s>
    <s>Premier symposium d'étudiants mexicains boursiers et ex-boursiers du CONACyT en France - Paris (75014)</s>
    <s>Controverses publiques autour de l'islam en Europe - Paris (75006)</s>
    <s>Poésie et société en Espagne, 1650-1750 - Bordeaux (33000) et Pessac (33607)</s>
    <s>L'angle mort des années cinquante - Paris (75005)</s>
    <s>Le protestantisme et la cité - Montauban (82000)</s>
    <s>Samedi 15 octobre 2011</s>
    <s>Les mondes du technique au prisme de l’ENET-ENSET-ENS Cachan - Cachan (94235)</s>
    <s>« Allers / retours ». Migrations transatlantiques, interaméricaines et territoires littéraires en devenir</s>
    <s>Musiques et contre-culture(s). Le rock, les sixties, les États-Unis et au-delà</s>
    <s>Goût de l'authentique et construction émotionnelle des territoires touristiques, XVIIe-XXe siècle - Saint-Brieuc (22000)</s>
    <s>Les oiseaux chanteurs. Sciences, pratiques sociales et représentations en Europe du Moyen Âge à nos jours - Glux-en-Glenne (58370)</s>
    <s>Anthropologie, innovations techniques et dynamiques sociales dans le domaine de la santé - Brest (29200)</s>
    <s>Eighth Conference on Language Resources and Evaluation - Istanbul (Turquie)</s>
    <s>Centenaire de la publication de l’ouvrage Le pouvoir d’achat de la monnaie d’Irving Fisher - Lyon (69007)</s>
    <s>La formule au Moyen Âge - Nancy (54000) et Metz</s>
    <s>Écho et reprise dans les séries télévisées - Rouen (76000)</s>
    <s>Democracy from America? Historical Continuities in U.S. Nation Building Policies - Paris (75003)</s>
    <s>École et patrimoines littéraires : quelles tensions, quels usages aujourd'hui ? - Gennevilliers (92230)</s>
    <s>Christianisme et prison : rencontres, dialogues, confrontations - Angers (49000)</s>
    <s>Poste de directeur-adjoint du Centre d'études franco-russe de Moscou</s>
    <s>Equus Meeting Tourism : cheval, tourisme, loisirs - Saumur (49400)</s>
    <s>L'illisible : lieux et enjeux modernes et postmodernes - Tunis (1007, Tunisie)</s>
    <s>La Belle Époque des femmes ? 1889-1914 - Orléans (45000)</s>
    <s>Workplace Studies et environnements techniques – regards croisés</s>
    <s>Philology in the Digital Age - Würzburg (Allemagne)</s>
    <s>Thirty-Eighth Annual Saint Louis Conference on Manuscript Studies - Saint Louis (USA)</s>
    <s>Les cultes isiaques et le pouvoir - Boulogne-sur-Mer (62200)</s>
    <s>Une mobilisation algérienne : Nanterre et le 17 octobre 1961 - Nanterre (92000)</s>
    <s>Découvertes, (re)découvertes des Amériques - Le Havre (76600)</s>
    <s>Les cultes isiaques et le pouvoir - Boulogne-sur-Mer (62200)</s>
    <s>Habitat mobile, vie mouvante ? - Paris (75004)</s>
    <s>Justice, religion, réconciliation - Paris (75006)</s>
    <s>L'anthropologie de Marcel Gauchet : analyse et débats - Paris (75005)</s>
    <s>Les artistes polonais en France au XIXe siècle - Paris (75004)</s>
    <s>Festival « eau et économie » - Marseille (13002)</s>
    <s>Temps et émergence - Paris (75005)</s>
    <s>Les minorités et la question ethnique - Lyon (69002)</s>
    <s>Philosophie de l'histoire de la philosophie - Paris (75006)</s>
    <s>L'angle mort des années cinquante - Paris (75005)</s>
    <s>Le protestantisme et la cité - Montauban (82000)</s>
    <s>Dimanche 16 octobre 2011</s>
    <s>Philology in the Digital Age - Würzburg (Allemagne)</s>
    <s>Art, littérature et philosophie - Barcelone (Espagne)</s>
    <s>Festival « eau et économie » - Marseille (13002)</s>
    <s>Lundi 17 octobre 2011</s>
    <s>Rencontres et croisements. Histoire des sociétés africaines en mondialisation, XVe-XXe siècle - Paris (75004)</s>
    <s>Sociologie des approches critiques du développement et de la ville durables - Paris (75013)</s>
    <s>Biennale du numérique. Médiations, savoirs, innovations - Villeurbanne (69623)</s>
    <s>Les juifs dans les droits ecclésiastique, romano-barbare et byzantin, VIe-XIe siècle - Fontevraud-L'Abbaye (49590)</s>
    <s>Les relations des cadres à l'entreprise et au travail – regards croisés - Paris (75014)</s>
    <s>Plan Loire grandeur nature</s>
    <s>México en las migraciones internacionales, perspectivas mediterráneas - Marseille (13000)</s>
    <s>Séminaire du Metis : figures du renseignement européen (automne 2011) - Paris (75006)</s>
    <s>La sociologie de l'architecture, un domaine de savoir en construction - Paris (75019)</s>
    <s>Género, violência e mudanças sociais - Lisboa (1069-061, Portugal)</s>
    <s>Offre de contrats doctoraux (3) et de bourses post-doctorales (5) du LabEx HASTEC - Paris</s>
    <s>L'éducation à l'égalité entre les sexes - Paris (75013)</s>
    <s>Droit et économie de l’environnement - Paris (75001)</s>
    <s>Fenêtres sur les sciences humaines et sociales - Lille (59800)</s>
    <s>Atelier histoire / sociologie : traditions, croisements, terrains - Cachan (94235)</s>
    <s>Crise de légitimité des systèmes politiques : révision des processus de transition et consolidation démocratique - Madrid (Espagne)</s>
    <s>Histoire transnationale des pensées raciales (2011-2012) - Paris (75016)</s>
    <s>Le rhino de Monsieur Reynaud un an après - Paris (75013)</s>
    <s>La transmission en acte dans les arts de la performance en Asie - PARIS (75013)</s>
    <s>La figure de l’évêque défunt et le monde paléochrétien - Lausanne (1005, Suisse)</s>
    <s>Mardi 18 octobre 2011</s>
    <s>Cultures et sociétés (2011-2012) - Dijon (21000)</s>
    <s>Biennale du numérique. Médiations, savoirs, innovations - Villeurbanne (69623)</s>
    <s>Les juifs dans les droits ecclésiastique, romano-barbare et byzantin, VIe-XIe siècle - Fontevraud-L'Abbaye (49590)</s>
    <s>Conferência do desenvolvimento - Brasília (Brasil)</s>
    <s>México en las migraciones internacionales, perspectivas mediterráneas - Marseille (13000)</s>
    <s>La sociologie de l'architecture, un domaine de savoir en construction - Paris (75019)</s>
    <s>Regards croisés sur l’expérience transgenre de la parenté - Aix-en-Provence (13100)</s>
    <s>Regards croisés sur le temps - Bensançon (25051)</s>
    <s>Género, violência e mudanças sociais - Lisboa (1069-061, Portugal)</s>
    <s>Centenaire du CAP : apprentissages professionnels, certifications scolaires et société - Poitiers (86000)</s>
    <s>Qualidade em saúde - Lisboa (1067-001, Portugal)</s>
    <s>La figure de l’évêque défunt et le monde paléochrétien - Lausanne (1005, Suisse)</s>
    <s>L'oralisation des écrits sur les terrains des sciences sociales - Montpellier (34090)</s>
    <s>Mercredi 19 octobre 2011</s>
    <s>Des concepts pour penser le soin - Paris (75014)</s>
    <s>Transformations de soi, dynamiques sociales et constructions identitaires - Pessac (33600)</s>
    <s>Effets psychosociaux de la mondialisation sur la santé mentale : pour une écologie du lien social - Lyon (69000)</s>
    <s>Les frontières pyrénéennes au Moyen Âge, VIe-XVe siècle : nouvelles thèses, nouveaux débats - Toulouse (31000)</s>
    <s>Patrimoines européens : faux et fictions en histoire et géographie (2011-2012) - Cergy-Pontoise (95000)</s>
    <s>Faux et fictions en histoire et en géographie - Cergy-Pontoise (95011)</s>
    <s>Art et écologie humaine. Des cavernes aux friches industrielles - Marseille (13000)</s>
    <s>Santé et protection sociale de 1800 à nos jours - Saint-Etienne (42000)</s>
    <s>México en las migraciones internacionales, perspectivas mediterráneas - Marseille (13000)</s>
    <s>Regards croisés sur l’expérience transgenre de la parenté - Aix-en-Provence (13100)</s>
    <s>Géographie militaire et conflits - Paris (75013)</s>
    <s>La genèse de l'identité grecque - Paris (75005)</s>
    <s>Centenaire du CAP : apprentissages professionnels, certifications scolaires et société - Poitiers (86000)</s>
    <s>L'enfant, l'éternité et la mort - EPERNAY (51200)</s>
    <s>Le rhino de Monsieur Reynaud un an après - Paris (75013)</s>
    <s>Protestantisme évangélique et diversité culturelle - Toulouse (31000)</s>
    <s>Gouvernance et territoires : reagrds de professionnels - Paris (75005) et Paris (75014)</s>
    <s>O Corpo do estado maior do exército português: apogeu e queda - Lisboa (1649-026, Portugal)</s>
    <s>Arnold van Gennep : terrains, oppositions, réseaux - Paris (75006)</s>
    <s>L'émigration d'élites basco-béarnaises vers l'Argentine, XIXe-XXe siècles - Pau (64000)</s>
    <s>Jeudi 20 octobre 2011</s>
    <s>Gouverner et administrer des espaces sous tension - Nantes (44000)</s>
    <s>Agglomérations et sanctuaires gallo-romains - Grand (88350)</s>
    <s>Sociétés arabo-musulmanes en fracture - Paris (75013)</s>
    <s>Huitième centenaire de la cathédrale de Reims - Reims (51100)</s>
    <s>Les frontières pyrénéennes au Moyen Âge, VIe-XVe siècle : nouvelles thèses, nouveaux débats - Toulouse (31000)</s>
    <s>Art et écologie humaine. Des cavernes aux friches industrielles - Marseille (13000)</s>
    <s>Écritures en migration(s)</s>
    <s>La gouvernance et les communautés portuaires en Europe - Nantes (44000)</s>
    <s>La recherche en histoire moderne en Europe. État des lieux et perspectives - Paris (75003)</s>
    <s>La sociologie des professions : actualité et perspectives - Louvain-la-Neuve (Belgique), Bruxelles (Belgique) et Liège (Belgique)</s>
    <s>Connoisseurship. L’ œil, la raison et l’instrument - Paris (75001)</s>
    <s>Histoires sans frontières. Le passé au présent - Paris (75005)</s>
    <s>[S’Approprier la ville. Du patrimoine urbain aux paysages culturels ] - Montréal (Québec, Canada)</s>
    <s>Séminaires doctoraux de l’École de droit et de l’école doctorale de Sciences Po (2011-2012) - Paris (75007)</s>
    <s>Inclusão das comunidades ciganas: desafios, oportunidades e compromissos - Porto (4460-362, Portugal)</s>
    <s>Centenaire du CAP : apprentissages professionnels, certifications scolaires et société - Poitiers (86000)</s>
    <s>Le discours de la nation dans la littérature italienne - Metz et Scy-Chazelles (57000)</s>
    <s>Les mots des vêtements et des textiles - Dijon (21000)</s>
    <s>Jeunesses radicales entre idéologie, expressivité et violence : comparaisons autour de l'expérience russe - Paris (75013)</s>
    <s>Les fruits et légumes : un objet sociologique ? - Ivry-sur-Seine (94200)</s>
    <s>Si la photo est bonne - Paris (75002)</s>
    <s>Séminaire franco-britannique d'histoire, 2011-2012 - Paris (75006)</s>
    <s>L'Empire : une expérience de construction européenne ? - Lille (69000) et Bruxelles (Belgique)</s>
    <s>Direitos humanos, mercados e desafios da governação - Lisboa (1649-026, Portugal)</s>
    <s>Espace public et reconstruction du politique - Paris (75000)</s>
    <s>Intercommunalité culturelle : quels projets pour quelle gouvernance à l'aune de la réforme territoriale ? - Fos-sur-Mer (13270)</s>
    <s>L'émigration d'élites basco-béarnaises vers l'Argentine, XIXe-XXe siècles - Pau (64000)</s>
    <s>Politiques culturelles et enjeux urbains (2011-2012) - Paris (75005)</s>
    <s>Paratextes et stratégies de pouvoir dans la péninsule ibérique au Moyen Âge - Lyon (69007)</s>
    <s>Maurrassisme et Littérature - Paris (75005)</s>
    <s>Arnold van Gennep : terrains, oppositions, réseaux - Paris (75006)</s>
    <s>La réforme de l’État dans les pays post-communistes - Paris (75005)</s>
    <s>Neptune au musée : puissance, identités et conflits dans les musées maritimes et navals - Montpellier (34000)</s>
    <s>Vendredi 21 octobre 2011</s>
    <s>Huitième centenaire de la cathédrale de Reims - Reims (51100)</s>
    <s>États, sociétés, espaces - Paris (75004)</s>
    <s>Les frontières pyrénéennes au Moyen Âge, VIe-XVe siècle : nouvelles thèses, nouveaux débats - Toulouse (31000)</s>
    <s>Quatrièmes rencontres internationales des doctorants en études byzantines - Paris (75002)</s>
    <s>Sextas-feiras das antropologias - Lisboa (Portugal)</s>
    <s>Art et écologie humaine. Des cavernes aux friches industrielles - Marseille (13000)</s>
    <s>La gouvernance et les communautés portuaires en Europe - Nantes (44000)</s>
    <s>Le temps en sciences sociales - Avignon (84029)</s>
    <s>Quel dialogue pour la gouvernance des ressources naturelles et du territoire ? - Gatineau (J8X3X7, Canada)</s>
    <s>La recherche en histoire moderne en Europe. État des lieux et perspectives - Paris (75003)</s>
    <s>Carnavals : circulations, transformations et contemporanéité - Nice (06000)</s>
    <s>Racisme et eugénisme dans l'aire anglophone (2011-2012) - Paris (75013)</s>
    <s>Connoisseurship. L’ œil, la raison et l’instrument - Paris (75001)</s>
    <s>Agglomérations et sanctuaires gallo-romains - Grand (88350)</s>
    <s>Inclusão das comunidades ciganas: desafios, oportunidades e compromissos - Porto (4460-362, Portugal)</s>
    <s>Migrations et exils espagnols en France - La Plaine Saint Denis (93210)</s>
    <s>Le discours de la nation dans la littérature italienne - Metz et Scy-Chazelles (57000)</s>
    <s>De la charité aux assurances sociales - Paris (75008)</s>
    <s>Pourquoi la bibliographie nationale : hier, aujourd'hui, demain ? - Paris (76013)</s>
    <s>Les mots des vêtements et des textiles - Dijon (21000)</s>
    <s>Jeunesses radicales entre idéologie, expressivité et violence : comparaisons autour de l'expérience russe - Paris (75013)</s>
    <s>Ambiente: porquê ler os clássicos? - Lisboa (1067-001, Portugal)</s>
    <s>« Gartenkultur » du XIXe au XXIe siècle : à la recherche du jardin allemand - Nanterre (92001)</s>
    <s>Médicament(s) XIIe-XVIIIe siècle - Paris (75006) et Nanterre (92000)</s>
    <s>L'Empire : une expérience de construction européenne ? - Lille (69000) et Bruxelles (Belgique)</s>
    <s>L'émigration d'élites basco-béarnaises vers l'Argentine, XIXe-XXe siècles - Pau (64000)</s>
    <s>Paratextes et stratégies de pouvoir dans la péninsule ibérique au Moyen Âge - Lyon (69007)</s>
    <s>Histoire des accidents et des risques industriels. France-Angleterre, fin XVIIe-fin XIXe siècle - Paris (75006)</s>
    <s>Pour une didactique du cinéma - Tours (37000)</s>
    <s>Arnold van Gennep : terrains, oppositions, réseaux - Paris (75006)</s>
    <s>Neptune au musée : puissance, identités et conflits dans les musées maritimes et navals - Montpellier (34000)</s>
    <s>Intercommunalité culturelle : quels projets pour quelle gouvernance à l'aune de la réforme territoriale ? - Fos-sur-Mer (13270)</s>
    <s>Maurrassisme et Littérature - Paris (75005)</s>
    <s>Samedi 22 octobre 2011</s>
    <s>Agglomérations et sanctuaires gallo-romains - Grand (88350)</s>
    <s>Huitième centenaire de la cathédrale de Reims - Reims (51100)</s>
    <s>Quatrièmes rencontres internationales des doctorants en études byzantines - Paris (75002)</s>
    <s>Art et écologie humaine. Des cavernes aux friches industrielles - Marseille (13000)</s>
    <s>Carnavals : circulations, transformations et contemporanéité - Nice (06000)</s>
    <s>Connoisseurship. L’ œil, la raison et l’instrument - Paris (75001)</s>
    <s>1961: o ano de todos os perigos - Lisboa (1050-227, Portugal)</s>
    <s>Médicament(s) XIIe-XVIIIe siècle - Paris (75006) et Nanterre (92000)</s>
    <s>Les déplacements forcés dans les villes du Sud : les déguerpissements en questions - Paris (75005)</s>
    <s>L'Empire : une expérience de construction européenne ? - Lille (69000) et Bruxelles (Belgique)</s>
    <s>Maurrassisme et Littérature - Paris (75005)</s>
    <s>L'émigration d'élites basco-béarnaises vers l'Argentine, XIXe-XXe siècles - Pau (64000)</s>
    <s>Dimanche 23 octobre 2011</s>
    <s>Agglomérations et sanctuaires gallo-romains - Grand (88350)</s>
    <s>Lundi 24 octobre 2011</s>
    <s>Politiques territoriales, intervention de l'État et pratiques sociales dans la restructuration de l'espace - São Gonçalo (Rio de Janeiro, Brésil)</s>
    <s>Relações luso-italianas nos séculos XV-XVIII - Lisboa (Portugal)</s>
    <s>Outils informatiques pour les historiens (2011) - Paris (75006)</s>
    <s>Les lundis de l'Ined (automne 2011) - Paris (75020)</s>
    <s>L'éducation à l'égalité entre les sexes - Paris (75013)</s>
    <s>La libéralité au XVIe siècle - Web</s>
    <s>Spinoza - Nietzsche - Nanterre (92000)</s>
    <s>Seminários CRIA 2011-2012 - Lisboa (1649-013, Portugal)</s>
    <s>Mardi 25 octobre 2011</s>
    <s>Cultures et sociétés (2011-2012) - Dijon (21000)</s>
    <s>Laïcités en sociétés majoritairement musulmanes et musulmans en contextes laïcs - Le Mans (72000)</s>
    <s>Vidéo &amp; ambiance - Grenoble (38000, France)</s>
    <s>Outils informatiques pour les historiens (2011) - Paris (75006)</s>
    <s>Paul Lafargue cent ans après - Strasbourg (67084)</s>
    <s>Penser l'État : modèles explicatifs, pratiques de recherche (2011-2012) - Paris (75017)</s>
    <s>Actualité de la peinture murale - Paris (75116 )</s>
    <s>Spinoza - Nietzsche - Nanterre (92000)</s>
    <s>Mercredi 26 octobre 2011</s>
    <s>Formação e produção do conhecimento em psicologia - Belém - PA (Brasil)</s>
    <s>Vidéo &amp; ambiance - Grenoble (38000, France)</s>
    <s>Outils informatiques pour les historiens (2011) - Paris (75006)</s>
    <s>Initiation à l'encodage des textes patrimoniaux - Tours (37013)</s>
    <s>Les dimensions transnationales de l’anticommunisme de guerre froide - Fribourg (1700, Suisse)</s>
    <s>Géographie, arts et littérature (2011-2012) - Paris (75005)</s>
    <s>La genèse de l'identité grecque - Paris (75005)</s>
    <s>Actualité de la peinture murale - Paris (75116 )</s>
    <s>Ciclo de cinema mulheres palestinianas - Coimbra (Portugal)</s>
    <s>Jeudi 27 octobre 2011</s>
    <s>Rencontres autour du livre à l'ENS - Paris (75005)</s>
    <s>Formação e produção do conhecimento em psicologia - Belém - PA (Brasil)</s>
    <s>Initiation à l'encodage des textes patrimoniaux - Tours (37013)</s>
    <s>Le médicament. De quel droit ? Histoire - Cergy-Pontoise, 95011 Cedex</s>
    <s>Les dimensions transnationales de l’anticommunisme de guerre froide - Fribourg (1700, Suisse)</s>
    <s>Saint-Leu-d’Esserent et l’implantation monastique dans la basse vallée de l’Oise - Saint-Leu-d'Esserent (60340)</s>
    <s>La démocratie, une valeur spirituelle - Paris (75005)</s>
    <s>Tango : créations, identifications, circulations - Paris (75006)</s>
    <s>Séminaires doctoraux de l’École de droit et de l’école doctorale de Sciences Po (2011-2012) - Paris (75007)</s>
    <s>Local, national, global : faire / défaire la mondialisation (2011-2012) - Paris (75014)</s>
    <s>Vendredi 28 octobre 2011</s>
    <s>Formação e produção do conhecimento em psicologia - Belém - PA (Brasil)</s>
    <s>Initiation à l'encodage des textes patrimoniaux - Tours (37013)</s>
    <s>Les dimensions transnationales de l’anticommunisme de guerre froide - Fribourg (1700, Suisse)</s>
    <s>Saint-Leu-d’Esserent et l’implantation monastique dans la basse vallée de l’Oise - Saint-Leu-d'Esserent (60340)</s>
    <s>Transferts de savoir dans les cartographies de l'océan Indien - Paris (75002)</s>
    <s>Seminário de Ciência Política do ICS (2011-2012) - Lisboa (1600-189, Portugal)</s>
    <s>Tango : créations, identifications, circulations - Paris (75006)</s>
    <s>L’anthropologie philosophique et son potentiel critique. La vie, la société, la politique - Paris (75013)</s>
    <s>De la charité aux assurances sociales - Paris (75008)</s>
    <s>Voir les événements de octobre</s>
    <s>Centre National de la Recherche Scientifique</s>
    <s>École des Hautes Études en Sciences Sociales</s>
    <s>Université de Provence</s>
    <s>Université d'Avignon</s>
    <s>Très grand équipement ADONIS</s>
    <s>Accès réservé</s>
    <s>Revues.orgRevues et collections de livres</s>
    <s>Les revues (304)</s>
    <s>Les collections de livres (18)</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>CalendaCalendrier des sciences sociales</s>
    <s>Acceder aux evenements ()</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Hypotheses.orgCarnets et blogs de recherche</s>
    <s>Acceder aux carnets (242)</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Lettre &amp; alertes</s>
    <s>LettreS'abonner a la Lettre de Revues.org</s>
    <s>Alertes &amp; abonnementsAcceder au service</s>
    <s>Calendrier des lettres et sciences humaines et sociales</s>
  </text>
</page>
