<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.adrets.net/actualites.htm</url>
  <title>Actualités - ADRETs</title>
  <snippet>
    <s>mentions legales. actualites. Actualités du tourisme dans le Monde &middot; Colloques, Conférences, Appels à contributions &middot; Actualités du tourisme dans le Monde </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Association pour le</s>
    <s>Dloppement de la</s>
    <s>Recherche et des</s>
    <s>Etudes sur les</s>
    <s>les nouvelles</s>
    <s>la photographie du mois</s>
    <s>Composition du bureau</s>
    <s>Comptes rendus des AG</s>
    <s>Annuaire des membres</s>
    <s>doctoriales 2008</s>
    <s>Enjeux des doctoriales</s>
    <s>Appel a communication</s>
    <s>des mots et concepts du tourisme</s>
    <s>Sites amis</s>
    <s>espace adherents</s>
    <s>nous contacter</s>
    <s>mentions legales</s>
    <s>Actualites du tourisme dans le Monde</s>
    <s>Colloques, Conferences, Appels a contributions</s>
    <s>Actualites du tourisme dans le Monde</s>
    <s>Google et le tourisme - Si vous ecoutez la rumeur du Web vous entendrez ici ou la que Google s'interesse au secteur du tourisme. Rien d'etonnant lorsque l'on voit que le voyage pese 34% des recherches sur Google France. Selon Tour hebdo, &quot;En France, Google a compte 7 fois plus de requetes mobiles liees au voyage cette annee par rapport a 2010 Lire la suite</s>
    <s>Conges chinois : une manne pour les destinations touristiques etrangeres - Alors que certaines destinations touristiques peinent a attirer les visiteurs, des arrivees massives de Chinois sont attendues durant les conges de la Fete nationale, explique un think tank du secteur touristique. L'Academie chinoise du tourisme prevoit que 2,2 millions de touristes chinois voyageront a l'etranger durant la semaine de vacances qui debute le 1er octobre Lire la suite</s>
    <s>Suisse - Huit nouveaux parcs naturels en Suisse - Le premier Parc national des Alpes a ete cree en 1914 en Engadine. Depuis, la Suisse n'avait guere fait d'efforts pour creer d'autres grands espaces proteges. Debut septembre, huit parcs ont ete titularises &quot; parc naturels regionaux &quot; par l'Office federal de l'Environnement (OFEV). La creation de ces parcs a ete rendue possible par une loi de 2007 Lire la suite</s>
    <s>Les vingt-et-une destinations europeennes d'excellence (EDEN), sur le theme « Tourisme et sites reconvertis » - L'acronyme EDEN (« European Destinations of ExcelleNce ») designe les destinations europeennes d'excellence. Il s'agit d'un projet de la Commission europeenne encourageant les modeles de developpement d'un tourisme durable a travers l'Union europeenne, dans le cadre duquel des concours nationaux sont organises chaque annee et debouchent sur la selection d'une « destination d'excellence » touristique dans chaque pays participant Lire la suite</s>
    <s>France - Le tourisme, un atout formidable pour la France - Rapport d'information de MM. Andre FERRAND et Michel BÉCOT, fait au nom de la commission de l'economie, du developpement durable et de l'amenagement du territoire et de la commission des finances Lire la suite</s>
    <s>Europe - Europeans spend 77 % of their holiday trips in their own country - Although tourism is generally considered to be an international phenomenon, residents of the EU spend a significant share of their holidays within their own country. In 2010, more than 3 out of 4 holiday trips were domestic trips. This publication takes a closer look at domestic tourism in Europe Lire la suite</s>
    <s>Atelier de Reflexion Prospective Projet &quot;FUTOURAUMED&quot; - Quel FUtur pour un TOURisme AUtrement en MEDiterranee ? - Besoins en recherche sur l'avenir de la Mediterranee : tourisme, culture, technologie Lire la suite</s>
    <s>Le guide pratique « Biodiversite &amp; Tourisme, de nouvelles opportunites pour les entreprises et les destinations ? » - Lire la suite via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>Coree du Sud - La Coree du Sud vise a attirer 10 millions de touristes etrangers cette annee - La Coree du Sud vise a attirer 10 millions de touristes etrangers pour la premiere fois cette annee, en etendant ses efforts de marketing, a declare ce lundi l'Office national du tourisme coreen (KTO). Le KTO prevoit que le nombre des touristes etrangers en Coree du Sud peut atteindre 9,6 millions avant la fin de cette annee Lire la suite</s>
    <s>Russie - Moscou au seuil d'une revolution gastronomique - Apprendre a faire une glace au bacon, decouvrir le gout du mouton des steppes kalmoukes ou manger une paella a la russe : vingt ans apres la chute de l'URSS, Moscou est en passe de vivre une revolution gastronomique Lire la suite</s>
    <s>Special Report No 6/2011 - Were ERDF co-financed tourism projects effective ? - Lire la suite</s>
    <s>India and Israel to Enhance Tourism Cooperation - India and Israel have decided to enhance cooperation in Tourism Sector. This was decided at a meeting between Mr. Stas Misezhnikov, Tourism Minister of Israel and Union Tourism Minister, Shri Subodh Kant Sahai held here today Lire la suite</s>
    <s>France - Bilan de l'Ete 2011 - Frederic LEFEBVRE - Secretaire d'Etat charge du Tourisme et de la Consommation - Lire la suite</s>
    <s>Innovativer Gesundheitstourismus in Deutschland - Branchenreport &quot;Kurorte und Heilbader&quot; - Lire la suite</s>
    <s>Geneve regarde a l'est pour diversifier son tourisme - Encore trop dependante des vacanciers des pays du Golfe, Geneve doit diversifier son offre touristique. C'est le constat des responsables du secteur eux-memes. Environ 1,8 million de personnes ont assiste aux Fetes de Geneve qui se sont terminees dimanche, un chiffre en diminution par rapport aux 2 millions de l'annee derniere. Le fait que les Fetes sont tombees cette annee en plein mois de ramadan, ou les musulmans appliquent le jeune, pourrait en etre a l'origine Lire la suite</s>
    <s>La veille strategique, un outil pour le maintien du tourisme en Tunisie - La revolution et l'atmosphere d'insecurite ont fragilise un secteur d'activite essentiel du pays : le tourisme. (…) En tant que premiere destination touristique de la France, la Tunisie ne peut pas rester insensible a ces aleas. Il parait donc interessant d'apporter un eclairage sur cette activite diffuse et mal reconnue Lire la suite</s>
    <s>Beau temps pour le tourisme en France malgre la grisaille - Les professionnels du tourisme tirent un premier bilan plutot positif de la saison estivale, marquee par une meteo morose, un fort interet pour les evenements culturels et un record d'affluence a Paris. A quelques jours du long week-end du 15 aout, qui marque les grands retours de conges, le Syndicat national des hoteliers, restaurateurs, cafetiers et traiteurs (Synhorcat) s'attend a un taux de frequentation hoteliere voisin de celui de l'an dernier, soit environ 80% de reservation dans tout le pays Lire la suite</s>
    <s>Mobiles : telephonez de l'etranger sans vous ruiner - Vous partez en vacances a l'etranger ? Pour ne pas exploser votre facture de telephone mobile, quelques precautions s'imposent Lire la suite</s>
    <s>Le boom du tourisme industriel : ces entreprises qui ouvrent leurs portes au public - Chantiers de l'Atlantique, ateliers de l'A380, verreries, parfumeries et meme, centrales nucleaires… de plus en plus d'entreprises profitent du boom du tourisme industriel pour faire decouvrir leur savoir-faire mais surtout generer de nouvelles recettes. Visite guidee . Lire la suite</s>
    <s>Restaurants : les meilleurs sites pour alleger l'addition - Trouver un restaurant et reserver sans telephoner?? C'est possible sur Internet. Et d'autant plus interessant qu'on vous propose souvent des menus a prix casses… C'est la femme la plus convoitee du Net. A 27 ans, Stephanie Pelaprat a reussi a attirer Xavier Niel (Free), Marc Simoncini (Meetic) et Jacques-Antoine Granjon (Vente-privee) au capital de sa start-up, Restopolitan, qui permet de reserver une table au restaurant sans decrocher son telephone Lire la suite</s>
    <s>Les 10 applis qui vont revolutionner vos voyages - Traducteur de poche, GPS survitamine, guide interactif Des dizaines d'applications pour smartphones, parfois gratuites, simplifient grandement la vie des voyageurs. Notre selection Lire la suite</s>
    <s>TUI's 2011 Sustainable Development Report Published - The latest TUI Travel Sustainable Development Report, launched on the 20th July 2011, highlights the significant achievements the Group and its businesses have made in sustainable development Acceder au rapport</s>
    <s>Duel au soleil pour les guides de voyage - Positionnes sur le meme creneau du voyage malin et pas cher, le Guide du routard et le Lonely Planet ne se passent plus rien Lire la suite</s>
    <s>Des feux contre le gigantisme olympique - Les Jeux Olympiques ne feront pas station dans les Alpes en 2018. Mais la Suisse declare haut et fort que les Jeux d'hiver devront s'y derouler de nouveau prochainement, et envisage de se porter candidate pour 2022. L'action annuelle &quot; Feux dans les Alpes &quot; s'attache donc cette annee a denoncer le gigantisme olympique Lire la suite</s>
    <s>Comment profiter des vacances pour booster sa recherche d'emploi - La treve estivale est la periode ideale pour sortir du lot et decrocher un job. Nos conseils pour rester en veille tout en s'accordant un &quot;break&quot; salutaire Lire la suite</s>
    <s>Un Français sur trois ne part pas en vacances - Les Français ne sont pas tous egaux devant les vacances. Chaque annee, un tiers des Français de plus de 15 ans restent chez eux, un chiffre qui stagne depuis 2004, selon une note publiee par le Conseil d'analyse strategique. Et un sur deux ne partira pas cet ete Lire la suite</s>
    <s>Les ventes d'appartements en residences de tourisme sont en net repli - Apres une periode de surchauffe et des faillites d'exploitants en cascade, le marche des residences de tourisme s'est assaini, observe Pascale Jallet, Deleguee generale du Syndicat national des residences de tourisme. Une quarantaine de nouveaux programmes sont actuellement en cours de commercialisation, soit a peine le tiers du rythme enregistre ces dernieres annees Lire la suite</s>
    <s>Le mauvais temps s'invite au lancement de Paris-Plages - Ils ont ete quelques uns, Parisiens et touristes, a enfiler leurs habits de pluie pour assister jeudi au lancement de l'edition 2011 de Paris-Plages, qui fete cette annee son 10e anniversaire Lire la suite</s>
    <s>Decrocher pendant les vacances, tout un art - Le travail s'invite de plus en plus souvent dans la vie des cadres en conges. La faute aux outils numeriques dont la plupart sont equipes. Mais il existe de bonnes methodes pour se faire oublier sans stresser Lire la suite</s>
    <s>Hotels : Porto-Vecchio, Deauville… les stations balneaires les plus cheres de l'ete - Si vous comptez partir en bord de mer cet ete, attendez vous a payer plus cher la nuit d'hotel. En juillet, les prix des chambres ont augmente dans 17 des 25 principales stations balneaires françaises par rapport a la meme periode de l'an dernier, selon Trivago, un comparateur de prix en ligne Lire la suite</s>
    <s>Qui sont ces voyageurs qui envahissent les mers? - Saviez-vous que les passagers de navires de croisieres sont d'abord et avant tout des voyageurs chevronnes? En effet, ils partent annuellement en voyage 39% plus souvent que le voyageur moyen, le quart de ces voyages sont des croisieres. Ils depenseraient en moyenne 50% de plus par sejour que ceux qui ne pratiquent pas cette activite. Qu'ont en commun les passagers canadiens, americains et britanniques? Soulignons qu'ils representent les deux tiers du marche mondial Lire la suite</s>
    <s>France - Les chambres d'hotes : un business en plein boom… mais difficile a rentabiliser - Plus authentiques et aussi souvent bien meilleur marche que l'hotellerie traditionnelle, les chambres d'hotes ont le vent en poupe. Quasi-inexistantes il y a encore vingt ans, ces formules d'hebergement chez l'habitant se comptent desormais par dizaines de milliers en France (80.000 selon les estimations des Federations). Preuve du succes : le business s'etend aux grandes villes, ciblant une clientele d'hommes d'affaires seduits par la convivialite de ce type d'hebergement Lire la suite</s>
    <s>Espagne, Grece, Turquie, Etats-Unis…decouvrez les principaux spots touristiques de la saison estivale -</s>
    <s>En ces premiers jours de depart en vacances, les voyagistes français ont le blues. &quot;Les crises politiques du Moyen-Orient ont eu un serieux impact sur les reservations de l'ete. Les premieres prises de commandes pour juillet sont en baisse de 2% par rapport a l'an passe et le mois d'aout s'annonce plutot mou&quot;, s'inquiete Rene-Marc Chikli, president du syndicat des Tours operateurs (Ceto) Lire la suite</s>
    <s>France - Les Français ne decrochent pas totalement du boulot pendant leurs vacances - Baignade, bronzette et… e-mails. Meme pendant leurs vacances, les Français ne parviennent pas a faire entierement le break. La majorite des salaries interroges par Viadeo affirme en effet rester connectee a son travail. Dans le detail, 21% des 754 sondes disent y etre obliges par leur patron Lire la suite</s>
    <s>France - Tourisme d'affaires : Paris souffre d'une sous-capacite hoteliere chronique - Dans son rapport sur le Tourisme d'Affaires dans le Grand Paris, Gilles Pelisson a fait 20 recommandations a court moyen et long terme pour renforcer l'attractivite de Paris dans un marche MICE tres concurrentiel Lire la suite</s>
    <s>France Culture - Les touristes a la conquete du monde 2/4 - Le tourisme et les printemps arabes : quels boulversements ? - Mardi 28 juin 2011 - 11h - Invites : Remy Knafou (professeur emerite de geographie a Paris I Pantheon-Sorbonne) - Mehdi Houas (ministre tunisien du commerce et du tourisme) - Rene-Marc Chikli (president du Centre d'etudes des tour-operateurs (Ceto)) -</s>
    <s>France - Rapport d'information en application de l'article 145-7 du Reglement par la commission des affaires economiques sur la mise en application de la loi n° 2009-888 du 22 juillet 2009 de developpement et de modernisation des services touristiques et presente par M. Jean-Louis LÉONARD et Mme Pascale GOT Lire la suite</s>
    <s>Chine - Liu Yunshan appelle a la promotion du tourisme dans les lieux lies a la revolution chinoise - Un haut responsable chinois a exhorte le gouvernement a promouvoir le tourisme dans les lieux lies a la revolution chinoise a l'approche du 90eme anniversaire de la fondation du Parti communiste chinois (PCC).Liu Yunshan, membre du Bureau politique du Comite central du PCC, a fait cette remarque mercredi a Beijing. Selon lui, Lire la suite</s>
    <s>Tunisie - Les revenus du tourisme en Tunisie baisseront de moitie en 2011 - Les revenus du tourisme en Tunisie vont baisser de moitie en 2011 pour cause de &quot;revolution du jasmin&quot;, a declare mercredi le ministre du Tourisme. Dans une interview accordee a l'agence Reuters, Mehdi Houas a estime que le nombre de touristes attendus cette annee devrait tomber a 3,5 millions, contre 7 millions en 2010, avant le renversement du dictateur Zine ben Ali le 14 janvier dernier Lire la suite</s>
    <s>Inde - Progress of Tourist Visa on Arrival Scheme - During the month of May 2011, a total number of 865 Visa on Arrival ( VoAs ) were issued . The number of VoAs issued during the month of April 2011 were 1234. During the period January-May 2011, a total number of 5004 VoAs were issued Lire la suite</s>
    <s>Moins cher et plus rapide, le TGV a vapeur - Entre Paris et Lyon, les machines a charbon ne feraient peut-etre pas mieux que le TGV. Mais sur Paris-Royan, elles permettraient de gagner un temps fou. Il est vrai que ce n'est pas difficile… Lire la suite</s>
    <s>Tourism in Arctic: attractive and accessible - 27/05/2011 - The International Tourists Forum which is held in Arkhangelsk this week want to boost tourism in the Russian part of the Arctic. For the first time, the Russian Agency of tourism development holds such meeting in the periphery. The main topic of the conference is the development of tourism in the northern territories of Russia and the importance of this agenda is proved by participation of over 400 experts, officials and travel agencies from seven countries and different regions of Russia Lire la suite</s>
    <s>INDE - Initiatives to Promote Adventure Tourism - As per the policy for the diversification of tourism product of India, special attention is being given for the development of Adventure Tourism in the country. The Ministry of Tourism has issued Guidelines for Approval of Adventure Tour Operators, which is a voluntary scheme, open to all bona fide adventure tour operators. The Ministry of Tourism has also formulated a set guideline on Safety and Quality Norms on Adventure Tourism Lire la suite</s>
    <s>Exclusif : l'ancien patron de Nouvelles Frontieres vise par une enquete interne - Bureaux scelles, ordinateurs saisis, membres de la direction pries de rester chez eux… Les conditions d'eviction de l'ancien president du directoire, Jean-Marc Siano, le 9 mai dernier, ne sont pas aussi simples que la nouvelle direction a bien voulu nous le dire. Selon nos informations, Siano ne serait pas parti pour « divergences de vue », comme le declarait le communique officiel, Lire la suite</s>
    <s>Destination Music - UK Music has just published Destination: Music the first study of its kind to scope the economic contribution of music festivals and major concerts to tourism throughout the UK - &quot;Is there anything else, other than music that has the power to transform the utterly mundane, like a pedestrian crossing in north London, into an international tourist hotspot?&quot; This simple question - raised at one of our staff meetings - was the starting point for this research, along with a growing recognition that we still don't know the &quot;real&quot; value of music to this country Lire la suite</s>
    <s>L'hotellerie et la restauration suisses vont-elles etre bouleversees apres l'elargissement, effectif depuis le 1er mai, de la libre circulation des personnes aux ressortissants de 8 nouveaux pays membres de l'UE comme les Polonais, les Tcheques, les Hongrois et les Lettons ? - Des Americains, des Allemands, des Chinois, des Indiens flanent dans la station. On rencontre aussi des sportifs, skis sur l'epaule, trainant les pieds dans leurs lourdes chaussures, apres une journee a 1500 metres au-dessus de la classieuse station Lire la suite</s>
    <s>Le Musee de l'ecole rurale en Bretagne parle aux non voyants - Le musee, situe a Tregarvan dans le Finistere, vient de se doter d'un nouvel outil numerique pour l'accessibilite aux non voyants. Il propose donc une audio-description des principales pieces du musee ; s'y ajoutent les analyses de la conservatrice Monique Roge ou de l'animatrice du patrimoine Katell Lecoq, ainsi que les temoignages d'anciens ecoliers aujourd'hui amis du musee. Un audio-guide particulierement vivant qui peut donc etre apprecie par tout public. C'est la toute jeune entreprise finisterienne Histoire de son qui a conçu cet audio-guide nouvelle generation. Lire les informations sur le projet</s>
    <s>Le label Palace fait grincer des dents - A peine decerne, le label Palace fait jaser dans la profession. Si des chalets &quot;bling-bling&quot; pour milliardaires comme Les Airelles a Courchevel ont reçu le precieux sesame, des etablissements dont la reputation n'est plus a faire comme le George V ont ete ecartes Lire la suite</s>
    <s>Towards a Green Economy: Pathways to Sustainable Development and Poverty Eradication - This chapter seeks to make the case, primarily an economic one, for investing in the &quot;greening&quot; of tourism and it provides guidance on how to mobilise such investments Lire la suite</s>
    <s>Spectaculaire : le nouveau telepherique du Mont-Blanc - Coup de pelle pour le nouveau telepherique de Courmayeur/I sur la Pointe Helbronner. Le colosse de verre et d'acier de plus de 100 millions doit remplacer, dans les quatre prochaines annees, la ligne creee dans les annees 1940 et 1950, pour une mise en scene encore plus spectaculaire du Mont-Blanc Lire la suite</s>
    <s>Lastminute, le roi dechu des voyages pas chers - Le pionnier du voyage en ligne a longtemps cartonne avec ses prix de «derniere minute». Mais son concept a vieilli et il s'est fait detroner par d'autres sites plus innovants Lire la suite</s>
    <s>La Chine et la France vont developper ensemble les activites touristiques de plein air - « Nous avons rencontre les autorites locales du Shaanxi pour echanger sur des sujets interessants, et precisement evoque le souhait d'echanger davantage sur le plan du developpement des activites touristiques de plein air, en particulier dans les regions montagneuses », a annonce le 28 avril M. Bernard Accoyer, president de l'Assemblee nationale de France lors d'une conference de presse a Beijing.« Avec le developpement de la frequentation touristique et des activites de plein air d'ete et d'hiver Lire la suite</s>
    <s>Les camps d'entrainement extreme: une nouvelle tendance des voyages haut de gamme - Desintoxication, yoga, Pilates, randonnees en montagne, equipes de remise en forme dirigees par d'anciens membres des forces armees… plusieurs formules dans de nombreuses destinations s'offrent au voyageur en quete de defis; en voici quelques-unes. En novembre 2010, Euromonitor annonçait l'engouement des Nord-Americains pour les voyages de privation de confort, qu'ils definissent comme des experiences de transformation physique et mentale conçues pour tonifier le corps et liberer l'esprit Lire la suite</s>
    <s>Reseaux et medias sociaux dans le tourisme - La popularite grandissante des reseaux sociaux sur le Web bouscule le modele traditionnel de marketing, et la question du controle du message, de l'image s'avere desormais au centre des preoccupations des marketers. Comment communiquer et promouvoir efficacement Lire la suite</s>
    <s>Allemagne - Innovativer Gesundheitstourismus in Deutschland - Acceder a la publication via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>France - Le tourisme et les personnes agees sont des domaines dans lesquels la Caisse des depots pourrait egalement intervenir davantage, j'y reviendrai en reponse a d'autres questionsAssemblee nationale, Commission des affaires economiques, Mercredi 6 avril 2011, Audition de M. Augustin de Romanet, directeur general de la Caisse des depots et consignations - Lire la suite</s>
    <s>L'hotellerie française profite du retour des touristes etrangers - Apres avoir ete fortement affecte par la crise, le tourisme est reparti de l'avant en 2010 en France, si l'on en croit le dernier bilan de l'Insee. La frequentation des hotels a rebondi de 2,2%, en partie grace a l'afflux des clients etrangers en provenance des pays emergents Lire la suite</s>
    <s>Les compagnies aeriennes low-cost vont dominer le ciel europeen d'ici 10 ans - Ryanair, easyJet les compagnies aeriennes a bas couts portent a elles seules la croissance du trafic europeen, selon une etude du cabinet de conseil britannique York Aviation. Entre 2005 et 2010, ces societes ont affiche une croissance de leur trafic de l'ordre de 14% par an, contre une baisse de 0,6% pour les autres acteurs. Resultat, elles representent desormais 38% du trafic intra-europeen, contre 24% il y a six ans Lire la suite</s>
    <s>La gestion de crise, l'autre metier de Marmara - Pour rapatrier ses clients en cas d'evenement grave, le leader français des vacances tout compris a mis en place un dispositif d'urgence ultra-efficace Lire la suite</s>
    <s>Drole de chambree pour decerner le label &quot;palace&quot; - Un jury vient d'etre cree pour distinguer les hotels les plus luxueux de France. Mais sa composition, comme les criteres d'evaluation, laisse les professionnels perplexes Lire la suite</s>
    <s>Monaco, Saint-Tropez, Cannes les prix fous de l'immobilier de luxe - A Monaco, les biens de prestige s'echangent actuellement a pres de 46.000 euros le metre carre en moyenne. La Principaute est ainsi la ville ou les prix de l'immobilier de luxe sont les plus eleves au monde, selon l'etude annuelle du cabinet de conseil britannique Knight Frank Lire la suite</s>
    <s>Le GPS, nouvel allie des touristes en Republique tcheque - Les nouvelles technologies de l'information et de la communication s'invitent dans les montagnes Jeseniky, avec le projet &quot;Reg-TIM&quot; (&quot;Manager regional des informations touristiques&quot;). Les visiteurs du site pourront en effet bientot remiser leurs cartes, brochures et autres &quot;flyers&quot; Lire la suite</s>
    <s>Les enjeux du developpement de la filiere tourisme pour l'economie francilienne : interview de monsieur Philippe Demonchy - Acceder a l'interview</s>
    <s>Denis Philipon, Pdg de Voyageprive.com, solde le voyage chic a prix choc - Avec un million de passagers transportes depuis sa creation en 2006, son club prive est devenu la troisieme agence française de voyages en ligne Lire la suite</s>
    <s>Inde - Tourism Minister Calls for Enhanced Focus on Rural Tourism National Tourism Awards Presented - The Union Tourism Minister Shri Subodh Kant Sahai has called for enhanced focus on Rural Tourism. Presenting the National Tourism Awards for 2009-10 here today he said that the Ministry of Tourism will carry out an audit of its Rural Tourism Projects to ensure that this important initiative is not lost Lire la suite</s>
    <s>France - La Caisse des Depots s'investit pour le tourisme social - Un protocole d'accord pour la constitution du fonds Tourisme Social Investissement (TSI), destine a rehabiliter et renover le parc d'hebergement touristique social, a ete signe le 28 mars entre l'Agence nationale pour les cheques-vacances (ANCV) et la Caisse des Depots Lire la suite</s>
    <s>Projet d'ecotourisme a Pingle dans la vallee de Jinji Gu - Le projet d'ecotourisme a Pingle dans la vallee du cop d'or, Jinji Gu, avec la 1ere via ferrata du pays a ete realise grace a la Cooperation Alpes-Sichuan Lire la suite</s>
    <s>Chine - Taking Off: Travel and Tourism in China and Beyond - China's Emerging Travel Sector Is Rocketing, but a New BCG Study Finds Dissatisfied Travelers at Home and Abroad. Many Companies Compete on Price, but Few Focus on Innovation or Differentiation to Satisfy Unmet Traveler Needs Lire la suite</s>
    <s>Chine - L'ile de Hainan va abolir les taxes sur les marchandises importees pour developper son tourisme - Les touristes voyageant sur l'ile de Hainan (sud) pourront reclamer le remboursement des taxes sur les marchandises importees qu'ils achetent a Hainan car le gouvernement provincial a annonce jeudi un projet de remboursement de taxes dans le but de developper le tourisme et la consommation Lire la suite</s>
    <s>Inde - Tourism Minister Calls for Increase in Skilled Manpower in Hospitality Sector - Union Tourism Minister, Shri Subodh Kant Sahai has said that as part of its initiative to bridge the skilled manpower gap in the hospitality sector, the Ministry of Tourism is being geared up to increase the annual output of skilled manpower thorough its &quot;Hunar Se Rozgar&quot; programme from 6000 to 10,000 in the coming year. Presenting the National Awards For Excellence In Hospitality Education in New Delhi today, Lire la suite via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>E-Tourisme en apprentissage a l'universite de La Rochelle - Le departement techniques de commercialisation de l'IUT de La Rochelle annonce l'ouverture a la rentree 2011 d'une licence professionnelle E-Tourisme preparee en alternance. Ce nouveau diplome devrait repondre aux besoins de recrutement des professionnels du e-tourisme, un secteur en plein developpement. Au programme, l'acquisition d'une double competence marketing et technologies de l'information. La premiere promotion de ce nouveau diplome devrait compter 12 eleves Lire la suite via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>Sustainable Development - Conclusions of the workshop on sustainable development strategies and tourism -</s>
    <s>The purpose of the workshop was to analyse how sustainable tourism strategies based on national sustainable development strategies can contribute to transforming tourism into a sector that is an integral part of a &quot;green&quot; and &quot;fair&quot; economy Lire la suite</s>
    <s>Inde - Ministry of Tourism to Develop Quality Infrastructure - Annual Report of The Ministry Released - Ministry of Tourism has made consistent efforts to develop quality tourism infrastructure at tourist destinations and circuits. This has been disclosed in the annual report of the Ministry of Tourism released here today. To focus on development of infrastructure at places of national and international importance, the Ministry, through its scheme of providing financial assistance to the State Governments and Union Territory Administrations, has identified 38 mega tourism projects Lire la suite</s>
    <s>Valoriser le patrimoine culturel de la France - Rapport de Françoise Benhamou et David Thesmar - Ce rapport de Françoise Benhamou et David Thesmar est consacre aux politiques publiques de valorisation du patrimoine culturel de la France. Partant d'un etat des lieux du patrimoine tangible et immateriel, il propose des elements d'evaluation de l'importance de ce secteur dans l'economie, notamment en termes d'emplois et d'externalites sur le tourisme Lire la suite</s>
    <s>Recherche partenariats ville de Langres-Universites - Labellisee « Ville d'art et d'histoire » depuis 1985, Langres se lance un nouveau defi : concourir au patrimoine mondial de l'UNESCO et ainsi faire reconnaitre sa valeur universelle. Concernant le projet Langres-UNESCO, la ville est convaincue des possibilites d'enrichissements mutuels entre les etablissements d'enseignement superieur, de recherche et la dynamique culturelle et patrimoniale locale. Se rapprocher des centres universitaires, des etudiants et des chercheurs pour devenir ensemble de vrais partenaires constitue donc notre priorite. Nous souhaitons d'ailleurs accueillir des la rentree prochaine des etudiants-chercheurs qui formeront la base de notre pepiniere de chercheurs. Celle-ci mettra en exergue la valeur scientifique et universelle du territoire accreditant la candidature Telecharger le PDF</s>
    <s>Le salon international du tourisme ouvre ses portes a Berlin - Le salon ITB, premier salon mondial du tourisme, a ouvert ses portes mercredi a Berlin. Plus de 11 000 exposants de 188 pays y presentent leur catalogue jusqu'a vendredi. L'ambiance est a l'optimisme : le regain de confiance des consommateurs allemands et l'appetit des touristes etrangers dopent les perspectives de croissance Lire la suite via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>La Suisse en tete d'un classement mondial sur le tourisme - La Suisse beneficie toujours d'un environnement tres propice au developpement du tourisme, selon une etude. Elle garde son premier rang au classement mondial etabli par le WEF sur la competitivite dans ce domaine, devant l'Allemagne, la France et l'Autriche Lire la suite</s>
    <s>Conclusions de l'atelier sur les strategies de developpement durable et le tourisme - L'objectif de l'atelier etait d'analyser comment des strategies de tourisme durable inspirees des strategies nationales de developpement durable peuvent contribuer a faire evoluer le tourisme vers une activite s'inscrivant dans une economie verte et equitable Lire la suite</s>
    <s>Travel &amp; Tourism Competitiveness Report 2011 - The World Economic Forum has for the past five years engaged key industry and thought leaders through its Aviation, Travel &amp; Tourism Industry Partnership Programme to carry out an in-depth analysis of the Travel &amp; Tourism competitiveness of economies around the world Lire la suite</s>
    <s>Government strategy to take tourism to a 'whole new level' - The Government has today published its tourism strategy for the UK. Following the Prime Minister's pledge to make Britain one of the top five tourist destinations in the world, this strategy looks to maximise economic opportunities presented by forthcoming events, from the Royal Wedding and Diamond Jubilee to the Olympics and Commonwealth games Lire la suite</s>
    <s>Frederic Lefebvre annonce des ameliorations concretes en faveur de l'accueil des touristes en France - Frederic Lefebvre, Secretaire d'Etat en charge du tourisme a reuni ce jour le comite de pilotage de l'accueil des touristes en France, qui rassemble les principaux partenaires accueillant quotidiennement la clientele touristique. A cette occasion, tous les operateurs ont signe une charte portant sur la qualite de l'accueil des touristes d'affaires et de loisir Lire la suite</s>
    <s>Tourisme face au changement climatique - Le changement climatique place le tourisme alpin face a d'immenses defis: il doit en effet s'adapter au changement climatique tout en reduisant son impact sur le climat. Les domaines strategiques que sont le transport et l'energie offrent d'importants potentiels de diminution des emissions de CO2. Le tourisme est une branche qui beneficie de nombreuses subventions. En aidant le tourisme, les services publics doivent contribuer a le faire evoluer dans le sens d'une plus grande durabilite. Le tout dernier rapport de synthese de la CIPRA, le compact &quot;Le Tourisme face au Changement Climatique&quot;, est telechargeable. Acceder a la publication</s>
    <s>Antigeographie - L'anticartogramme et ses interpretations - Article theorique qui fonde l'utilisation des &quot;anticartogrammes&quot; pour certains groupes de Territoires2040, la demarche de prospective de la Datar Acceder a l'article</s>
    <s>WhereSciences - WhereSciences est une plateforme dediee aux applications de la geographie (l'intelligence spatiale), des plus intellectuelles et speculatives aux plus &quot;concretes&quot; et operationnelles (y compris le tourisme). C'est un lieu d'echange et d'expression, tres libre d'acces des lors qu'on accepte la confrontation d'idees Acceder a WhereSciences</s>
    <s>L'Allemagne, deuxieme destination preferee des touristes europeens - L'Allemagne est au sommet de sa popularite aupres des touristes etrangers. En 2010, le nombre de nuitees acquittees par ces derniers a franchi le « cap historique » des 60 millions, a annonce l'Office national allemand du tourisme Lire la suite</s>
    <s>Lune: un touriste et un cosmonaute s'entraineront en Russie - Le Centre russe de formation des cosmonautes est pret a entrainer un cosmonaute professionnel et un touriste pour un vol habite autour de la Lune en 2015, programme par la societe americaine Space Adventures, a annonce vendredi le directeur du centre Serguei Krikalev Lire la suite</s>
    <s>La France leve ses restrictions sur les voyages vers l'Egypte - Pres d'une semaine apres le depart d'Hosni Moubarak, la France a leve jeudi les restrictions pesant sur les voyages touristiques en Egypte estimant que les etrangers ne faisaient plus l'objet de menaces. Dans un message actualise publie jeudi soir sur son site internet, le Quai d'Orsay note que &quot;la situation securitaire est marquee par un quasi retour a la normale dans la plupart des regions. Les etrangers en particulier ne font l'objet d'aucune menace specifique.&quot; Lire la suite</s>
    <s>Analyse du secteur Horeca en Belgique - Ce Working Paper presente une vue d'ensemble du secteur Horeca en Belgique. Il aborde plus particulierement differents aspects lies a la demographie des entreprises, l'importance du secteur pour l'economie belge, son evolution depuis le milieu des annees nonante et la sante financiere des entreprises Horeca. L'offre de services Horeca etant une activite extremement intense en emplois, Lire la suite</s>
    <s>Lancement de l'Association de Prefiguration du « Cluster tourisme » en Ile-de-France - Derniere etape de la creation du cluster (pole de developpement) « tourisme » en Ile de France pour l'ete 2011. Daniel Canepa, prefet d'Ile-de-France et de Paris et delegue Interministeriel au Projet Euro Disneyland en France, porte, depuis un an, la volonte de developper un «Cluster tourisme» Lire la suite</s>
    <s>Conseil national du tourisme - Essor prometteur des croisieres en France - Nee aux Etats-Unis il y a un demi-siecle comme nouveau mode de loisir des classes moyennes, la croisiere, depuis ces dernieres annees, a fini par aborder l'Europe et, depuis peu, la France. Representant, en effet, aujourd'hui sur notre continent quelques cinq millions Acceder au rapport</s>
    <s>Conseil National du Tourisme - Le poids economique et social du tourisme - Et si demain le tourisme n'existait plus…C'est a partir de cette reflexion que nous avons souhaite realiser ce rapport sur &quot;le poids economique et social du tourisme&quot;. Au travers de ces travaux, nous avons voulu montrer combien le tourisme constituait un secteur essentiel Acceder au rapport</s>
    <s>Ethique et lucidite : comment aider la Tunisie et l'Egypte ? - par Robert Lanquar - Les evenements actuels dans les pays arabes vont profondement affecter le tourisme mediterraneen. Pour le court terme, certains s'en felicitent : avec cynisme, ils se disent que ce que ceux-la perdent, ils le gagneront Lire la suite sur econostrum.info</s>
    <s>Tunisie, mon amour - Tout juste remise du depart force de Ben Ali, la Tunisie veut repartir de l'avant. Avec ses soutiens etrangers et surtout le retour espere des touristes. L'economie tunisienne depend beaucoup du tourisme. Les emeutes de la faim et la chute du regime dictatorial de Ben Ali ont penalise cette activite cruciale pour le pays Lire la suite sur la Tribune.fr</s>
    <s>Pierre-Frederic Roulot, president de Louvre Hotels : le taulier aux 80 000 chambres - Cet ex-McDo a ete recrute en 2007 par Starwood Capital pour remettre de l'ordre dans le numero 2 europeen de l'hotellerie. Portait d'un manager aux methodes fast-food au moment ou le fonds chercherait a vendre Lire la suite sur Capital.fr</s>
    <s>FMI - Recession and Policy Transmission to Latin American Tourism: Does Expanded Travel to Cuba Offset Crisis Spillovers ? - Author/Editor: Wolfe, Andrew M. | Romeu, Rafael - This study measures the impact of changing economic conditions in OECD countries on tourist arrivals to countries/destinations in Latin America and the Caribbean. A model of utility maximization across labor, consumption of goods and services at home, and consumption of tourism services across monopolistically competitive destinations abroad is presented Lire la suite</s>
    <s>Sustainable Tourism Gets Boost With Launch of Global Partnership - The push for sustainable tourism has been given a boost with the establishment of the Global Partnership for Sustainable Tourism. The partnership unites all sectors of the industry and aims to influence policies, develop projects and provide a global platform for communication Lire la suite</s>
    <s>Le Louvre, plus qu'un musee, une multinationale - Mecenat, licence de marque, commercialisation de son image… Ce fleuron du patrimoine culturel français fait rimer mission de service public et rentabilite Lire la suite</s>
    <s>Dossier Le Tourisme en Egypte, une industrie en plein essor- l'Antenne n°63, decembre 2010 - Pratiquement l'Egypte est un nouveau venant a l'industrie du tourisme international. Mais dans peu de temps, precisement en moins de trois decennies, le pays a reussi a s'imposer comme une des destinations touristiques les plus importantes Lire la suite</s>
    <s>OMT : forte reprise du tourisme en 2010, en depit d'inegalites regionales - Le tourisme international a fortement repris en 2010, avec 935 millions de voyageurs dans le monde, soit une augmentation de pres de 7% par rapport a 2009, assez pour compenser les pertes recentes dues a la crise financiere internationale, a indique cette semaine l'Organisation mondiale du tourisme (OMT), qui souligne toutefois l'inegalite de cette reprise en fonction des pays de d'origine et de destination Lire la suite</s>
    <s>Le tourisme, une filiere strategique pour l'economie francilienne - Rapport de Monsieur Philippe DEMONCHY - Paris Île-de-France est la premiere destination touristique au monde pour le tourisme d'affaires ou d'agrement. Atout majeur pour le developpement economique, l'attractivite et le rayonnement international de la region, le tourisme est en croissance continue depuis plusieurs decennies, pese pour pres de 10 % du PIB regional Lire la suite</s>
    <s>Berlusconi declasse le parc national du Stelvio - En decembre, le gouvernement italien a transfere l'administration du parc national du Stelvio aux deux provinces autonomes Bolzano et Trient, et a la region de la Lombardie contre la volonte de la ministre de l'environnement, Stefania Prestigiacomo et sous les protestations bruyantes des organisations de protection de l'environnement Lire la suite</s>
    <s>Priority Sector Report - Clusters in the Mobility Industry: Automotive and Tourism Sectors - This document offers an introduction to cluster approaches to the current transformation of Europe's Mobility Industry. We combine first-hand fact-finding and analysis with already available industry statistics and other indicators on clusters located across Europe. Focus is put on information and communications technology (ICT) as part of Enabling Sectors that influence various Application Sectors Lire la suite</s>
    <s>British tour company criticised for offering Hitler tour - BRITISH tour leaders faced criticism over plans to take 30 tourists on a luxury $3100 trip through Germany to visit sites associated with the Nazi dictator Adolf Hitler. The eight-day trip in June - titled &quot;Face of Evil: The Rise and Fall of the Third Reich&quot; - has been sanctioned by German authorities. The itinerary includes visits to sites such as the spot where Hitler committed suicide, the lakeside villa where the Holocaust was planned and the Sachsenhausen concentration camp Lire la suite</s>
    <s>17 janvier 2011 - Roselyne BACHELOT-NARQUIN et Frederic LEFEBVRE lancent une phase d'experimentation pour favoriser l'acces aux vacances des personnes handicapees - Roselyne BACHELOT-NARQUIN, ministre des Solidarites et de la Cohesion sociale et Frederic LEFEBVRE, secretaire d'Etat charge du Tourisme lancent une phase d'experimentation pour favoriser l'acces aux vacances des personnes handicapees dans le cadre du label « Destination pour tous ». Ce label valorise les territoires proposant une offre globale integrant a un projet touristique a la fois l'accessibilite des sites et des activites touristiques, mais aussi l'accessibilite des autres services de la vie quotidienne (C) Copyright ministere de l'Économie, de l'industrie et de l'emploi, 17/01/2011. Lire la suite</s>
    <s>Espace: les voyages touristiques a bord des Soyouz reprendront en 2013 - Les vols spatiaux touristiques a bord de vaisseaux russes Soyouz reprendront des 2013, en vertu d'un accord passe entre la societe americaine specialisee dans le tourisme spatial Space Adventures,l'Agence federale spatiale russe (Roskosmos) et la societe de construction spatiale russe RKK Energuia, a annonce mercredi le site de l'agence touristique Lire la suite via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>Les voyagistes commencent a integrer les technologies dans leurs strategies - Les internautes utilisent de plus en plus les medias sociaux et leurs appareils mobiles pour preparer leur voyage - ce qui amene les acteurs de ce secteur a considerer les opportunites a saisir. Phocuswright rappelait recemment que les voyagistes ne prenaient pas suffisamment en compte l'usage par les internautes des sites communautaires pour organiser et preparer leurs sejours en avance. Voila qui pourrait etre en train de changer, souligne l'institut dans un nouveau rapport, qui indique que les acteurs du secteur touristique commencent a considerer plus serieusement la question Lire la suite</s>
    <s>Les citoyens chinois ont depense 48 milliards de dollars a l'etranger en 2010 - Selon les estimations, les citoyens chinois ont depense 48 milliards de dollars a l'etranger en 2010, representant une hausse de 14% en base annuelle, a indique lundi l'Academie du Tourisme de Chine. Les touristes de la partie continentale de Chine ont effectue 54 millions de voyages a l'etranger l'annee derniere Lire la suite</s>
    <s>Arrete du 22 decembre 2010 relatif aux panonceaux des hebergements de tourisme - Les panonceaux des residences de tourisme, des villages residentiels de tourisme, des meubles de tourisme, des villages de vacances, des terrains de camping et des parcs residentiels de loisirs mentionnes Lire la suite</s>
    <s>Le Pape et le glacier d'Aletsch - Le glacier d'Aletsch a provoque de nombreuses catastrophes dans la vallee de Fiesch (Suisse). Maintes fois, la glace est tombee dans le lac de Marjele, en bordure du glacier, le faisant deborder. Souvent, l'eau, les eboulis et les materiaux detritiques ont devale a grand bruit les pentes du glacier jusque dans la vallee, ensevelissant des villages sur leur passage. En 1678, ne sachant comment se proteger, la population de la vallee forma un voeu : prier pour que le glacier fonde et organiser une procession annuelle. Aujourd'hui la situation a completement change. Le glacier d'Aletsch fond en effet trop vite. Depuis 1870, il a perdu trois kilometres de longueur et pres de 75 metres d'epaisseur. Il y a deux ans, la commune de Fiesch et la paroisse se sont adressees au Pape Benoit XVI pour lui demander de revoir leur voeu. Le Pape vient d'acceder a cette requete : pour la premiere fois, l'ete prochain, la population de la vallee pourra prier pour que le glacier grandisse. Pourquoi ne pas mettre les habitants de la vallee de Fiesch a contribution afin qu'ils sauvent tous les glaciers alpins ? via CIPRA alpMedia Lire la suite</s>
    <s>Parution d'un Guide pratique &quot;Hotels Cafes Restaurants&quot; sous forme electronique - Ce guide pratique est a l'attention des hoteliers, cafetiers, discothecaires et restaurateurs Consulter le guide</s>
    <s>L'impact de la mondialisation sur l'environnement au Quebec - L'application des principes du developpement durable : le cas du tourisme Lire la suite</s>
    <s>Le voyagiste allemand TUI anticipe un resultat 2011 en hausse - L'allemand TUI, maison mere du premier voyagiste europeen TUI Travel, a publie mardi un resultat brut en hausse de 25% pour l'exercice 2009-2010 et dit anticiper un resultat en hausse pour l'exercice en cours grace a l'amelioration de la conjoncture et aux reductions de couts Lire la suite</s>
    <s>Sud Maroc - L'Association Lebtait-solidarite avec le Sud-ouest du Maroc a pour but de valoriser les potentiels, les ressources, le patrimoine et savoir-faire des populations locales, en particulier de la region de Guelmim-Smara, de promouvoir les valeurs de l'ecotourisme et ses applications, tout en proposant de renforcer l'esprit de solidarite en presentant un programme de voyages culturels, ecotouristiques et humanitaires Lire la suite</s>
    <s>Recent studies on the service innovations in the field of tourism - Three new studies on the service innovations in the field of tourism have been published under the Europe INNOVA initiative. There reports highlight e.g. how rural and mountains areas can become more accessible to tourism by use of service innovations and how mobile technology can be utilized in the tourisme industry Lire la suite</s>
    <s>European Research Network on Sustainable Tourism Joint Call 2010 - The European Research Network on Sustainable Tourism has published a joint call for proposals for interregional collaborative research projects in the area 'sustainable tourism'. The overall aim of the call is to create collaborative, transnational research opportunities Lire la suite</s>
    <s>La Marne, ce n'est pas que le champagne - En 2009, 6,4 millions de visiteurs ont fait etape dans la Marne, qui abrite les grands noms du champagne. Mais le departement, berceau de la divine boisson, veut aujourd'hui attirer l'oeil sur ses autres atouts, a l'heure ou la desindustrialisation conduit nombre de regions de France a se tourner vers les revenus du tourisme Lire la suite</s>
    <s>Au Chili, une colonie nazie devenue centre de vacances - A 350 kilometres au sud de Santiago du Chili, pres de la ville de Parral, se cache un petit bout de Baviere reconstituee. Un lieu enchanteur qui, pendant pres de quarante ans, a concentre l'horreur.Avec son hotel et son restaurant, Villa Baviera, anciennement Colonia Dignidad, s'est converti au tourisme en septembre 2007. Une reconversion etonnante pour un lieu ou plus de 300 Allemands ont vecu totalement reclus sous la ferule d'un gourou : Paul Schaefer. Arrete en 2005 et condamne pour pedophilie, l'ancien brancardier SS est mort en prison a Santiago le 24 avril 2010 a l'age de 89 ans Lire la suite</s>
    <s>L'Europe, premiere destination touristique au monde - un nouveau cadre politique pour le tourisme europeen - Le tourisme est une activite economique majeure dont l'impact sur la croissance economique et l'emploi en Europe est largement positif. Il constitue egalement un aspect de plus en plus important de la vie des citoyens europeens, toujours plus nombreux a voyager, que ce soit a titre prive ou professionnel. Activite qui touche au patrimoine culturel et naturel, ainsi qu'aux traditions et cultures contemporaines de l'Union europeenne Lire la suite</s>
    <s>&quot;Nuits Capitales&quot;, la fete du clubbing de Paris, un evenement militant qui rassemble plus de 50 lieux nocturnes et 500 artistes, du rock au jazz au passant par l'electro, pendant 5 nuits, du mercredi 17 au dimanche 21 novembre 2010 Lire la suite</s>
    <s>L'UE reduit ses aides pour le Lyon-Turin et le tunnel de base du Brenner - La commission europeenne vient de reduire ses subventions en faveur de la ligne ferroviaire franco-italienne entre Lyon et Turin et du tronçon d'acces sud au tunnel de base du Brenner (TBB). Elle souhaite que les moyens financiers limites Lire la suite en italien</s>
    <s>Megaprojets - la bourse ou la vie ? - Un complexe touristique luxueux a Andermatt/CH, une deuxieme autoroute entre Geneve/CH et Annecy/F et les jeux olympiques a Turin/I. Dans sa revue thematique &quot;Alpenscene, la CIPRA s'interroge sur la finalite de ces grands projets Lire la suite</s>
    <s>Un nouvel hotel cinq etoiles inaugure et un Mall gigantesque en projet a Gaza - Dimanche 7 novembre 2010, apres l'inauguration d'un hotel 5 etoiles dans le nord de la bande de Gaza, le ministere des Travaux public du Hamas a annonce le projet d'attirer les grandes marques internationales (de mode mais aussi d'electromenager, de decoration d'interieur, etc.) dans un centre commercial de luxe dont la construction devrait demarrer courant novembre 2010, et qui aura une superficie de 44 dunam (la taille de 6 terrains de football). L'homme d'affaires de Naplouse, Munib Al-Masri, en visite le meme jour a Gaza a devoile son tout dernier projet industriel, mene par son fond d'investissement palestinien pour le developpement de la bande de Gaza, un hotel 5 etoiles situe dans le nord de la bande de Gaza. C'est le deuxieme hotel 5 etoiles a ouvrir en moins d'une semaine apres le Movenpick de Ramallah. Source : Ma'an News Agency.</s>
    <s>France - Projet de loi de finances pour 2011 (n° 2824), TOURISME par M. Daniel Fasquelle - Dans son rapport qui vient d'etre rendu public la Commission pour la liberation de la croissance française, presidee par M. Jacques Attali, identifie a juste titre l'industrie du tourisme comme l'un des secteurs d'excellence ou la France dispose d'atouts considerables a faire valoir Lire la suite</s>
    <s>France - Impot sur le revenu - Reduction d'impot au titre des investissements locatifs realises dans le secteur du tourisme (dispositif &quot;Demessine&quot;) Lire la suite</s>
    <s>Suisse - Previsions pour le tourisme suisse - BAKBASEL table sur un recul de 1,5% du nombre des nuitees hotelieres en Suisse pour la saison d'hiver (novembre 2010 a avril 2011). La demande etrangere, principalement, devrait reculer (-2,2%) Lire la suite</s>
    <s>Suisse - Lancement de la campagne visant a proteger les enfants et les adolescents de l'exploitation sexuelle dans le tourisme - La protection des enfants et des adolescents contre le tourisme sexuel se verra veritablement renforcee : la Suisse, l'Allemagne et l'Autriche feront front commun contre le tourisme sexuel Lire la suite</s>
    <s>Projet de loi de Finances pour 2011 (n°2824) - Rapporteur special : Jean-Louis Dumont - Si la France a garde sa place de premiere destination touristique mondiale en 2009, elle n'est toujours qu'au troisieme rang en termes de recettes Lire la suite</s>
    <s>Hypnorama, performance en bus, le samedi 30 octobre 2010 de 15 h a 20h30 - Nous profitons d'un trajet en bus entre les centres d'art Khiasma, La Galerie, La Maison Populaire et Mains d'Oeuvres pour explorer la zone floue qui relie le tourisme au paranormal, et percevoir les etats de conscience modifies par le voyage organise Lire la suite</s>
    <s>Infrastructure Developed for Commonwealth Games to Work as Launching Pad to Attract Large Number of Tourists to India: Kumari Selja - Tourism and Housing &amp; Urban Poverty Alleviation Minister Kumari Selja has said that the infrastructure that has been developed in Delhi for Commonwealth Games would work as the launching pad for future events in the country and should attract a large number of tourists to India. Inaugurating an International Hospitality Fair here today she said Lire la suite</s>
    <s>Off-season tourism broadens horizons for all - 'Social tourism' may not be a concept that all Europeans are familiar with yet. But it is already a growing phenomenon, which the European Commission has been promoting for both its social and economic benefits. Now the EU is investing in new projects to develop cross-border low-season tourism opportunities Lire la suite</s>
    <s>Un site web de l'ONU pour revolutionner l'ecotourisme - Aller des fjords de l'ouest de la Norvege aux volcans d'Australie, en passant par les 150.000 zones protegees de la planete, le tout en restant assis dans un fauteuil, c'est desormais possible grace a un site internet lance par le Programme des Nations Unies pour l'environnement Lire la suite</s>
    <s>Tourisme viticole : dix sites labellises &quot;Vignobles et Decouvertes - Herve Novelli a decerne, le 14 octobre, les dix premiers labels &quot;Vignobles et Decouvertes&quot;. Lance en 2009, ce nouveau label vise a promouvoir le tourisme sur le theme du vin et de la vigne Lire la suite</s>
    <s>L'Observatoire prospectif des metiers et des qualifications de l'Hotellerie, de la Restauration et des activites connexes a ete cree par l'accord collectif national professionnel relatif a la formation professionnelle tout au long de la vie du 15 decembre 2004. Operationnel depuis 2005, il a pour mission d'etudier les evolutions susceptibles d'affecter les emplois, les metiers et les qualifications des branches professionnelles qui composent le secteur Lire la suite</s>
    <s>France - 12 octobre 2010 - Herve NOVELLI a reçu les conclusions du rapport du mediateur suite a l'eruption du volcan Eyjafjoll - Cette mission qui s'est deroulee du 1er mai au 17 septembre 2010 visait a traiter les reclamations des consommateurs dont le voyage avait ete perturbe par les consequences de l'eruption du volcan islandais et qui n'avaient pas obtenu satisfaction apres s'etre adresse a leurs fournisseurs Lire la suite</s>
    <s>EUREKA TOURISM is a European strategic initiative launched within the EUREKA programme and led by Spain, oriented to the sustainable improvement of tourism, leisure and cultural sectors. The objective is the definition of the main lines of technological development and the generation of R&amp;D projects that as a result would set up products, processes or innovative services with technological basis and a commercial interest Lire la suite</s>
    <s>Conclusions sur un nouveau cadre politique pour le tourisme europeen - Acceder au document</s>
    <s>Chine - Chine, fete nationale : boom economique pour les villes touristiques chinoises durant la semaine d'or - Les destinations touristiques chinoises ont vu un boom economique durant la derniere semaine de vacances de la Fete nationale, avec une augmentation du nombre de touristes et de leurs depenses.Le nombre de touristes dans les 119 lieux touristiques geres par les autorites du tourisme du pays a grimpe de 15,91% Lire la suite</s>
    <s>France - Rapport sur le statut et la reglementation des habitats legers de loisirs - Si l'on en croit Mme France Poulain, qui a consacre aux pratiques d'hebergement de plein air des travaux approfondis, « ce qui apparait determinant lorsque l'on evoque le camping aujourd'hui en France, c'est bien la force de son invisibilite en tant que pratique sociale ». Cette invisibilite peut sembler paradoxale s'agissant d'une pratique qui concerne a ce jour plus de 8 millions de personnes chaque annee, et qui constitue par la meme un veritable pilier de l'offre française d'hebergement touristique Lire la suite</s>
    <s>La Journee europeenne du tourisme promeut des itineraires culturels dans l'UE - La Commission europeenne, le Parlement europeen, certains États membres et le Conseil de l'Europe sont determines a renforcer leur cooperation en vue de promouvoir les «itineraires culturels». Tel est le message clair que les principaux acteurs europeens du secteur du tourisme ont delivre aujourd'hui a Bruxelles Lire la suite</s>
    <s>Vingt-cinq destinations europeennes d'excellence dans le domaine du tourisme aquatique - Vingt-cinq destinations touristiques des quatre coins de l'Europe ont reçu le prix de «Destination europeenne d'excellence 2010 dans le domaine du tourisme aquatique» lors de la ceremonie de remise des prix qui s'est tenue aujourd'hui a Bruxelles. Le prix de «Destination europeenne d'excellence» (EDEN) a recompense, pour leur approche innovante et durable dans la gestion et la promotion Lire la suite</s>
    <s>27 septembre 2010 - Europe et international - Demarrez votre voyage avec le passeport vert -</s>
    <s>Le ministere du Developpement durable s'associe au comite français pour le developpement durable du tourisme, lundi 27 septembre a l'occasion de la journee mondiale du tourisme. C'est l'occasion de promouvoir la campagne de sensibilisation au tourisme durable, le « Passeport Vert », initie par le Programme des Nations Unies pour l'Environnement (PNUE), avec le soutien de la France Lire la suite</s>
    <s>« La creation d'un label Palace parmi les etablissements cinq etoiles du nouveau classement hotelier » - Par lettre du 29 juin 2010, le Secretaire d'Etat charge du Commerce, de l'Artisanat, des Petites et Moyennes Entreprises, du Tourisme, des Services et de la Consommation a charge deux professionnels de l'hotellerie de luxe d'une mission visant, dans le cadre de la nouvelle reforme du classement hotelier qui s'echelonne desormais entre 1 et 5 etoiles, a creer une categorie supplementaire d'hotels pour tenir compte de l'ecart existant entre la plupart des etablissements classes 5 etoiles Acceder au rapport</s>
    <s>Italie : protestations contre la prolongation d'une autoroute (Dolomites)- Acceder a la revue de presse</s>
    <s>Le tourisme de luxe de l'apres-crise: des comportements qui sont la pour durer- par Siham Jamaa - Qu'ils soient fortunes ou consommateurs de luxe occasionnels, les adeptes de ce type d'experience ont ete prudents pendant la recession et ont developpe des comportements de voyage qui semblent durer et affecter la dynamique de ce segment de marche. Desormais, ces voyageurs preferent etre divertis et stimules plutot que dorlotes, ils sont de plus en plus sensibles aux principes de developpement durable Lire la suite</s>
    <s>France - Les touristes etrangers de retour en France, notamment les Chinois - « Les touristes ont retrouve le chemin de la France », « le secteur touristique est sorti de la crise » Ces derniers jours, les medias français n'ont cesse de louer les performances du tourisme français enregistrees au cours de la saison estivale. Selon les statistiques officielles, la frequentation des hebergements touristiques en France a progresse de 5 % en juillet et aout par rapport a la meme periode en 2009, marquant pour le secteur touristique « une veritable sortie de crise ». De quoi rejouir le secretaire d'État au Tourisme Herve Novelli, qui a qualifie la saison estivale de « tres satisfaisante » Lire la suite</s>
    <s>France - Rapport de la mission « Alternance restauration » - Mission pilotee par Regis MARCON - Rapporteur : Sebastien DITLEBLANC (Direction Generale de la Competitivite, de l'Industrie et des Services) - Acceder au rapport</s>
    <s>France - L'ete 2010 marquera pour la France du tourisme la veritable sortie de crise - Herve Novelli, secretaire d'État charge du Commerce, de l'Artisanat, des Petites et Moyennes Entreprises, du Tourisme, des Services et de la Consommation, a presente ce matin un bilan tres satisfaisant de la saison touristique estivale 2010. Herve NOVELLI a egalement dresse le bilan de l'operation interministerielle de controle « vacances 2010 » menee cet ete, avec deux secteurs necessitant une vigilance particuliere Lire la suite</s>
    <s>Un mat fixe pour prendre des photos de groupe dans les sites touristiques - « Excuse me, could you take a picture of us ? ». Qui n'a jamais ete interpelle dans sa ville par un touriste souhaitant se faire photographier devant un monument celebre ou un point de vue incontournable, dans l'incapacite de le faire lui-meme autrement qu'en portant son appareil a bout de bras ? Fotopol a developpe un outil Lire la suite via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>Tourisme : des comportements qui refletent l'economie - Le mois d'aout tire a sa fin. C'est le moment de faire le bilan de la saison touristique : ce fut plutot un bel ete, en tout cas ete bien meilleur que l'an dernier. Et c'est important, puisque le tourisme est la premiere activite du pays, bien avant l'automobile ou l'aeronautique. C'est le plus gros excedent de nos echanges exterieurs, ça fait un million d'emplois et la France reste le pays qui accueille le plus grand nombre de touristes etrangers au monde Lire la suite via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>Le plan du Club Med pour seduire les riches du monde entier - Le voyagiste a consacre 600 millions d'euros a la renovation de ses villages. Il cherche maintenant a les remplir, avec des clients prets a payer le prix fort Lire la suite</s>
    <s>Locast renouvelle l'experience touristique en apportant une nouvelle vision de la realite augmentee - Le projet Locast Travel du Mobile Experience Lab (MEL) du Massachusetts Institute of Technology, fait passer la vitesse superieure a la realite augmentee et permet de reconsiderer l'experience touristique en aidant le voyageur a preparer son sejour en fonction de ses centres d'interet. Locast Travel fait a la fois de l'utilisateur un producteur et un consommateur de contenus Lire la suite</s>
    <s>De nouvelles destinations eclipsent le Canada aupres des touristes americains - Avec 73,2 milliards de dollars de depenses touristiques a l'etranger, les États-Unis se classent au deuxieme rang mondial, derriere l'Allemagne. Tout le monde veut sa part du gateau, en particulier son proche voisin, le Canada Lire la suite</s>
    <s>Mont-Saint-Michel, la face cachee d'une machine a fric - La celebre abbaye normande attire plus de 3 millions de visiteurs par an. Une belle affaire que se disputent quelques familles de commerçants, habiles a tirer le maximum de chaque touriste… Lire la suite</s>
    <s>Avec la crise, les touristes delaissent la Grece pour la Turquie - La popularite de la Grece est en baisse aupres des touristes. Refroidis par les mouvements sociaux qui agitent le pays en raison des severes mesures d'austerite, les vacanciers preferent se diriger vers un pays voisin : la Turquie Lire la suite</s>
    <s>L'Europe, premiere destination touristique au monde - un nouveau cadre politique pour le tourisme europeen - Le tourisme est une activite economique majeure dont l'impact sur la croissance economique et l'emploi en Europe est largement positif. Il constitue egalement un aspect de plus en plus important de la vie des citoyens europeens, toujours plus nombreux a voyager, que ce soit a titre prive ou professionnel Lire la suite</s>
    <s>Antalya demande aux Israeliens de revenir. Pas Ankara - Le maire d'Antalya refuse de renoncer aux touristes en provenance d'Israel. Il s'est declare ouvertement oppose a la politique du Premier ministre turc, Erdogan, et promet que les Israeliens seront bien reçus chez lui. Cette declaration fait suite a la decision du gouvernement israelien d'annuler la mesure de mise en garde securitaire pour les voyageurs desireux de se rendre en Turquie. Officiellement, les touristes peuvent donc revenir Lire la suite</s>
    <s>Der Sommelier des Jahres schwort auf Salzburgs Wasser - Trinken aus einem See? Auf diese Idee wurde ein Mitteleuropaer wohl nicht kommen. Auch Alexander Koblinger hielt den Einfall zuerst fur abwegig. Aber er hat sich eines Besseren belehren lassen, schließlich verdient er mit Wasser sein Geld Lire la suite</s>
    <s>Un chemin seme d'embuches mene au tourisme alpin durable - Les exigences de la durabilite ne se sont pas encore imposees dans le tourisme alpin actuel. Il y a certes de nombreux modeles et exemples de bonnes pratiques, mais le chemin est encore long jusqu'a une mise en oeuvre etendue de la durabilite Lire la suite</s>
    <s>L'euro faible attire en Europe des Chinois epris de shopping - La devaluation de l'euro face au yuan incite plus de Chinois a visiter les pays europeens, ou ceux-ci achetent plus de produits de luxe. Li Yaoyi, qui habite a Hangzhou, capitale de la province orientale du Zhejiang, a fait recemment un voyage plutot &quot;fructueux&quot;. &quot;Un sac a main de marque coute 1 000 euros, soit environ 8 000 yuans : c'est 1 400 yuans de moins que sur la meme periode de l'annee derniere&quot;, a-t-il indique. Louis Vuitton, Omega et consorts sont desormais moins chers en Europe qu'a Hong Kong ou Macao, deux autres destinations pour le shopping prisees des Chinois, a ajoute M. Li Lire la suite via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>FRANCE - Le tourisme en Île-de-France, un element majeur de l'amenagement du territoire - 60,6 millions de visiteurs en 2008, une consommation touristique de 16,7 milliards d'euros, 600 000 emplois directs, indirects ou induits… Par son poids, le tourisme est aujourd'hui l'un des vecteurs majeurs du developpement regional et un outil fondamental d'amenagement du territoire. Les reflexions menees a l'occasion de la revision du schema directeur de la region Île-de-France ont donne une vision multidimensionnelle de l'activite touristique et de loisirs regionale Lire la suite</s>
    <s>Le futur hub du tourisme medical taiwanais sera installe a Taoyuan - Le ministere de la sante taiwanais (Department of Health, DOH) vient de selectionner la future zone Taoyuan Aerotropolis pour accueillir son projet de Centre medical international destine aux patients atteint de maladies graves et au tourisme medical. Le centre proposera ses &quot;services&quot; dans des domaines aussi pointus que la reconstruction cranio-faciale, les greffes d'organes, les chirurgies cardiovasculaires et la reproduction artificielle, mais egalement les bilans de sante et les petites interventions de chirurgie esthetique. Le choix de cette zone a proximite du principal aeroport international de Taiwan n'a rien d'un hasard et les autorites locales prevoient egalement une procedure d'immigration simplifiee pour les patients non ressortissants de Taiwan Lire la suite via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>SUISSE - Construction de residences secondaires: guide pour la planification cantonale - Le developpement territorial durable des regions touristiques est une condition essentielle pour garantir l'attrait touristique et la competitivite des localites et regions de vacances. Une evolution controlee de la construction de residences secondaires en fait notamment partie. La nouvelle publication «Guide pour la planification directrice cantonale» de l'Office federal du developpement territorial (ARE) fournit des bases en ce sens Lire la suite via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>SUISSE - Les plantes ne sont pas des souvenirs de vacances- Ca serait joli dans le jardin, non? Les touristes ramenent facilement a la maison des plantes vivantes ou des boutures de leur lieu de vacances, sans reflechir aux consequences. Pourtant, de nombreuses especes font l'objet de restrictions voire d'interdictions d'importation, pour eviter l'introduction de maladies vegetales en Suisse. Les specialistes de l'inspectorat phytosanitaire de la Station de recherche Agroscope Changins-Wadenswil ACW recommandent donc de renoncer a ramener des vegetaux comme souvenir Lire la suite via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>Paris tourisme infos - la lettre des professionnels du tourisme parisiens - Lire la suite</s>
    <s>Amenagement et developpement touristique . Contribution au schema regional de developpement du tourisme et des loisirs en Île-de-France 2010-2020 - Juin 2010 - L'Île-de-France est la premiere destination touristique mondiale, avec ses 60 millions de visiteurs annuels, etrangers ou Français. Le tourisme un facteur important Lire la suite</s>
    <s>Arrete du 4 juin 2010 fixant les normes et la procedure de classement des residences de tourisme - L'exploitant d'une residence de tourisme qui souhaite obtenir le classement de son etablissement s'adresse a un organisme evaluateur accredite en application de l'article L. 321-1 du code du tourisme et qui figure sur une liste rendue publique gratuitement sur le site internet de l'organisme mentionne a l'article L. 141-2 du meme code Lire la suite</s>
    <s>2020 : La Chine pourrait depasser la France pour devenir la premiere destination touristique du monde - En 1992, l'Organisation mondiale du tourisme (OMT) a indique, selon les statistiques, que le tourisme est devenu le premier secteur mondial. À partir de 1994, il a depasse l'industrie petroliere et l'industrie automobile et assure son statut de premier grand secteur mondial parmi les sources de revenus en devises. Dans son rapport de 2009, le Conseil mondial du tourisme et des voyages (WTTC) remarque que le tourisme a contribue a 9,6 % du PIB mondial, ce qui confirme encore une fois l'importance de ce secteur. Aujourd'hui, le tourisme dans les pays developpes tels que la Grande-Bretagne, les États-Unis et le Japon occupe plus de 10 % du PIB national.Et la Chine, son tourisme a-t-il aussi un potentiel considerable ? La reponse est positive. Malgre la crise financiere mondiale qui a fait chuter les recettes du tourisme et des voyages de 4,8 % en 2009, le tourisme interieur en Chine croit rapidement. Selon les previsions de l'OMT, la Chine remplacera l'Espagne pour devenir le deuxieme pays d'accueil de visiteurs internationaux fin 2010, et en 2020, elle pourrait meme surpasser la France via http://www.univ-paris-diderot.fr - Lire la suite</s>
    <s>Chinese state councilor stresses int'l tourism co-op - Chinese State Councilor Liu Yandong has called for more efforts to promote international exchanges and cooperation in tourism. Liu made the remarks at the opening ceremony of the 10th Global Travel and Tourism Summit in Beijing Tuesday. Tourism was a promising and green sector with advantages in developing related sectors, providing jobs and relatively low consumption of resources, Liu said. Boosting tourism was a key way to extend economic growth and achieve sustainable social and economic development, Liu said. With huge potential, China's tourism was entering a golden period and the government was willing to join with other countries to boost tourism development, Liu said Lire la suite</s>
    <s>La Chine encourage les investissements exterieurs pour les voyages a l'etranger des Chinois - Lors de la 10e Conference internationale du tourisme, le directeur general du Bureau national du tourisme Shao Qiwei a declare que la Chine encouragera les investissements des agences de voyages d'autres pays pour le voyage a l'etranger des Chinois.Il a egalement revele que serait publiee cette annee une mesure sur l'organisation des groupes de voyage chinois a l'etranger par les agences de voyages d'autres pays.La possibilite pour les agences de voyages etrangeres de proposer leurs offres aux touristes chinois est le futur du developpement du tourisme en Chine Lire la suite</s>
    <s>Keys to the future of European gastronomic tourism - The quality of the produce, strengthened by official guarantees of origin and quality, and a comprehensive offering which combines traditional and creative cuisine are key assets for the future of gastronomic tourism in the European Union. This was the main conclusion to be highlighted at the 1st European Conference on Tourism and Gastronomy, which over two days in Madrid brought together 400 professionals and almost 40 speakers to discuss the present and future of the growing trend towards food and wine tourism Lire la suite</s>
    <s>Shangri-la: How changing its name kept it the same - By Mark Frank - Maybe you heard this story a few years ago: In 2001 a small Tibetan autonomous county in southwest China called Zhongdian officially changed its name to Shangri-la after a local man read the British novel Lost Horizon and discovered that the mythical realm of Shangri-la depicted in the novel bore a strong resemblance to Zhongdian. It has now been a decade since Shangri-la began the process of changing its name in a move meant to draw tourists. Many expected tourism to overwhelm this remote county, with its historic old town section and nearby ethnic minority villages, and turn it into the next Lijiang Lire la suite</s>
    <s>Australie - ARTICULATING LIFELONG LEARNING IN TOURISM: DIALOGUE BETWEEN HUMANITIES SCHOLARS AND TRAVEL PROVIDERS - While this comes with increased pressure on the government to provide solutions to health, aged care and infrastructure demands, the potential beneficiaries of such a phenomenon are often overlooked. As the population ages, higher education and tourism providers are increasingly intertwined as more Australians have time and money to spend on their leisure pursuits, a new report has found. Growing numbers of educated baby-boomers are seeking an educational experience as they travel and many educators have recognised more enrolments from well-travelled mature-age students who are familiar with the places and locations being studied, according to the report Lire la suite</s>
    <s>Referentiel pour l'hebergement des touristes a velo - Ce referentiel pour l'hebergement des touristes a velo donne des indications utiles pour les professionnels de l'hebergement touristique qui souhaitent apprendre comment accueillir le mieux possible ces touristes aux besoins specifiques, et pour les maitres d'ouvrage des voies vertes desireux de se documenter sur les elements a prendre en compte lors de la mise en place d'une veloroute ou voie verte. Il a ete elabore pour l'euroveloroute numero 6 (ou &quot;Euroveloroute des Fleuves&quot;), mais constitue un guide utile dans tous les cas de veloroutes et voies vertes Lire la suite</s>
    <s>United Nations announces Global partnership to make tourism worldwide sustainable - New York, 12 May 2010 - A global initiative to make tourism worldwide environmentally, socially and economically sustainable was presented in New York on Wednesday. The Global Partnership for Sustainable Tourism will be led initially by the French Government, and will be hosted by the United Nations Environment Programme (UNEP). &quot;The partnership is aiming high. The goal is to transform the way tourism operates around the world by seeking out and replicating successful, sustainable policies, projects, and investments,&quot; said Achim Steiner, Under-Secretary General for the UN and Executive Director of the United Nations Environment Programme (UNEP) Lire la suite</s>
    <s>Informal Meeting of Tourism Ministers in Madrid Tourism ministers discuss strategies to maintain the EU's status as the world's leading tourist destination - Maintaining the EU's status as the world's leading tourist destination is the aim of the Informal Meeting of Tourism Ministers, which is being held this Thursday in Madrid. The meeting will be preceded, on Wednesday, by the European Tourism Forum, which will discuss strategies for making the sector more competitive. The EU received 380 million international tourists in 2007, which represents 42% of all international visits worldwide. Tourism generated nearly 5% of European GDP and employment for 5.2% of the active population. The indirect contribution was even more impressive: more than 10% of GDP and 12% of total employment Lire la suite</s>
    <s>Une nouvelle vision strategique pour la politique du tourisme de l'Union europeenne - Bruxelles, les 14 et 15 avril 2010 - La Conference europeenne des acteurs du tourisme qui se tient aujourd'hui et demain a Madrid explorera les moyens et les solutions a mettre en oeuvre pour accroitre la visibilite du tourisme au niveau europeen et pour determiner comment les activites destinees a promouvoir une industrie du tourisme europeenne competitive ainsi qu'une croissance durable du tourisme europeen peuvent etre consolidees dans le cadre d'une politique europeenne du tourisme amelioree, a mener en cooperation etroite avec les autorites nationales et regionales ainsi qu'avec les acteurs prives du tourisme en Europe Lire la suite</s>
    <s>La carpe asiatique a l'origine d'une bataille chicagoenne entre industries de la peche et du tourisme -</s>
    <s>Origine : BE Etats-Unis numero 202 (6/04/2010) - Ambassade de France aux Etats-Unis / ADIT via http://www.univ-paris-diderot.fr - En raison d'une possible colonisation des eaux des Grands Lacs par la carpe asiatique qui constituerait un risque pour l'ecologie et l'industrie de la peche locale, la fermeture de Chicago River a ete envisagee. Cette decision pourrait entrainer des pertes financieres importantes pour le secteur touristique de la ville de Chicago, notamment pour les organisateurs des circuits de visite architecturale de la ville par bateau et qui attendent chaque annee plus d'un million de touristes Lire la suite</s>
    <s>FRANCE - 26 mars 2010 - Herve NOVELLI se felicite de l'installation de la Commission de l'hebergement touristique marchand qui veillera au developpement de la qualite de l'offre touristique française - Herve NOVELLI, secretaire d'État charge du Commerce, de l'Artisanat, des Petites et moyennes entreprises, du Tourisme, des Services et de la Consommation se felicite de l'installation hier de la commission de l'hebergement touristique marchand. Cette commission consultative, composee de 16 professionnels du secteur du tourisme (hebergeurs, consommateurs et personnalites qualifiees) a pour mission d'adopter les nouveaux referentiels de classement des hebergements touristiques marchands (hotels, hotellerie de plein air et parcs residentiels de loisirs, residences de tourisme, villages de vacances, meubles de tourisme) et est appelee a se prononcer sur leur evolution (C) Copyright ministere de l'Économie, de l'industrie et de l'emploi, 26/03/2010 - Lire la suite sur le site du ministere</s>
    <s>NB Il vaut mieux se feliciter plutot que de t'attendre de l'etre, c'est plus sur, surtout quatre jours apres un revers electoral.</s>
    <s>CNUCED : E-tourisme: Atelier technique national de formation - 13-18 avril 2010 - Ouagadougou, Burkina Faso - Organise a la suite du seminaire national de juin 2009, cet atelier technique de trois jours a ete conçu pour former plus precisement les gestionnaires et ingenieurs informatiques en charge de la collecte des donnees touristiques. L´objectif de l´atelier est de renforcer les capacites organisationnelles et techniques du Ministere de la Culture, du Tourisme et de la Communication a recenser sous une forme unique et standardisee les informations relatives au tourisme et a ses acteurs, afin de les rendre ulterieurement accessibles aux touristes potentiels sur Internet Lire la suite sur le site de la CNUCED via http://www.univ-paris-diderot.fr</s>
    <s>FRANCE - Tourisme et Handicap en Picardie : ouverture d'un site Internet dedie - Source Charge de mission aupres de la deleguee ministerielle a l'accessibilite Acceder au site Tourisme et Handicap en Picardie</s>
    <s>SUISSE - Nouvelle conception de la politique touristique de la Confederation a partir de 2012 - Berne, 24.03.2010 - Lors de sa seance du 24 mars 2010, le Conseil federal a charge le Departement federal de l'economie (DFE) d'elaborer une strategie de croissance pour la place touristique suisse. En outre, le DFE a pour mandat de presenter un projet de revision de la loi federale sur l'encouragement de l'innovation et de la cooperation dans le domaine du tourisme (Innotour) qui sera mis en consultation Lire la suite - Acceder au rapport final Innotour sur le site www.news.admin.ch</s>
    <s>CHINE - Le Forum international du tourisme de Boao approuve la Declaration de Hainan sur le tourisme - Le Forum international du tourisme de Boao s'est reuni en session pleniere dimanche matin a Sanya afin de ratifier la Declaration de Hainan sur le tourisme de 2010, qui rend compte des accomplissements de l'evenement. Selon la declaration rendue publique par Tan Li, vice-gouverneur de Hainan, les participants du forum reconnaissent que le tourisme est l'industrie emergente la plus dynamique et prometteuse, qui peut creer de nombreux emplois grace a son grand besoin de main-d'oeuvre, et dont les profits d'ensemble sont bons Lire la suite</s>
    <s>CHINE - A senior official with the United Nations World Tourism Organization (UNWTO) said Sunday China is expected to become the world's largest tourist destination by 2015 - &quot;China, as we predict, is going to become the world's No. 1 tourist destination by the year 2015,&quot; said Taleb Rifai, secretary general of the UNWTO. &quot;China is almost there. It is now the world's fourth largest destination when it comes to incoming tourists, and the rates of growth are moving so quickly that we think this is a realistic target,&quot; Rifai said Lire la suite</s>
    <s>Un programme de developpement touristique de la vallee de Yixian dans la province d'Anhui (centre), a ete elabore par l'Agence de developpement touristique de la France (ATOUT FRANCE) - Ce programme a ete realise par des experts chinois et français apres deux ans d'etudes portant sur un ensemble d'une vingtaine de villages traditionnels et environ 2 000 batiments anciens.ATOUT FRANCE a envoye sur place six equipes d'experts, comportant des specialistes du tourisme, de hotellerie, du marketing, de l'urbanisation pour collecter les informations necessaires a l'elaboration du plan, a fait savoir Zhang Dehui. Ce dernier a ajoute que le plan propose comportait des parties analysant la situation actuelle de Yixian, des recherches sur le marche touristique international, un programme d'exploitation, un projet de promotion etc Lire la suite</s>
    <s>La dimension sectorielle des activites de l'OIT: actualisation des aspects sectoriels au regard de la crise economique mondiale: tourisme, services publics, education et sante - A sa 306e session (novembre 2009), le Conseil d'administration a demande au Bureau de continuer a suivre l'evolution de la crise actuelle au niveau sectoriel en collectant et en diffusant des informations, en controlant et en evaluant les mesures prises par les mandants, en effectuant des travaux de recherche et d'analyse sociale et economique, et en identifiant et en diffusant les meilleures pratiques. Le present rapport fournit des informations sur des faits intervenus recemment et analyse la situation dans les secteurs de l'education, de la sante, de l'administration publique et du tourisme. Le document examine en outre certaines des recommandations enoncees dans le Pacte mondial pour l'emploi et formulees par le Conseil d'administration Lire la suite</s>
    <s>Tourisme et handicap : le CHU participe - Les 26, 27 et 28 mars, dans le cadre des journees nationales «Tourisme et handicap », des visites seront organisees et adaptees aux differentes formes de handicap. A Besançon, sur l'initiative de l'Office de tourisme et de la Delegation Regionale au tourisme, l'association Bol d'air, le musee des Beaux-arts, le jardin botanique, le Haras national et le CHU se mobilisent… Lire la suite</s>
    <s>Succes pour la foire internationale du tourisme de Berlin - Un nombre record d'exposants, pres de six milliards d'euros de contrats signes et pres de 180.000 visiteurs en cinq jours : la 44e foire internationale du tourisme de Berlin (ITB) a ete un succes. Le plus grand salon mondial du tourisme, qui s'est tenu du 10 au 14 mars, a attire legerement plus de personnes qu'en 2009, alors que ses organisateurs s'attendaient a un recul de la frequentation Lire la suite</s>
    <s>Remise du label auditif Tourisme et Handicap a la Maison de Victor Hugo - En 2005, la Maison de Victor Hugo s'est engagee dans un projet d'etablissement visant a ameliorer l'accueil de tous les publics, mettant l'accent particulier sur l'accessibilite pour les personnes en situation de handicap. Les agents de surveillance du musee ont ete formes a l'accueil des personnes non-voyantes et malvoyantes et peuvent accompagner des visiteurs individuels Lire la suite</s>
    <s>The travesty of ecotourism in China - According to a survey conducted by the Chinese National Committee for Man and the Biosphere, 22 percent of China's natural reserves and 11 percent of tourist sites have been degraded by so-called &quot;ecotourism&quot;. We need to pay urgent attention to this problem. The concept of ecotourism was first proposed by the World Conservation Union in 1983. Its two principal maxims are that tourist destinations should be natural scenery and that tourists should not harm the destinations. In China, many tour operators try to attract visitors by offering the chance to &quot;experience nature and the environment,&quot; but few understand the concept of ecotourism, and even fewer tourists have any idea of their responsibilities toward nature Lire la suite</s>
    <s>Pourquoi le tourisme caledonien ne decolle pas - A l'heure du plus faible bilan touristique jamais enregistre en Caledonie depuis quinze ans, le geographe Jean-Christophe Gay publie un livre intitule Les cocotiers de la France, dans lequel il analyse la « chute libre » du tourisme ultramarin. Selon cet enseignant-chercheur base a l'IRD, l'essor du secteur est inhibe par la masse des transferts publics de l'Etat et le systeme economique qu'ils induisent Lire l'interview de Jean-Christophe Gay</s>
    <s>France - Denominations &quot;Communes touristiques&quot; et &quot;Stations touristiques&quot; - Sur leur demande, sont denommees &quot;communes touristiques&quot; les communes mettant en oeuvre une politique locale du tourisme et offrant une capacite d'hebergement d'une population non residente. Pour obtenir l'appellation &quot;station classee de tourisme&quot;, une &quot;commune touristique&quot; doit avoir structure, en plus, une offre touristique d'excellence Lire la suite</s>
    <s>Chine - Revenus touristiques en hausse pour la Fete du Printemps - Les revenus du secteur touristique ont progresse de 26,9% a 64,62 milliards de yuans (9,46 milliards de dollars) pendant les conges de la Fete du Printemps 2010 par rapport a l'annee precedente, indique dimanche 21 fevrier l'Administration nationale du Tourisme.Le secteur touristique a enregistre 125 millions de touristes entre le 13 et le 19 fevrier, une frequentation en hausse de 14,8% par rapport a 2009, precise-t-on de meme source.Sur le total des revenus du tourisme, 4,6 milliards reviennent aux compagnies areriennes et 2,83 milliards aux chemins de fer.Les touristes ont depense 26,51 milliards de yuans dans les 39 principales villes touristiques de Chine et 30,68 milliards de yuans dans les autres destinations.Parmi les touristes, 29,92 millions sont restes au moins une nuit a leur destination et 95,13 millions moins d'une journee Lire la suite</s>
    <s>New action lines of the tourism sector in the framework of the Lisbon Treaty - Tourism is one of the activities endowed with most significant potential to generate growth and employment in the EU. Moreover, tourism contributes to the develop ment and socioeconomic integration in rural, peripheral or less developed regions. The Lisbon Treaty foresees a new competence for the EU in the tourism sector, changes the institutional context for the European tourism and offers the opportunity for a political initiative from the Commission in the field of tourism in 2010 Lire la suite</s>
    <s>Editions Campus France - Tourisme - Fevrier 2010 - Premier pays au monde en nombre de touristes etrangers (plus de 80 millions chaque annee), la France developpe un ensemble de formations adapte aux besoins des differents modes de tourisme vert, industriel, rural, domestique, de memoire Lire la suite</s>
    <s>Leipzig parmi les meilleures destinations touristiques du monde en 2010 - Concerts, expositions, creation, festivals : selon le &quot;New York Times&quot;, Leipzig arrive dans le peloton de tete des sites touristiques a visiter en 2010. La ville de Saxe se classe au 10e rang des 31 destinations retenues par le journal americain aux quatre coins du monde. Seule ville allemande a figurer dans le classement, l'ancienne cite industrielle d'ex-RDA seduit par la mise en valeur de son patrimoine artistique et musical et par sa creativite Lire la suite</s>
    <s>Chine: les revenus du tourisme atteignent 185 milliards de dollars en 2009 - Le secteur du tourisme chinois a engrange des revenus de 1 260 milliards de yuans (185 milliards de dollars) en 2009, soit une hausse annuelle de 9%, grace a la prosperite du tourisme interieur.Les touristes chinois ont effectue 1,9 milliard de voyages l'annee derniere, soit une hausse de 11%, apportant 1 000 milliards de yuans de revenus a l'industrie, soit une hausse de 15% par rapport a 2008, a indique mercredi l'Administration nationale du tourisme Lire la suite</s>
    <s>Saison 2009 : Le Futuroscope conforte sa croissance et multiplie par trois son resultat - Le Futuroscope a accueilli cette saison pres de 100 000 visiteurs de plus que la saison derniere pour passer le cap des 1,7 million de visiteurs. Depuis 2003, le Parc aura reconquis 500 000 visiteurs Lire la suite</s>
    <s>Prefecture de region Ile-de-France - Étude d'impact economique et social 2008 du pole Disneyland Paris - Les resultats de l'etude menee a la demande de la Delegation interministerielle au projet Euro Disney en France, co-financee par l'Etablissement Public d'Amenagement du Secteur IV de Marne-la-Vallee (EPAFRANCE) et la societe Euro Disney, et portant sur 2008, mettent en evidence la creation d'un pole touristique majeur dans l'Est francilien, autour de Disneyland Paris. Cette etude souligne la contribution croissante de ce pole a l'attractivite touristique de la France, a la production de valeur ajoutee pour son economie, a la creation d'emplois, et au reequilibrage de l'Ile-de-France vers l'Est Lire la suite</s>
    <s>Norvege - Seminar: Tourism research - research dissemination and knowledge needs - 26 et 27 janvier 2010 - The Research Council's Research Programme on Nature-based Industry (NATUROGNÆRING) invites representatives from ministries, trade and industry, the public administration and the research community to discuss Norwegian tourism research as a tool for achieving a more coherent approach to tourism Lire la suite</s>
    <s>L'industrie touristique stimule le developpement economique et social de Macao - L'industrie touristique continue de jouer un role essentiel pour l'economie de Macao. Grace a l'adoption d'une serie de mesures favorables, telles que l'ouverture des inscriptions des jeux et de la loterie, et l'autorisation de voyage a Macao pour les touristes de la partie continentale de Chine, le tourisme de Macao a effectue de grands progres durant les 10 dernieres annees.Concernant le plan de developpement du tourisme de Macao, M. Chen Zhijie, directeur de l'Association commerciale du tourisme de Macao, a indique que l'enjeu du developpement de l'industrie touristique etait que le gouvernement mette l'accent sur la diversification des produits touristiques Lire la suite</s>
    <s>Special report / study: &quot;Impact of the Financial and Economic Crisis&quot; - IPK International is pleased to announce the following special report / study: &quot;Impact of the financial and economic crisis on european travail behavior 2010&quot; Way back in January of this year, IPK International researched this issue and thereby forecast the now all-too-familiar development: In virtually all European markets, the financial and economic crisis has led to a significant decline in travel Lire la suite</s>
    <s>ITB World Travel Trends Report 2008/2009 - This ITB World Travel Trends Report, which was once again commissioned by ITB Berlin from IPK International, organisers of the 16th annual World Travel Monitor Forum, tracks trends in outbound travel demand for the first eight to nine months of 2008, with estimates for the full 12 months of the year and preliminary forecasts for 2009 Acceder au rapport</s>
    <s>Dynamiser le tourisme en France - Herve Novelli a participe, le 7 decembre dernier, a une reunion de travail du Comite Tourisme du MEDEF. Lors de cette rencontre les grands enjeux de l'industrie touristique française ont ete aborde: le developpement et la promotion du tourisme en France, la qualite de l'accueil et les enjeux du tourisme durable Acceder a la video</s>
    <s>ECOTOURISME EN MONTAGNE: La Plagne montre de quel bois elle se chauffe des le 12 decembre 2009… - Station de 2eme generation, Plagne Centre etait jusqu'a present chauffee par une chaudiere au fuel via un reseau urbain qui alimente toutes les sous-stations des batiments. A l'epoque, ce combustible avait ete retenu pour son cout attractif Lire la suite</s>
    <s>Towards a competitive, innovative and eco-efficient Europe - The Council of European Union recalling that the Heads of State and Government Leaders of the EU agreed that priority should be given to transforming Europe into a competitive, knowledge-based, inclusive,innovative and eco-efficient economy Lire la suite</s>
    <s>La Chine publie les grandes lignes de son developpement touristique pour les cinq ans a venir - Selon les grandes lignes, d'ici 2015, le nombre de touristes interieurs devrait atteindre les 3,3 milliards, avec une augmentation annuelle de 10 %, et celui des touristes etrangers devrait atteindre les 83 millions, avec une augmentation annuelle de 9%.L'industrie du tourisme s'attend a creer 500 000 nouveaux emplois par an, et ses revenus devraient croitre de 12 % Lire la suite en français ou Lire la suite en anglais</s>
    <s>Vers une meilleure protection du vacancier europeen - Les millions de voyageurs qui reservent des vacances a forfait combinant vols, nuits d'hotels, voitures de location, etc. en passant par l'internet ou par les intermediaires classiques devraient, selon les plans soumis aujourd'hui a une consultation par la Commission europeenne, beneficier d'une protection financiere renforcee en cas de probleme Lire la suite</s>
    <s>Course de chars a voile sur la plage de Scheveningen, en presence du prince de Nasssau - Huile sur toile de 98,5 x 192,5 cm, datee (1608), mais non signee - Donnee comme &quot;entourage d'Esaias van de Velde&quot; - Mise en vente par Christie's (Paris), le 16 decembre 2009 (estimation 70 000 / 90 000 €) Acceder a un detail du tableau</s>
    <s>&quot; Le tourisme sur Internet a besoin de grid et de semantique &quot; - L'universite du Huan propose un systeme de grille informatique qui utilise des technologies de contextualisation. Celui-ci permettra de mieux faire correspondre l'offre et la demande entre les differents acteurs Lire la suite</s>
    <s>World Travel Market World Responsible Tourism Day - This year Responsible Tourism was across all four days of the show, the WTMWRTD logo was on the stands and many, many more people were talking about what they are doing to make better places for people to live in and better places for people to visit Acceder aux comptes rendus</s>
    <s>SUISSE - Itineraires culturels en Suisse - Cheminer comme un muletier, arriver comme une pelerine, manger comme une Romaine et passer la nuit comme un archeveque: le programme touristique Itineraires culturels en Suisse permet a tout un chacun de vivre des voyages comme aux siecles passes. Les Itineraires culturels en Suisse sont composes d'un reseau de douze itineraires Via et de nombreux itineraires ViaRegio. Pour chaque itineraire, des forfaits reservables individuellement vous ouvrent un chapitre exceptionnel de l'histoire suisse. Sur des sentiers, chemins et routes historiques, vous partez a la decouverte des elements les plus spectaculaires de notre patrimoine et traversez des paysages a vous couper le souffle. Des offres culturelles, culinaires et touristiques completent le programme Lire la suite</s>
    <s>CANADA - Le tourisme d'observation des baleines: la situation du Quebec en 2009 - Le secteur de l'observation des baleines - tres important au Quebec etant donne la valeur du tourisme marin - connait le taux de croissance le plus rapide de l'ensemble du tourisme faunique mondial. Selon un rapport recent, en 2008, 13 millions de personnes ont observe des baleines dans 119 pays, comparativement a 9 millions d'observateurs dans 87 pays en 1998 Lire la suite</s>
    <s>FRANCE - Repenser la securite economique - par Philippe Clerc - Le role de l'Etat est d'assurer la fonction de securite collective de la nation, des citoyens, des entreprises et de l'economie. La crise actuelle rappelle combien ce role est fondamental au regard des acteurs et des interets de notre pays. La securite economique mise a mal par la crise surgit comme un pilier essentiel mais fragile de la politique nationale et territoriale d'intelligence economique Lire la suite</s>
    <s>FRANCE - Evaluation du cout des impacts du changement climatique et de l'adaptation en France, septembre 2009 - Le groupe de travail interministeriel sur l'evaluation des impacts du changement climatique, du cout des dommages et des mesures d'adaptation, pilote par l'ONERC et la Direction Generale de l'Energie et du Climat, vient de rendre son rapport de deuxieme phase. Realise avec la contribution du Ministere de la Sante et des Sports, du Ministere de l'Alimentation, de l'Agriculture et de la Peche, et de la Delegation Interministerielle a l'Amenagement et a la Competitivite des Territoires ce rapport presente les resultats des travaux sur les 10 secteurs etudies : sante ; energie ; urbanisme/cadre bati/infrastructures de transport ; biodiversite ; tourisme ; risques naturels et assurances ; agriculture ; foret ; ressource en eau ; territoires Acceder au rapport</s>
    <s>AMSTERDAM - 'I Am Not A Tourist' Fair 2009 - Whether you're new to the Netherlands, recently arrived or about to make the big move, jot down 25 October in your diaries for Expatica's annual 'I Am Not a Tourist' Fair, hosted from Amsterdam's impressive Beurs van Berlage Lire la suite</s>
    <s>SUISSE - Tourisme sexuel impliquant des enfants: le formulaire d'annonce a un an - bilan - Le formulaire d'annonce &quot;Tourisme sexuel impliquant des enfants&quot; a ete mis au point par l'Office federal de la police et la Fondation suisse pour la protection de l'enfant (service specialise ECPAT Switzerland) il y a un an a peine. Une douzaine d'annonces ont ete enregistrees jusqu'a ce jour sur le site www.stop-childsextourism.ch Lire la suite</s>
    <s>FRANCE CULTURE - lundi 28 septembre - 11h a 12h, &quot;Post frontiere&quot; sera consacree a une reflexion autour des iles et de l'insularite - Consulter le site de France Culture</s>
    <s>SUISSE - Refuges de montagne, ete 2009 - Le premier refuge de montagne construit selon la norme suisse Minergie P a ouvert ses portes au cours de l'ete 2009. Cet hebergement situe a 3 883 metres d'altitude et baptise &quot; Matterhorn Glacier Paradise &quot;, au pied du Petit Cervin dans le domaine skiable de Zermatt, est une construction qui se veut exemplaire en termes d'ecologie : la façade orientee au sud est entierement recouverte de panneaux solaires. L'energie ainsi produite est utilisee pour le chauffage et les equipements techniques. L'enveloppe du batiment est parfaitement isolee et une pompe a chaleur garantit une utilisation optimale de l'energie.</s>
    <s>Autre fleuron de la construction ecologique et de l'efficience energetique : le nouveau refuge du Mont Rose, egalement sur les hauteurs de Zermatt, au pied de la Pointe Dufour (inaugure le 26 septembre 2009). L'exploitation du refuge debutera au printemps 2010. Ce projet de construction commun de l'ETH Zurich et du Club alpin suisse SAC doit marquer un tournant dans la construction ecologique et energetiquement efficace Lire la suite</s>
    <s>CANADA - Les ministres du tourisme du Canada se reunissent pour soutenir le tourisme dans tout le pays - Malgre les defis auxquels est confronte le secteur touristique en raison du climat economique actuel, les ministres ont reaffirme leur confiance dans le fort potentiel de croissance a long terme de l'industrie touristique au Canada. Les gouvernements federal, provinciaux et territoriaux ont reconnu le role vital que le tourisme joue dans l'economie canadienne. L'un des principaux resultats de la rencontre a ete de travailler a atteindre l'objectif national de 100 milliards de dollars en recettes touristiques d'ici 2015. Les ministres ont convenu que les efforts deployes par les gouvernements pour developper le tourisme au Canada vont dans le sens de cet objectif Lire la suite</s>
    <s>INDE - Union Ministry of Tourism unveils guidelines for Caravan, Wellness and Heliport Tourism - As part of the 100 days Agenda, Union Ministry of Tourism has issued guidelines for development and promotion of Caravan, Wellness and Heliport tourism. Considering the diverse tourism products and the multitude of landscapes in India, Caravans and Caravan Parks have a potential to add an exciting new facet to tourism in Incredible India and would attract a wide range of market segments including young people, families, senior citizens and international tourists Lire la suite</s>
    <s>INDE - Foreign Tourist Arrivals and Foreign Exchange Earnings in August 2009 - Ministry of Tourism compiles monthly estimates of Foreign Tourist Arrivals (FTAs) and Foreign Exchange Earnings (FEE) from tourism on the basis of data received from major airports. Following are the important highlights, as regards these two important indicators of tourism sector Lire la suite</s>
    <s>Salon International du Patrimoine Culturel 2008 - &quot;Tourisme culturel et mecenat&quot; - Les comptes rendus (155 pages), realises par les etudiants du Master Tourisme - specialite &quot;VTSC&quot;, des 27 conferences et tables-rondes de cette manifestation sont disponibles sur le blog du Master Tourisme professionnel &quot;Valorisation Touristique des Sites Culturels&quot; de l'universite Paris 1 - Pantheon Sorbonne (I.R.E.S.T.) Acceder aux comptes rendus</s>
    <s>OMT : Baisse du tourisme international - Le tourisme international a chute de 8% entre janvier et avril 2009, par rapport a la meme periode l'an dernier, et cette baisse devrait plafonner entre -6% et -4% en 2009, annonce jeudi l'Organisation mondiale du tourisme (OMT). L'ensemble des destinations mondiales ont enregistre un total de 247 millions d'arrivees de touristes internationaux dans la periode allant de janvier a avril. Un chiffre bien inferieur aux 269 millions de visiteurs de 2008 Lire la suite</s>
    <s>FRANCE - Projet de loi de developpement et de modernisation des services touristiques - Rapport n° 507 (2008-2009) de Mme Bariza KHIARI, fait au nom de la commission de l'economie, depose le 1er juillet 2009 - Le present projet de loi, que le Senat est appele a examiner en deuxieme lecture, comportait lors de son depot sur le bureau de notre assemblee quinze articles articules en trois titres : un titre Ier de sept articles visant a moderniser la reglementation des professions du tourisme : tout le titre consacre dans le code du tourisme aux agents de voyages et autres operateurs de la vente de voyages et de sejours etait ainsi profondement remanie Lire la suite</s>
    <s>ETATS-UNIS - Decline in tourism spending continued in first quarter 2009 - Real spending on travel and tourism declined at an annual rate of 5.9 percent in 2009:1 after decreasing 6.9 percent (revised) in 2008:4. By comparison, real gross domestic product (GDP) decreased 5.7 percent (preliminary) in 2009:1 after a decrease of 6.3 percent in 2008:4 Lire la suite</s>
    <s>NORVEGE - Norwegian Centres of Expertise: New centres for tourism, energy and petroleum - Another three Norwegian industrial clusters have been granted status as Norwegian Centres of Expertise (NCE). The centres aspire to become international leaders in their fields. Norwegian Centres of Expertise is a scheme for Norwegian regional industrial clusters with an international orientation and substantial growth potential. The purpose of the scheme is to enhance the clusters' innovation activities. Nine NCEs have already been established; the three new centres are described below Lire la suite</s>
    <s>FRANCE - Atout France, la nouvelle agence de developpement touristique de la France, se structure - Nee, le 19 mai 2009, du rapprochement de Maison de la France, agence de promotion de la France a l'etranger et d'ODIT France, agence d'ingenierie touristique, Atout France est desormais l'operateur unique de l'État dans le secteur du tourisme Lire la suite</s>
    <s>FRANCE - PROJET DE LOI de developpement et de modernisation des services touristiques (Premiere lecture) - TEXTE DE LA COMMISSION DES AFFAIRES ÉCONOMIQUES, DE L'ENVIRONNEMENT ET DU TERRITOIRE - ANNEXE AU RAPPORT - « Art. L. 211-1. - I. - Le present chapitre s'applique aux personnes physiques ou morales qui se livrent ou apportent leur concours, quelles que soient les modalites de leur remuneration, aux operations consistant en l'organisation ou la vente : a) De voyages ou de sejours individuels ou collectifs ; b) De services pouvant etre fournis a l'occasion de voyages ou de sejours, notamment la delivrance de titres de transport, la reservation de chambres dans des etablissements hoteliers ou dans des locaux d'hebergement touristique et la delivrance de bons d'hebergement ou de restauration Acceder a l'annexe du rapport sur le site de l'Assemblee Nationale</s>
    <s>FRANCE - Paris aide les jeunes a partir en vacances - Faute de moyens suffisants, un tiers des jeunes Parisiens renoncent a partir en vacances. Paris jeunes vacances a ete mis en place par la Mairie de Paris pour les aider a concretiser leurs projets. Paris jeunes vacances, c'est un coup de pouce sous la forme d'un chequier-vacances de 150 € pour partir en toute autonomie Lire la suite</s>
    <s>Presidence tcheque du Conseil de l'Union europeenne- Le developpement du tourisme devrait-il etre davantage planifie et limite ?</s>
    <s>Faites nous part de vos suggestions de sondage en nous ecrivant a l'adresse : questionnaire@eu2009.cz. Le sondage porte chaque semaine sur une question differente Lire la suite</s>
    <s>Guide Magestour - Manuel de Gestion Environnementale et Sociale pour les professionnels du Tourisme, redige par TEC et FTC pour la CRCI Provence Alpes Cote d'Azur-Corse, mars 2009 - MAGESTOUR est outil de travail pour mener et alimenter une demarche de progres dans le domaine de la Responsabilite Societale des Entreprises Acceder au guide Magestour</s>
    <s>Les Allemands : les plus grands voyageurs - Depuis plusieurs annees, l'Allemagne detient le titre du pays generant le plus de deplacements internationaux dans le monde. La propension a voyager est tres forte. En fait, 76% des Allemands de 14 ans et plus sont partis en voyage pour au moins cinq jours en 2008 Lire la suite</s>
    <s>FRANCE - Le tourisme en France en 2008 : le rapport de la DGCIS (Bilan provisoire)- Apres quatre annees consecutives de croissance, le tourisme mondial ralentit sa progression en 2008, affecte par les turbulences economiques : fluctuations du prix du petrole et des parites monetaires au cours de l'annee, aggravation de la crise financiere en septembre. Selon les estimations de l'Organisation Mondiale du Tourisme, les arrivees de touristes internationaux progressent de 2% par rapport a 2007, apres une croissance de 7% l'annee precedente, atteignant les 924 millions Acceder au rapport</s>
    <s>FRANCE - Communique de presse d'Herve NOVELLI : Conclusions sur l'etude consacree au Tourisme et au tournage de films - Herve NOVELLI, Secretaire d'Etat charge du Commerce, de l'Artisanat, des Petites et Moyennes Entreprises, du Tourisme et des Services a reçu les conclusions d'un rapport consacre au Tourisme et au tournage de films commande a ODIT France et Film France. Ce rapport est un outil qui permettra a l'ensemble des acteurs, publics ou prives, concernes par le tourisme et le cinema de saisir toutes les opportunites induites par le tournage de films pour dynamiser un territoire Lire la suite</s>
    <s>FRANCE - 01 avril 2009 - Herve Novelli et ses homologues espagnol et italien ont lance un plan d'actions commun pour promouvoir leurs offres touristiques aupres des clienteles lointaines - Herve Novelli, secretaire d'État charge du Commerce, de l'artisanat, des petites et moyennes entreprises, du tourisme et des services , Michela Vittoria Brambilla, secretaire d'État italienne chargee du Tourisme et Joan Mesquida Ferrando, secretaire d'État espagnol charge du Tourisme ont presente au salon de Maison de la France « Rendez-vous en France » un plan d'actions visant a accelerer la sortie de crise via notamment la promotion commune des trois destinations aupres des clienteles des marches lointains. Dans ce contexte de ralentissement global de l'activite, conjugue a l'emergence de nouvelles destinations touristiques concurrentes, les trois ministres estiment indispensable que les trois pays les plus visites d'Europe (plus de 180 millions de visiteurs en 2007) unissent leurs forces pour developper l'industrie touristique dans leur trois pays Lire la suite</s>
    <s>Reouverture du Tibet aux touristes etrangers apres un mois de suspension - Des touristes etrangers ont commence a se rendre au Tibet apres la levee d'une suspension du tourisme d'un mois dans la region. 25 groupes de touristes etrangers devraient arriver dimanche a Lhassa, chef-lieu de la Region autonome du Tibet. &quot;C'est la premiere fois depuis le 14 mars 2008 que nous accueillons autant de touristes etrangers&quot;, a declare Liu Mingzan, directeur de l'agence de voyage internationale Qamdo du Tibet Lire la suite</s>
    <s>FRANCE : Projet de loi de developpement et de modernisation des services touristiques - Titre I : Moderniser la reglementation des professions du tourisme ; Titre II : Moderniser et renover l'offre touristique ; Titre III : Favoriser l'acces aux sejours touristiques Lire suite sur le site du Senat</s>
    <s>CampusFrance Chengdu-30 Mars : atelier d'orientation : filiere Tourisme - CampusFrance convie les etudiants qui s'interessent et s'interrogent sur cette filiere, le 30 mars 2009 a 16h30 dans les locaux de CampusFrance Chengdu. Les raisons du choix de la France, les cursus longs et courts proposes, les criteres d'admission, les debouches de cette filiere sont autant de questions essentielles dans la construction d'un projet d'etudes, auxquelles nous vous aiderons a repondre Lire la suite</s>
    <s>U.S. Travel and Tourism Satellite Accounts: Fourth Quarter 2008 - Continued decline in tourism spending in fourth quarter 2008 - Current-dollar spending on travel and tourism (spending not adjusted for price changes) declined at an annual rate of 22.2 percent in 2008:4 after increasing 1.3 percent (revised) in 2008:3. Travel and tourism prices turned down sharply, declining 16.0 percent in 2008:4 following an 11.6 percent (revised) increase in 2008:3. As a result, real spending (spending adjusted for price changes) declined 7.2 percent in 2008:4 after decreasing 9.2 percent Lire la suite</s>
    <s>Le tourisme dans l'UE27 - Leger recul du nombre de nuitees passees a l'hotel en 2008 - En 2008, 1 578 millions de nuitees passees dans des hotels et etablissements assimiles1 ont ete enregistrees dans l'UE27, soit une baisse de 0,5% par rapport a 2007, apres une hausse de 3,4% en 2007 et de 2,9% en 2006. Le nombre de nuitees passees a l'hotel par des residents dans leur propre pays a ete stable en 2008, tandis que le nombre de nuitees des non-residents a recule de 1,1% Lire la suite</s>
    <s>Creation d'un nouveau Master Interdisciplinaire en etudes du Tourisme (MIT) qui debutera en septembre 2009 a l'Institut Universitaire Kurt Bosch (IUKB) a Sion - Ce Master de 120 credits ECTS (4 semestres), qui est propose en collaboration avec l'Universite de Lausanne (UNIL), ainsi que l'ensemble des autres universites romandes, a pour ambition de former les etudiant•e•s a une approche scientifique a la fois interdisciplinaire, critique et originale des phenomenes touristiques. Il est fonde sur l'idee que la comprehension des enjeux contemporains et futurs d'un phenomene aussi multidimensionnel et complexe que le tourisme - complexite a la fois sociale, spatiale, politique, economique et environnementale - implique la mobilisation coordonnee, dans une perspective inter- et transdisciplinaire, des differentes disciplines des sciences sociales, notamment l'anthropologie, l'economie, la geographie, l'histoire, la science politique, les sciences de la communication et la sociologie Lire la suite sur le site de l'IUKB</s>
    <s>Parc Asterix: hausse de frequentation de 20% malgre la crise - Le Parc Asterix, deuxieme parc de loisirs en France qui fete cette annee ses 20 ans, a vu sa frequentation grimper de 20% au dernier trimestre de 2008, malgre &quot;l'environnement morose&quot;, a annonce jeudi son directeur general François Fassier. &quot;Nous avons resiste a la crise pendant ce trimestre, surtout grace a une hausse de 50% des visiteurs pendant Noel, mais la grande inconnue&quot; reste le coeur de saison (juin a fin aout), a-t-il commente devant la presse Lire la suite</s>
    <s>Inde - Special Scheme for Promoting Tourism - The Ministry of Tourism has taken several initiatives for promoting tourism to the country after the recent terrorist attacks. These include liberalizing the Marketing Development Assistance Scheme for tour operators promoting India, organizing Road Shows in important tourist generating markets overseas, arranging familiarization tours to India for international travel trade and media representatives to keep them updated on safety/security conditions in the country, media campaigns in the print and electronic media and a &quot;Visit India 2009&quot; scheme, in collaboration with all stakeholders including airlines, hotels, tour operators, State Governments for incentivising travel to India during the period April to December 2009 Lire la suite</s>
    <s>Inde - Performance of Tourism Sector during January-2009 - Ministry of Tourism compiles monthly estimates of Foreign Tourist Arrivals (FTAs) and Foreign Exchange Earnings (FEE) on the basis of data received from major airports. Following are the important highlights as regards these two important indicators of tourism sector. FTAs during the Month of January 2009 were 4.87 lakh as compared to FTAs of 5.91 lakh during the month of January 2008 and 5.22 lakh in December 2008. The decline in FTAs may be mainly due to ongoing global financial melt down Lire la suite</s>
    <s>Premiere reunion du Comite de Relance du Tourisme de l'OMT - Le tourisme peut jouer un role cle dans les programmes de stimulation de l'economie - Comme d'autres secteurs d'activite, le tourisme subit les consequences de la deterioration de l'economie mondiale. Le Comite de relance du tourisme de l'OMT a tenu a Madrid sa premiere reunion. Une occasion unique d'analyser l'instabilite economique actuelle et son incidence sur le tourisme, ainsi que de debattre de solutions et de recommandations politiques Lire la suite sur le site de l'OMT</s>
    <s>La Mediterranee atteint 300 millions d'arrivees touristiques internationales en 2008META, note de conjoncture du 28 janvier 2009 publie le 3 fevrier 2009 - Selon l'OMT (Organisation Mondiale du Tourisme), sur les 924 millions d'arrivees touristiques dans le monde en 2008, l'Europe arrive en tete des contrees visitees, avec pres de 500 millioins d'arrivees. Un chiffre qui represente plus du double des venues enregistrees dans la zone Asie et Pacifique, deuxieme de ce classement. En analysant les elements de cette pole-position europeenne, on constate l'importance de la mediterranee. Sur la base des marches retenus par la META (Mediterranean Travel Association), cette petite mer interieure a attire quelque 300 millions de visiteurs en 2008Devenant une zone homogene de reception touristique, elle prend meme la tete des parts de marches mondiales Lire la suite</s>
    <s>Barometre OMT du tourisme mondial : &quot;le tourisme international malmene par la deterioration de l'economie mondiale&quot; OMT, 27 janvier 2009 - publie le 27 janvier 2009 - En 2008, le nombre d'arrivees de touristes internationaux s'est eleve a 925 millions, ce qui represente 17 millions d'arrivees de plus qu'en 2007 et une progression de 2%. La demande touristique a considerablement baisse au cours de l'annee en raison de l'instabilite extreme de l'economie mondiale (crise financiere, hausses des cours des matieres premieres et du petrole, fortes fluctuations des taux de change), qui a entraine une perte de confiance des consommateurs et des entreprises et la recession economique mondiale que nous connaissons actuellement. La croissance du tourisme a connu un coup d'arret au second semestre 2008, avec un leger recul des arrivees de touristes internationaux, cette tendance devant se poursuivre en 2009 Lire la suite</s>
    <s>Le tourisme international touche par la crise economique mondiale - Le tourisme international a connu une baisse significative au cours de l'annee 2008 sous l'influence d'une economie mondiale extremement volatile (crise financiere, augmentation du prix du petrole et fluctuation intensive des taux de changes), a indique mardi l'Organisation mondiale du tourisme (OMT). Le nombre de touristes a augmente de plus de 2% en 2008 par rapport a l'annee 2007 grace aux tres bons resultats de la premiere partie de l'annee. En revanche, les six derniers mois de 2008 ont ete marques par un retournement radical de tendance Lire la suite</s>
    <s>UNWTO assures full support and technical assistance to India for Development and Promotion of the Tourism Industry - The Secretary-General of the United Nations World Tourism Organization (UNWTO), Mr. Francesco Frangialli, today called on the Minister of Tourism and Culture, Mrs. Ambika Soni. During their half-an-hour meeting here, Smt. Soni apprised the Secretary-General of the latest developments in India's tourism industry, the continued and steady growth of international and domestic tourists, the success of the Incredible India campaign, and new bilateral initiatives to foster tourism particularly from the Chinese and Japanese markets Lire la suite</s>
    <s>Sri Lanka seeks India's expertise in strengthening Tourism Sector - Sri Lanka has said that it was keen to participate in Travel Marts in India such as the forthcoming Great Indian Travel Bazar in Jaipur in April this year as it has a pan-Asian dimension. The Tourism Minister of Sri Lanka, Shri Milinda Moragoda who called on Minister of Tourism and Culture, Smt. Ambika Soni here today said India is a magnet and has established a benchmark in promotion of tourism sector in the world with its Incredible India campaign and any effort to take the lead in promoting tourism related cooperation by it will be supported by Sri Lanka Lire la suite</s>
    <s>Nord : le departement du Nord adopte une nouvelle politique d'aide a l'hebergement touristique pour tous les porteurs de projets - Conseil General du Nord - Communique de presse - decembre 2008 publie le 17 decembre 2008 - Le Departement du Nord mene une politique active et volontariste en faveur du developpement touristique de son territoire depuis plus de 20 ans. Dans ce cadre, il accompagne financierement les porteurs de projets. En 2008, de nouvelles modalites d'aides a l'hebergement touristique ont ete adoptees par l'Assemblee departementale. Elles integrent des principes innovants en matiere de developpement durable telles que la redistribution et l'implication dans l'economie locale, la qualite de vie offerte aux clients ou encore la valorisation de la culture locale. Par la mise en place de ce nouveau dispositif, le Departement du Nord devient ainsi, en France, un veritable pionnier en matiere de tourisme durable Acceder a l'integralite de la politique</s>
    <s>Tourisme dans les regions cotieres de l'Union - Dans les regions cotieres, le tourisme, souvent principale activite economique, a parfois des effets negatifs en raison de la saisonnalite et du travail peu qualifie, la faible integration entre le littoral et l'interieur, la faible diversification economique et l'appauvrissement du patrimoine naturel et culturel. Un rapport d'initiative adopte ce mardi propose comme solution de developper les activites touristiques tout au long de l'annee, tout en protegeant le patrimoine cotier. Lire le communique de presse</s>
    <s>Colloques, Conferences, Appels a contributions</s>
    <s>Conference internationale - ALPSTAR: Toward Carbon Neutral Alps - Make Best Practice Minimum Standard - Chambery/F, 27 et 28 octobre 2011 - Lire la suite</s>
    <s>Stimulating ICT-enabled innovation in the tourism industry and the food supply-chain - Deadline: 23-09-2011 - This call for tenders is launched by the European Commission for the signature of two service contracts (corresponding to the following 2 lots), aimed at improving the efficiency and competitiveness of the EU tourism and agro-food sectors Lire la suite</s>
    <s>Grand Prix de l'Innovation touristique - Theme 2011 : Les strategies innovantes sur les reseaux sociaux, des operateurs publics et prives et des territoires - Date limite de depot des dossiers vendredi 23 septembre 2011 - Telecharger le reglement</s>
    <s>Le colloque &quot;Tourisme et usages des TIC: comment integrer les technologies mobiles a la strategie des professionnels du secteur ?&quot; se tiendra le 28 septembre 2011, a Paris - Au programme, retours d'experience des professionnels et table-ronde sur les themes suivants Lire la suite</s>
    <s>Appel a communication - Colloque international - Routes touristiques et itineraires culturels,entre memoire et developpement - 13 au 15 juin 2012, Quebec, Canada - Telecharger l'appel a communication</s>
    <s>Chateaux, abbayes, sites militaires : comment reussir la valorisation touristique de ce patrimoine en region ? - Mardi 18 Octobre, a partir de 9h00 - Musee Guimet - 6, place d'Iena a Paris, 16e Lire la suite</s>
    <s>Barometre SNAV-Atout France - Jeudi 22 septembre de 11h30 a 12h30 - dans le cadre du salon IFTM TOP RESA - Grande salle Agora - Parc des Expositions - Pavillon 7.2 - Porte de Versailles a Paris 15e Lire la suite</s>
    <s>Appel a communications - Conference Internationale - Reseau UNITWIN « Culture, Tourisme, Developpement » - LE TOURISME, MOTEUR DU DEVELOPPEMENT DURABLE DES SITES DU PATRIMOINE MONDIAL ? Contextes, pratiques, cadres d'evaluation - 1-8 juin 2012 - Libreville et Parc National de la Lope (Gabon) - Acceder a l'appel a communication</s>
    <s>5th International Congress &quot;Science and Technology for the Safeguard of Cultural Heritage in the Mediterranean Basin&quot; - Istanbul, Turkey 22nd-25th November 2011 - The purpose of this Congress, as well as the previous congresses held in Italy, France, Spain and Egypt, is to demonstrate how crucial may prove the contribution of scientists and technologists saving both our common cultural Patrimony and public money often wasted for erroneous interventions The deadline for submission of abstracts is set at 15th June 2011, and must be sent in Word format, to both e-mail addresses fiorella.dallari@unibo.it and istanbulcongress@gmail.com Telecharger l'appel a communications</s>
    <s>L'investissement touristique : quelles modalites de financement pour une consolidation durable de sa reprise ? - Mardi 5 juillet 2011 - Paris - La nouvelle edition du tableau de bord met globalement en evidence une reprise de l'investissement touristique en 2010 apres une periode difficile de traversee de la crise. Les interventions du debut de cette journee technique s'attacheront a montrer comment cette reprise se decline differemment selon les secteurs de l'economie touristique ; elles mettront egalement en evidence les liens entre investissement et attractivite des territoires du fait de leurs caracteristiques propres ou de leur offre touristique, Lire la suite</s>
    <s>Appel a communication - Soundtracks: Music, Tourism and Travel - 6-9 July 2012, Liverpool, United Kingdom - In this, the CTCC's 6th international research conference, and in the City of Liverpool famed for its popular music, we seek to explore the relationships between tourism, tourists and all forms/genres and sub-genres of music including: popular, classical, folk, dance, rock, jazz and hip-hop, across all cultures and continents. In the context of new and old global mobilities, we are interested in musical pilgrimage, the material and social flows of travellers and musicians, the cultural and economic policies that promote music tourism, Lire la suite sur le site du CTCC</s>
    <s>Journee d'etudes &quot;Cent ans d'administration du tourisme&quot; - 12 mai 2011 - Grande Arche de la Defense - Salle n°1 - Niveau 3 - Il y a cent ans, Alexandre Millerand creait au sein du Ministere des Travaux Publics la premiere administration du tourisme. Celle-ci evoluera avec les annees mais aura au cours de son premier siecle d'existence ete rattachee pendant plus de 80 ans aux ministeres en charge des Travaux Publics et de l'Équipement. La journee organisee par le comite d'Histoire du MEDDTL retracera ces cent ans a travers un certain nombre d'exposes d'universitaires, de fonctionnaires et de responsables publics et prives dont les interventions se succederont Telecharger le programme</s>
    <s>Appel a communication - &quot;5e rendez-vous de geographie culturelle, ethnologie et etudes culturelles en Languedoc-Roussillon&quot; - &quot;Les cultures du deplacement. Mobilites et requalifications des lieux et des territoires&quot; - Universite de Nimes - 14, 15 et 16 juin 2012 - Deadline : 15 juin 2011 - Acceder a l'appel a communication</s>
    <s>Appel a communication - Colloque international Tourisme ET communautes : confrontations d'experiences sur les types de liens - Octobre 2011 - Dans le cadre d'un Programme de Cooperation Scientifique Interuniversitaire (PCSI) soutenu par le Bureau Asie-Pacifique de l'Agence Universitaire de la Francophonie, l'universite vietnamienne Van Lang (Ho Chi Minh-Ville), les universites françaises de Pau et des Pays de l'Adour, et de La Reunion ont engage une recherche / formation sur la relation entre tourisme et communautes, en collaboration avec des collegues de l'universite royale du Cambodge et de l'universite Naruesan de Thailande Acceder a l'appel a communication</s>
    <s>Third Responsible Tourism Week 14-18 February 2011 - Responsible Tourism Week is a fun mash-up exploring down to earth applications of noble concepts including responsible tourism, the local travel movement and ecotourism with practical and inexpensive Web 2.0 technologies. Imagine: a tourism conference with no entry fees and no jetlagThis unconventional, online unconference begins Valentine's Day (February 14) and continues through February 18 Lire la suite</s>
    <s>Amphis pour tous - «Je skie, tu nages, il marche quelles attentes pour quels touristes en stations de montagne ?» - avec Isabelle FROCHOT et Dominique KREZIAK - Rendez-vous a 17h30 : 18 janvier 2011, Amphitheatre Roger Decottignies, 27 rue Marcoz a Chambery, 20 janvier 2011, CCSTI/La Turbine, place Chorus a Cran-Gevrier. a 18 h 30, le 27 janvier 2011, Dome cinema, 135 place de l'Europe a Albertville - entree libre et gratuite - Contact : 04 79 75 91 20 -</s>
    <s>Participez au concours EDEN 2011 et devenez l'une des Destinations Touristiques d'ExcelleNce europeennes - Pour la 4eme annee consecutive, la France participe au concours europeen des Destinations touristiques d'ExcelleNce. « Tourisme et sites reconvertis » est la thematique retenue pour 2011. La date limite de remise des dossiers de candidature est fixee au 31 mars 2011 minuit (cachet de la poste faisant foi) Lire la suite</s>
    <s>Deuxieme petit dejeuner-debat de l'association des Juristes du Tourisme - Master 2 Droit du Tourisme Universite Paris 1 - Pantheon-Sorbonne (IREST) - &quot;La TVA a 5,5% quel bilan ?&quot; par Pascale Carbillet (Journaliste, Hotellerie et Restauration) et Fabrice Bin (Maitre de conference a l'Universite Paris 1), anime par Laurence Jegouzo - Mardi 11 janvier 2011 - 8h30-10h30 - 12 place de la Sorbonne - Paris (5eme) - Appartement decanal -</s>
    <s>Appel a communication - Journees de la Commission National du Tourisme et des Loisirs - La 3eme Revolution touristique : identifier et comprendre les mobilites touristiques issus des pays emergents - Bordeaux-Pessac - Juin 2011 - Le monde est entre depuis les annees 1970-1980 dans une nouvelle phase de son histoire touristique. Apres la revolution initiale que constitue l'invention du tourisme en Europe au cours du 19e siecle, et la seconde revolution marquee entre les annees 1920 et 1960 par l'affirmation d'un tourisme de masse issu des pays industrialises, se profile une 3eme revolution : celle d'un tourisme mondialise Acceder a l'appel a communication complet</s>
    <s>Early registration advised for 5th International Conference on Responsible Tourism in Destinations, Canada June 2011 - The RTD5 Organizing Committee is excited to announce the addition of two new themes to the program: Access for All and Governance. These themes compliment the previously announced themes of Polar Tourism, Indigenous Tourism and Local Economic Development in Developed Countries. Day One of the conference will now feature a free Youth Conference on Responsible Tourism for international youth Lire la suite</s>
    <s>Tourisme : Atelier technique national de renforcement des capacites d´utilisation des T.I.C dans le secteur du tourisme. Phase2 - 7-10 fevrier 2011 - Nouakchott, Mauritanie - Organise a la suite du seminaire national conduit en avril 2009, cet atelier technique de quatre jours a ete conçu pour former plus precisement les gestionnaires et ingenieurs informatiques en charge de la collecte des donnees touristiques. L´objectif de l´atelier est de renforcer les capacites organisationnelles et techniques du Ministere du Commerce, de l´Artisanat et du Tourisme a determiner les modeles de gestion et les applications TIC les plus appropries pour la promotion du tourisme via http://www.univ-paris-diderot.fr Lire la suite</s>
    <s>Appel a communication - Colloque Mobilites spatiales et ressources metropolitaines : l'accessibilite en questions - Le groupe de travail n°23 « Mobilites Spatiales et Fluidite Sociale » de l'Association Internationale des Sociologues de Langue Française (AISLF) a le plaisir de vous informer de l'organisation de son 11e colloque international, qui se tiendra a Grenoble les 24 et 25 mars 2011, a la Cite des Territoires (Laboratoire de Recherche PACTE) de l'Universite de Grenoble. Nouvelle date limite de soumission : 19 decembre 2010 Lire la suite</s>
    <s>Invitation au lancement de la collection Patrimoines en perspective - 15 decembre 2010 - 18h30 - Paris - Hotel de Sully - 62, rue Saint-Antoine - Premier titre de la collection &quot;Villegiature des bords de mer, XVIIIe-XXe siecles&quot; publie aux editions du Patrimoine sous la direction de Bernard Toulier.</s>
    <s>Appel a communication des 1eres doctoriales &quot;Le tourisme : concepts et methodes a la croisee des disciplines&quot; - 14 au 16 Septembre 2011 - Cite Universitaire Internationale de Paris - organise par l'Equipe Interdisciplinaire de REcherche Sur le Tourisme (EIREST) et la Chaire UNESCO &quot;Culture, Tourisme, Developpement&quot; de l'Universite Paris 1 Pantheon-Sorbonne) et le reseau UNITWIN-UNESCO associe. Acceder a l'appel a communication</s>
    <s>Appel a contributions - Etudes Caribeennes - Le tourisme de croisiere : logiques spatiales et enjeux de developpement - L'objectif de ce numero thematique est de presenter un etat des lieux de l'industrie de la croisiere a travers le monde, d'etudier les logiques spatiales et economiques et d'analyser les enjeux pour les territoires Lire la suite</s>
    <s>Colloque « Nouveaux musees, nouvelles eres urbaines, nouvelles mobilites touristiques » - 20 et 21 janvier 2011 - Paris - organise par l'Equipe Interdisciplinaire de REcherche Sur le Tourisme (EIREST) et la Chaire UNESCO « Culture, Tourisme, Developpement » de l'Universite Paris 1 Pantheon-Sorbonne). Du musee traditionnel, parvenu jusqu'a nous sans grande transformation depuis le XIXe siecle, au musee « evenement » instrumentalise par les politiques urbaines et l'economie touristique, les musees connaissent une transformation profonde depuis une trentaine d'annees. Ils se presentent de plus en plus comme une opportunite de conduite d'une transformation de la ville Les inscriptions se font en ligne, un tarif « early bird » est propose jusqu'au 17 decembre Acceder a la page du colloque</s>
    <s>Seminar on the Role of Service Innovation for Sustainable Tourism - 22 et 23 novembre 2010 - Aosta (Italie) - The seminar will address the challenge of how to bring together service innovation, culture and tourism in a mutually reinforcing manner, thus creating a &quot;golden triangle&quot; that will enhance the attractiveness of tourism destinations by better valorising cultural regional assets through innovative services. The workshop will bring together innovation experts from the different fields discussing the role of service innovation for rural and mountain regions Lire la suite</s>
    <s>Conference annuelle 2010 de la CIPRA: Les Alpes en mutation - les regions peripheriques entre abandon et espoir ? 14-16 octobre 2010 - Semmering (Autriche)- La tendance croissante a l'emigration de la population des espaces alpins peripheriques confronte ces regions rurales face a des defis particuliers. Le changement demographique s'accompagne d'une transformation des paysages. Par ailleurs, le maintien des fonctions essentielles et des l'infrastructures de mobilite est de plus en plus incertain dans ces regions exode Lire la suite</s>
    <s>Conference on Creative Tourism - 9-10 decembre 2010 - La Pedrera, Barcelona - The aim of this conference is to bring together researchers, urban planners, policy designers, artists, cultural activists and tourist professionals to assess the benefits of international collaboration in the rapidly developing field of creative tourism. The conference will provide an opportunity for face-to-face networking prior to the creation of a virtual network on the Internet Lire la suite</s>
    <s>International Seminar: European Regional Perspectives on Tourism Geographies - Contrasting Research Approaches and Linguistic Traditions - Tarragona (España) - 14 octobre 2010 - Calling all geographers (and sociologists, anthropologists, urban studies scholars, architects and anyone else) interested in tourism spacesIn this seminar, hosted in the Costa Daurada region of Catalonia's Mediterranean coast, we aim to examine and contrast origins, different perspectives on and approaches to the geography of tourism from across European regions and language traditions. Authors such as Coles (2004), Gibson (2008) and Page and Hall (2009) have noted the general dominance of Anglo-Saxon voices in research on Lire la suite</s>
    <s>Appel a communication - Imaginaires touristiques/Tourism Imaginaries - 18-20 fevrier 2011 - Berkeley - Le but de ce colloque est d'approfondir la notion d'imaginaires touristiques et de proposer des methodologies et des connaissances susceptibles de les apprehender plus globalement. Nous invitons les chercheurs interesses a soumettre des propositions de communication qui saisissent les imaginaires touristiques a la fois du cote de la production et de la perception d'imaginaires de lieux, en tant que mediation qui, comme telle, suppose un emetteur et un recepteur dans toute la complexite des circuits que cela implique. Nous proposons de chercher a capter et a analyser les producteurs d'imaginaires oeuvrant dans la sphere touristique, ceux Lire la suite - Telecharger l'appel a communication</s>
    <s>Appel a communication - Nouveaux musees, nouvelles eres urbaines, nouvelles mobilites touristiques - 20 et 21 janvier 2011 - Paris - Le lien entre tourisme et frequentation des musees, a priori marque par l'evidence, est cependant assez rarement questionne. Or, si le musee « produit » du tourisme, il n'en est pas moins vrai que le tourisme « produit » du musee. En effet, il semble que le musee ne puisse pas etre pense sans se referer au tourisme, meme si le musee ne peut etre considere comme un simple artefact au service de l'attractivite touristique. De meme, la ville produit des musees et du tourisme, mais reciproquement, le musee et le tourisme produisent de la ville. Cette dialectique inauguree a la fin du XIXe siecle se reconfigure aujourd'hui sous l'effet de la metropolisation. L'objectif est d'etudier cette relation complexe entre musees, tourismes, et villes, selon les « modeles » de musees, les contextes, et les epoques Date limite de soumission : 10 septembre 2010 - Lire la suite - Telecharger l'appel a communication</s>
    <s>How can services innovation help promote sustainable tourism? : Call for expressions of interest - This seminar is planned as a 1,5 day event and has the objective to bring together relevant experts, national and regional authorities and public agencies responsible for the promotion or support of innovation, culture and tourism to discuss how services innovation can help promote sustainable tourism. In the context of the Europe 2020 Strategy, DG Enterprise and Industry is looking into how services innovation can contribute to smart, sustainable and inclusive growth Lire la suite</s>
    <s>Seminaire de recherche sur &quot;Le tourisme international, entre faits et representations&quot; - 15 juin 2010 - 17h00-19h00 - CERI - Salle du conseil, 56 rue Jacob 75006 Paris - avec Remy Knafou, Universite Paris 1, Discutante : Catherine de Wenden, Sciences Po-CERI/CNRS - Seminaire dans le cadre du Projet transversal &quot;Migrations et relations internationales&quot; Lire la suite sur le site du CERI</s>
    <s>Journee Mondiale pour un Tourisme Responsable - 2 juin 2010 - Paris - &quot;Le patrimoine rural, une energie essentielle pour un tourisme facteur de developpement des territoires: entre traditions et milieux ruraux fragiles&quot;. En 2010, les Balkans seront mis a l'honneur autour du theme&quot;Le patrimoine rural, une energie essentielle pour un tourisme facteur de developpement des territoires &quot;. Un debat sera ainsi organise l'apres midi afin d'echanger sur les questions du developpement touristique et de la valorisation des patrimoines ruraux Acceder au programme</s>
    <s>1er forum national du tourisme responsable - 11-13 juin 2010 - Chambery - Un Forum de 3 jours avec espace exposants, conferences / debats, signatures de livres, animations ludiques, ateliers pedagogiques, projections de films documentaires pour faire reflechir ensemble acteurs et consommateurs et organiser un lieu de rencontre entre l'offre et la demande Lire la suite</s>
    <s>Festival du film de chercheur - Soiree thematique - Voyager en classe eco-logique - 6 mai 2010 - 20h30 - Nancy - Palais des Congres (Amphitheatre Stanislas) - De nouvelles formes de tourisme voient le jour. S'agit-il d'une revolution ou d'offres elitistes qui mettent en danger les derniers espaces vierges de la planete ? L'ecotourisme a-t-il de l'avenir et comment peut-on voyager tout en affichant les valeurs du developpement durable ? Alors qu'on devrait depasser la barre du milliard de voyageurs en 2010, le tourisme est devenu une veritable industrie. Quels en sont les impacts culturels et sur l'environnement ? Donnant la parole a des touristes, a des organisateurs de sejours et aux habitants des destinations visees, deux films nous devoileront les dessous de cette economie au Costa Rica et aux pieds du Kilimandjaro. Remy Knafou professeur emerite de l'Universite Paris 1 Pantheon-Sorbonne, grand specialiste du tourisme ouvrira le debat sur un sujet, depuis toujours, victime des idees reçues.</s>
    <s>Projection du film &quot;Costa Rica, une terre a vendre&quot;, de Bertrand Edel et des extraits du film &quot;Les acteurs paysans du tourisme au Kilimandjaro&quot; de Juhane Dascon.</s>
    <s>En presence de : Remy Knafou, geographe ; Genevieve Fontaine, directeur de l'Office de tourisme de Nancy ; Juhane Dascon, chercheur et realisateur du film &quot;Les acteurs paysans du tourisme du Kilimandjaro&quot; ; Linda Boukhris, doctorante en geographie « L'ecotourisme en Amerique Centrale » Acceder au programme detaille de la soiree</s>
    <s>Deuxieme Edition du Colloque International Thematique sur le Tourisme : Formation adaptee au marche de l'emploi mediterraneen et mouvement des jeunes - 28-30 avril 2010 - Institut des Hautes Etudes Touristiques - Sidi Dhrif (Tunisie) - Nouvelles pistes de formation en tourisme, Enjeux de la qualite relationnelle, Nouvelles tendances et enjeux de formation mediterraneenne, Besoins de formation des marches mediterraneens Telecharger le programme complet - Telecharger le bulletin d'inscription</s>
    <s>XIº Encontro Nacional de Turismo com Base Local - 12 et 13 avril 2010 - Rio de Janeiro - XIº Encontro Nacional de Turismo com Base Local sera realizado no Rio de Janeiro e em Niteroi, organizado em conjunto pelo Programa de Pos-graduaçao em Geografia da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ) e pelo Nucleo de Pesquisa e Extensao do Departamento de Turismo (ENTRETERE) da Universidade Federal Fluminense (UFF). Mesas : Ruralidade e natureza : interfaces com a açao turistica e a inclusao social ; o urbano e açoes culturais na produçao do espaço - Conferencia de abertura : Turisticaçao com base local Coord. : A. Balastreri Rodrigues, Conferencista : Remy Knafou Acceder au programme complet</s>
    <s>APPEL A CONTRIBUTION - À qui appartient le tourisme ? Les savoirs du tourisme entre pratiques et instruments d'analyse - 17 et 18 juin 2010 - Universite de Palerme - Nous entendons considerer le tourisme comme un veritable observatoire privilegie pour reflechir sur le monde contemporain, sur des phenomenes complexes tels que la globalisation et la mobilite et, en meme temps, sur les fondements des theories aptes a le saisir en soi et comme representation (des transformations) du « social » et du « culturel ». Ainsi repense comme ensemble de pratiques qui configurent des formes de savoirs sur l'homme, le tourisme engage indistinctement des disciplines diverses telles que l'anthropologie, la sociologie, la semiotique, la geographie, l'histoire, etc. Si, naturellement, le tourisme appartient de droit au touriste et a ceux qui le pratiquent, le chercheur a le devoir de se questionner sur la signification que ces pratiques prennent et sur les instruments theoriques capables de traduire ces pratiques en connaissances explicites Date limite d'envoi des propositions : 30 avril 2010 - Telecharger l'appel a contribution</s>
    <s>Enterprise and Industry - Newsroom - Calls for proposals - ACTION ENT/TOU/10/5.1.1. - European Tourist Destinations of Excellence - The overall objective of this call for proposals is to draw attention to the value, diversity and shared characteristics of European tourist destinations and to promote destinations where the economic growth objective is pursued in such a way as to ensure the social, cultural and environmental sustainability of tourism Date limite : 21 mai 2010. Lire la suite</s>
    <s>Journees Tourisme et Handicap - 27 et 28 mars 2010 - Les professionnels du tourisme ouvrent leurs portes et presentent leurs actions mises en place en terme d'accessibilite pour des vacances et loisirs adaptes a tous. L'association Tourisme et Handicaps, en partenariat avec le Secretariat d'Etat au tourisme, le Ministere de la Culture et de la Communication, l'Agence Nationale pour les Cheques Vacances (ANCV), le Reseau National des Destinations Departementales (Rn2d) et Atout France, organise deux journees de sensibilisation et de communication a travers la France, sur le theme « Des vacances accessibles pour tous » Lire la suite</s>
    <s>Jornada sobre turismo social - 6 mai 2010 - Eivissa - El año 2010 empieza con la presidencia española de la Union Europea y, en este marco la Comunidad Autonoma de las Islas Baleares, se ha propuesto llevar a cabo una serie de actos que mejoren la percepcion de la Union Europea por parte de los ciudadanos y la acerquen a las Islas. En este contexto, se ha considerado de interes comun, que el CES se encargue de organizar dentro del marco de los encuentros de consejos economicos y sociales, una Jornada sobre Turismo Social y, a fin de acercar las instituciones a todas las islas, se ha considerado oportuno que este encuentro se organice en Ibiza Acceder a la presentation de la journee</s>
    <s>RESER - the European Association for Research on Services - Gothenburg - 30 septembre - 2 octobre 2010 - The Resilience of the Global Service Economy : Sub theme 1: Services as engine of regional economic development, Sub theme 2: The global service economy and international business; trade, FDI and sourcing, Sub theme 3: Value-adding activities at the interface of advanced services and manufacturing, Sub theme 4: Interrelation of public and private services in the welfare state, Sub theme 5: The role of creative and cultural industries for economic growth Acceder a l'appel a communication</s>
    <s>Geotourism Summit - Gilmore to Speak at Geotourism Summit 2010 - James Gilmore, co-author of The Experience Economy and Authenticity: What Customers Want will provide the keynote address at the Second Annual Geotourism Summit. Gilmore's ideas have been featured in such publications as Harvard Business Review, The Wall Street Journal, and Investors Business Daily. He is currently a Batten Fellow and Visiting Lecturer at the Darden School of Business at the University of Virginia. Gilmore recently accepted a three-year appointment as the &quot;Chief Experience Architect&quot; for the San Diego (California) Convention &amp; Visitors Bureau S'enregistrer</s>
    <s>Colloque Itinerances au long cours, itinerances des profondeurs - 15-17 janvier 2010 - La Grave - En melangeant chercheurs, universitaires,« personnalites » et « professionnels » du monde des itinerances au long cours, ce colloque sera l'occasion de nous centrer sur la place des immersions longues en nature au sein de notre societe contemporaine Telecharger le programme</s>
    <s>Geotourism Summit - 2 fevrier 2010 - Washington - The Second Annual Geotourism Summit will feature how-to panels, networking opportunities, and useful tips for leaders and practitioners engaged in geotourism, sustainable development, and destination stewardship. Case study presentations will showcase the three winners and seven finalists of the 2009 Geotourism Challenge-best of 610 entries from 81 countries S'enregistrer</s>
    <s>APPEL A COMMUNICATION - Cultures touristiques : spatialites, mobilites, corporeites - 21-23 juin 2010 - Sion, Suisse - La tension entre spatialites, mobilites et corporeites est co-constitutive du tourisme. Le lien entre pratiques touristiques et mobilite est le premier probleme qui se pose, car les pratiques touristiques font partie d'un ensemble de mobilites et prennent place dans les « styles d'habiter » fondes sur la mobilite. Ensuite, l'approche culturelle apprehende egalement les manieres tres variees de corporeites, regles et « equipements » des pratiques humaines. Se pose alors toute une serie de questions concernant les pratiques touristiques et leur apprentissage en termes de « cultures touristiques ». Enfin, le tourisme prend une part non-negligeable a cette circulation mondialisee par le deplacement des touristes, mais aussi par les transactions financieres et de circulation d'images qu'il met en branle Date limite d'envoi : 31 janvier 2009 - Telecharger l'appel a communication</s>
    <s>TABLE-RONDE - La Revue de l'Art et les Éditions Ophrys sont heureuses de vous convier a la Table ronde organisee a l'occasion de la sortie du numero 165 : Le phenomene balneaire. Bilan des acquis et perspectives des recherches en Europe - Mercredi 9 decembre 2009 a 18 heures, Institut National d'Histoire de l'Art - 2, rue Vivienne 75002 Paris Lire la suite</s>
    <s>APPEL A COMMUNICATION - PARIS, TOURISME et METROPOLISATION - Echelles, acteurs et pratiques du tourisme d'une « destination capitale » - 24 au 26 juin 2010 - Paris -La Sorbonne, Amphitheatre Richelieu - Plusieurs questions cles structureront les ateliers du colloque : Images et imaginaire parisien, hier et aujourd'hui ; quelle gouvernance touristique pour Paris Metropolitain ; tourisme et amenagement du territoire metropolitain parisien ; les mobilites d'affaires : moteur de metropolisation ? ; metropolite, creativite, festivalisation ; tourisme et vie permanente ; pratiques touristiques metropolitaines ; tourisme metropolitain et innovation ; economie touristique metropolitaine, attractivite et concurrence Acceder a l'appel a communication</s>
    <s>FRANCE - Forum : Pour un tourisme responsable,quelle formation ? quelle mission pour l'Association Mondiale pour la Formation Hoteliere et Touristique (AMFORHT)? - 5-8 decembre 2009 - Telecharger le programme sur le site de l'AMFORHT</s>
    <s>Colloque &quot;Penser le developpement du tourisme au XXe siecle : territoire, economie, patrimoine&quot; - 3 et 4 juin 2010 - Saint-Brieuc - A l'occasion du centenaire du syndicat d'initiative de Saint-Brieuc, dont O.-L. Aubert a ete l'initiateur, un colloque est organise afin de mieux comprendre les dynamiques volontaristes liant tourisme et developpement regional. Au tournant du XXe siecle, se conjuguent en effet de multiples ambitions et desirs dans des sequences ou se succedent le plus souvent : « invention » d'un lieu par un peintre ou un ecrivain, vision intellectuelle d'un objectif economique, investissement du territoire vierge par des promoteurs capitalistes. planification etatique, resistance regionaliste (et le plus souvent passeiste) au processus de modernisation conduisant en derniere instance les elites locales a se recomposer. Date limite d'envoi des propositions : 30 novembre 2009 Telecharger l'appel a communication</s>
    <s>XXIIe entretiens Jacques Cartier - Patrimoines alimentaires et destinations touristiques : passion ou raison - 30 novembre et 1 decembre 2009 - Lyon - Ce colloque propose d'explorer les questions suivantes en privilegiant une perspective pluridisciplinaire et comparative : Quelle est dans les cadres des definitions nationales de patrimoines, la place des patrimoines alimentaires? Comment les definir (produits, systemes, pratiques) ? Quels outils les Etats, Regions, Villes, se sont-ils donnes pour les identifier et les valoriser ? En quoi les institutions a travers la mise en oeuvre de leurs politiques sont-elles pretes a prendre en compte, aujourd'hui et demain, ces traditions vivantes, souvent exclues des politiques culturelles ? Quelles seraient les strategies a promouvoir pour que, desormais, les pratiques alimentaires soient tout a la fois mieux connues mais aussi pleinement reconnues comme appartenant a la sphere de la culture ? Comment faire des patrimoines alimentaires et gastronomiques des enjeux touristiques pour les destinations leurs singularite et leurs economies, aussi importants que ceux relevant des patrimoines naturels et culturels? - Telecharger le programme - Telecharger le bulletin d'inscription</s>
    <s>&quot;Tourismes&quot; - Les seminaires de l'EIREST - cycle 2009/2010 - L'Equipe Interdisciplinaire de Recherche et d'Etudes Superieures du Tourisme (EIREST) propose une serie de seminaires animes par des chercheurs français et etrangers sur des thematiques touristiques Acceder au programme des seminaires</s>
    <s>Les conferences de l'IREST - cycle 2009/2010 - Pour la deuxieme annee consecutive, l'Institut de Recherche et d'Etudes Superieures du Tourisme de l'Universite Paris 1-Pantheon Sorbonne organise, d'octobre 2009 a mai 2010, un cycle de conferences animees par des professionnels du tourisme et des chercheurs, sur les grandes questions d'actualite touristique. Conçues comme des forums d'echange et de debat, ouvertes aux professionnels, aux chercheurs et aux etudiants aux problematiques touristiques, les conference seront suivies d'echange avec le public Acceder au programme des conferences</s>
    <s>3rd International Conference on Responsible Tourism in Destinations has attracted 200 participants. It takes place 19-23 October 2009 - http://icrtbelize.org/images/pdf/AgendaAugust.pdf</s>
    <s>World Travel Market World Responsible Tourism Day November 11th - Full details of the programme, which now stretches over three days and includes a conference on Marketing Responsible Tourism for business advantage on the Thursday, can be found at www.wtmwrtd.com/files/wrtd leaflet.pdf</s>
    <s>Espace d'action, espace en action : la Mediterranee a l'invite de la geographie - Colloque du Departement de Geographie de Sousse (11-12-13 Mars 2010)- Le colloque traitera les axes suivants : representations de la Mediterranee : spatialite(s) et imaginaires geographiquesl ; la Mediterranee ; espace-patrimoine : enjeux environnementaux pour des ecosystemes sans cesse bouleverses par les hommes ; les vecteurs d'un espace mondialise : mobilite, developpement et metropolisation ; construire la Mediterranee: comment et pourquoi ? Lire la suite sur le site de Calenda</s>
    <s>Terroir et territoire : vers un patrimoine gastronomique hors-sol - Debat le 23 septembre 2009 - 18h - Lyon, Cafe de la Cloche, 2 rue de la Charite (2eme arrondissement)- Avec Remy Knafou (Paris 1) et Regis Marcon en partenariat avec le Musee Confluence - Se rendre sur le site des cafes geo</s>
    <s>The Third International Conference on Responsible Tourism - 19-22 octobre 2009 - Belize - This conference is focused on : Tourism and Local Economic Development, Tourism Impacts in Marine and Coastal Zones, Second Homes, Condominiums and their impacts on Local Communities, Impacts of Cruise Tourism, Tourism and Climate Change, Tourism Planning for Global Pandemics and Natural Disasters Lire la suite</s>
    <s>&quot; Nos montagnes perdent leurs glaciers - Que faire? &quot; - 24 et 25 septembre 2009 - Crans Montana/CH.La Commission Internationale pour la Protection des Alpes (CIPRA) avec son projet cc.alps et la Fondation suisse pour la protection et l'amenagement du paysage ont le plaisir de vous inviter a la conference internationale Cette rencontre aura pour but, d'une part, de discuter des consequences de la fonte des glaciers sur les communes glaciaires et d''autre part de presenter et d'initier un debat sur les options d'actions concretes et leurs consequences au niveau des communes.</s>
    <s>Langues : français, allemand, italien - Date limite d'inscription : le 10 septembre 2009 - Telecharger le programme - Telecharger le formulaire d'inscription</s>
    <s>X Jornadas Nacionales y IV Simposio Internacional de Investigacion- Accion en Turismo - Aportes de la investigacion-accion al desarrollo turistico sustentable - 12 y 13 de Noviembre de 2009 - Lanus - Estas jornadas pretenden ser un espacio de presentacion, discusion y ampliacion de experiencias y posibilidades del turismo bajo conceptos de sustentabilidad y responsabilidad e inclusion social: tiene el objetivo de analizar los cambios y transformaciones sociales, culturales, politicas, economicas y tecnologicas que estan influyendo en el sector turismo; e identificar los aspectos estrategicos que se requieren tomar en cuenta para tener exito en la formacion de competencias profesionales que favorezcan el desarrollo sustentable y productivo de la actividad Lire la suite</s>
    <s>26 mai 2009 - Conference de l'IREST - Tourisme et memoire par Remy KNAFOU - 18h-20h - Direction du tourisme (salle Bougainville) - 23 place de Catalogne - 75 014 Paris - Renseignements/Reservation : rairest@univ-paris1.fr - Telecharger l'affiche</s>
    <s>Journees de Geographie du Tourisme - Tourisme - Theorie - Geographie - Sion - 15-17 juin 2009 - L'approche geographique du tourisme permet une perspective d'une part sur les multiples phenomenes geographiques dont le tourisme est co-constitutif, et, d'autre part, sur les differentes dimensions geographiques du tourisme. Elle s'insere ainsi dans un contexte disciplinaire et interdisciplinaire ou de multiples conceptualisations se developpent plus ou moins rapidement. Si les investigations empiriques - partiellement enregistrees par les differentes journees precedentes de la commission - reussissent a mettre au jour des phenomenes nouveaux et a decrire avec precision les contenus du tourisme, l'apport de la theorie et la confrontation entre differentes perspectives, demarches, modeles et concepts - des &quot;imaginations geographiques&quot; - ont ete moins elaborees. D'ou l'importance du questionnement du lien entre theorie, tourisme et geographie </s>
    <s>Les JGT se decomposeront en sessions plenieres : Touristicite/urbanite: un lien a penser, Theorie de l'image et tourisme, Corporeite des pratiques touristiques, Qualifier les pratiques touristiques, Theories de l'identite/alterite et le tourisme, Constructions de lieux touristiques Consulter le programme sur le site de l'IUKB</s>
    <s>Appel a communication - Colloque international - Les etablissements de restauration dans le monde - 12 et 13 octobre 2009 - Universite Paris-Sorbonne - Les etablissements de restauration ont fait l'objet de nouvelles recherches, tant en geographie, qu'en histoire, en sociologie, en anthropologie, et dans d'autres domaines encore. De nouvelles formes de restauration et de nouvelles tendances gastronomiques et alimentaires ont emerge. Le colloque consacre aux etablissements de restauration abordera donc les themes suivants : la diversite des etablissements de restauration, les acteurs des etablissements de restauration, les cuisines : pratiques et tendances, etablissements de restauration et territoires Proposition a envoyer avant le 15 juin 2009 Acceder a l'appel a communication</s>
    <s>2eme edition du Colloque International sur les Tendances du Tourisme - Le tourisme tunisien a l'horizon 2016: Pratiques, enjeux et implications - IHET SIDI-DHRIF 15, 16, 17 et 18 avril 2009 - Programme : La Tunisie: developpement, richesse et diversite, Le tourisme en Tunisie: pratiques et enjeux, Efforts pour l'amelioration du tourisme, Le potentiel du tourisme en Tunisie, Les enjeux du developpement durable, La formation, l'enseignement et l'emploi dans le secteur hotelier, Tourisme thermal et tourisme medical, Experience touristique et emotion, Experiences touristiques dans differents pays, Image de la destination touristique Acceder au programme provisoire</s>
    <s>Study on &quot;Tourism exchanges in Europe: Enhancing employment, extending the seasonality spread, strengthening European citizenship and improving regional/local economies through the development of social tourism&quot; - Society is facing major changes and economic challenges. The advent of new family structures, the emergence of single-person households, increased life expectancy, financial constraints, employment issues, additional free time and population ageing in general are all factors profoundly altering the tourism environment. Ensuring universal access to holidays means, at Community level, taking account of the specific features of the European society - Dead line : 08 juin 2009 - Lire la suite</s>
    <s>Calls for proposals - Networks for the competitiveness and sustainability of European tourism - The action aims at supporting networks of destinations at local and regional level so as to create a favourable framework for tourism sustainability, to improve the cooperation on sustainability issues through tourism networks, to increase the level of awareness of enterprises, in particular SMEs, about good practices, and to foster sustainability-driven innovation in the tourism sector. - Dead line : 30 juin 2009 - Lire la suite</s>
    <s>III JORNADAS INTERNACIONALES - Turismo y Medio Ambiente - Reconversion integral de los espacios turisticos - 7-9 octobre 2009 - Palma de Mallorca - En octubre de 1989 INESE organizo las I Jornadas sobre turismo y medio ambiente. Seguramente fue la primera ocasion de analisis integral y pluridisciplinar sobre la situacion turistica y la posibilidad de su reestructuracion con nuevas lineas de actuacion Lire la suite</s>
    <s>E-Tourism seminar on ICT for Development in the tourism sector - 26-30 avril 2009 - Nouakchott, Mauritanie - This workshop is the first to be held by the E-tourism Programme under the UN Development Account Project on the strenghtening of tourism SMES competitiveness in Western-Africa. To provide Mauritanian public and private tourism stakeholders with ICT tools and knowledge to strengthen and promote together their local tourism offer Lire la suite</s>
    <s>4eme edition des Journees nationales Tourisme &amp; Handicap - Les samedi 21 et dimanche 22 mars prochains, decouvrez les nombreuses initiatives proposees en faveur des personnes handicapees par les sites labellises Tourisme et Handicap a Paris. L'Association Tourisme et Handicaps organise chaque annee cette manifestation afin de mieux faire connaitre les efforts developpes par ces acteurs du tourisme pour favoriser l'accueil des personnes handicapees et de sensibiliser le grand public au handicap Lire la suite</s>
    <s>European Tourist Destinations of Excellence - The overall objective of this call for proposals is to draw attention to the value, diversity and shared characteristics of European tourist destinations and to promote destinations where the economic growth objective is pursued in such a way as to ensure the social, cultural and environmental sustainability of tourism Final date for submission: 20 April 2009 Lire la suite</s>
    <s>2nd Congres International Tourisme durable en montagne - 17-18 septembre 2009 - Huesca (Espagne) - Quelles nouvelles habitudes, quels nouveaux produits, quelles pratiques recreatives differentes le tourisme durable introduit-il aujourd'hui en montagne ? Transforme-t-il la ressource touristique, la production des biens, des services et des valeurs, le patrimoine culturel, le patrimoine naturel ? Trois ans apres le colloque tenu a Pau en 2006, le Congres International de Huesca souhaite poursuivre et approfondir les travaux d'analyse du tourisme durable en montagne, avec pour objectif de: caracteriser les elements fondamentaux specifiques a la mise en pratique des politiques de tourisme durable en montagne, identifier les defis actuels et futurs de ce tourisme, degager les facteurs-cles pour l'essor d'initiatives et de projets respectueux du long terme, favoriser le dialogue entre les agents impliques, souligner l'importance des consequences sociales que les operations et les projets developpes peuvent produire pour la population, reflechir aux criteres d'accessibilite et de responsabilite sociale dans le tourisme durable Acceder a l'appel a communication</s>
    <s>Cinquieme conference internationale de l'OMT sur les statistiques du tourisme - Le tourisme, moteur de creation d'emploi - Cette conference sera la premiere jamais tenue sur cet enjeu de taille qu'est l'emploi pour les Administrations nationales du tourisme et elle donnera aux entreprises touristiques l'occasion de reflechir a l'evaluation et a la qualite de l'emploi dans le secteur. Les Conferences internationales de l'OMT sur les statistiques du tourisme (Ottawa 1990, Nice 1999, Vancouver 2001 et Iguazu 2005) sont autant d'etapes marquantes du processus en cours pour definir des normes internationales en matiere de statistiques du tourisme. Établir les grandes lignes de la « marche a suivre » apres les changements importants apportes au cadre regissant les statistiques du tourisme (changements recemment approuves par les Nations Unies), ou l'on trouve, entre autres, des variables monetaires, des donnees sur l'offre, des statistiques sur l'emploi et la mention du tourisme dans la balance des paiements Lire la suite</s>
    <s>Appel a contribution - Tourisme et economie residentielle, hybridations des pratiques et des espaces - n°4/2009 de la revue « ESSACHESS » - L'objectif de ce numero est d'apprehender deux populations singulieres de l'economie residentielle - residents et touristes - de façon interdependante. Assiste-t-on a de nouveaux modes de vie et de consommer qui creent une certaine porosite entre la sphere de la vie du quotidien et la sphere des vacances et des loisirs ? Observe-t-on un nouveau decoupage des espaces des activites professionnelles et sociales, qui rend plus difficile la distinction des espaces du quotidien et de l'inhabituel ? Y a-t-il une retraction de l'espace et de l'elasticite de la duree de ces nouveaux residents et de ces nouveaux consommateurs ? Lire la suite sur le site Calenda.org</s>
    <s>Conference announcement 'Progress in Tourism Studies', April, 23-24, 2009, Leuven, Belgium (20 km from Brussels) - With many of the early academic pioneers in the field of tourism studies close to committing half a decade to research in tourism, it seems about time for a conference that looks at the progress in tourism studies from a cross-generational and multidisciplinary perspective, particularly as one of our own leading Flemish researchers is retiring from the Katholieke Universiteit Leuven (K.U. Leuven / University of Leuven). Therefore, in honor of Prof. em. Myriam Jansen-Verbeke, and with financial support of the Urbain Claeys Flemish Fund for the Master of Tourism, the K.U. Leuven will bring together leading senior academics that will look at how tourism studies, in their discipline, has progressed. These include: Jafar Jafari, Kit Jenkins, Jaap Lengkeek, Geoffrey Wall, and, of course, Myriam Jansen-Verbeke herself. They will share their insights and experiences with second and third generation researchers, but also with senior practitioners such as Eduardo Fayos-Sola of the United Nations World Tourism Organization, Gareth James of the European Travel &amp; Tourism Action Group, Harold Goodwin of Tourism Concern, or Xavier Greffe of the Sorbonne Lire la suite</s>
    <s>Appel a communication Colloque &quot;Patrimoine culturel et desirs de territoires: vers quels developpements?&quot; - Le patrimoine culturel rencontre aujourd'hui une diversite d'attentes concernant le developpement des territoires : volontes de valoriser le patrimoine et desirs de territoires ouvrent sur des questions humaines, sociales, politiques, sur de nouvelles formes de contestation de l'economie de marche, sur des remises en question de notre rapport a l'environnement. La diversite des formes et des usages de la notion de patrimoine pose ainsi la question de son ambiguite croissante, a l'heure ou la notion de developpement elle-meme rencontre les problematiques de la durabilite et de la pluridisciplinarite.</s>
    <s>Date limite de soumission 15 mai 2009 - Acceder a l'appel a communication</s>
    <s>Rappel : Symposium international sur le developpement durable du tourisme - 17, 18 et 19 mars 2009 - Centre des congres de Quebec. Destine autant aux acteurs publics que prives, le Symposium propose trois jours d'ateliers et de conferences. Les sujets abordes lors du Symposium permettront l'echange d'expertises de maniere a en tirer des benefices Lire la suite</s>
    <s>lieux touristiques</s>
    <s>comptes rendus de lectures</s>
    <s>Proposer un article</s>
    <s>S'abonner a la newsletter</s>
    <s>carnet de terrain</s>
  </text>
</page>
