<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://informationsjeunesse.blogvie.com/2011/08/21/appel-a-communications-pour-la-conference-internationale-sur-la-vulgarisation-agricole/</url>
  <title>Appel à communications pour la Conférence internationale sur la ...</title>
  <snippet>
    <s>21 août 2011 Appel à communications pour la Conférence internationale sur la vulgarisation agricole août 21 2011. Infos : , rétrolien. Si vous travaillez dans </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Portail d'Informations de la Jeunesse Togolaise</s>
    <s>Just another Blogvie.com weblog</s>
    <s>aller à la navigation</s>
    <s>Appel à communications pour la Conférence internationale sur la vulgarisation agricole août 21 2011</s>
    <s>Infos : , rétrolien</s>
    <s>Si vous travaillez dans les services de conseil et de vulgarisation agricoles ou si ce domaine vous intéresse en particulier, nous vous invitons à participer à la conférence internationale sur la vulgarisation, organisée cette année sur le thème « Placer les connaissances au cœur de la politique et de l’action : innovations dans les services de conseil et de vulgarisation agricoles pour améliorer l’alimentation et la qualité de vie », et qui se tiendra à Nairobi (Kenya) du 15 au 18 novembre 2011.</s>
    <s>Vous trouverez toutes les informations sur cette conférence en visitant notre site http://extensionconference2011.cta.int/fr. Rendez-vous également sur le site pour vous inscrire à la conférence, obtenir des informations complémentaires ou participer aux nombreuses activités qui vous sont proposées. Nous vous invitons d’ores et déjà à soumettre vos résumés, études de cas, vidéos, photomontages ou affiches, ainsi que vos travaux journalistiques (au format papier ou électronique) pour le concours des médias. Une fois inscrit sur le site, vous pouvez télécharger des informations (articles, photos, vidéos) à partager entre pairs et suivre le déroulement des débats. Vous pouvez aussi nous rejoindre sur nos pages Facebook et Twitter, ainsi que sur le blog de la conférence.</s>
    <s>!Devenez fan de ce Blog :</s>
    <s>octobre 2011</s>
    <s>septembre 2011</s>
    <s>août 2011</s>
    <s>juillet 2011</s>
    <s>juin 2011</s>
    <s>mai 2011</s>
    <s>avril 2011</s>
    <s>mars 2011</s>
    <s>février 2011</s>
    <s>janvier 2011</s>
    <s>Blog Roll</s>
    <s>Blog Gratuit</s>
    <s>Powered by Blogvie.com - design Ben Gillbanks.</s>
    <s>!Devenez fan de ce Blog :</s>
    <s>**Creer un Blog | Nom Domaine | Creer Forum | publicite | Tags | Signaler Abus</s>
    <s>culture | actualites | politique | bebe | finance | justice | ecologie | sport | job</s>
    <s>net | grossesse | jeux | droit | voyage | design | livre | internet | grippe | photos</s>
  </text>
</page>
