<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.ensact.org/index/pages/id_page-41/lang-fr/</url>
  <title>Appel à communications - Ensact</title>
  <snippet>
    <s>Le programme de la conférence se déclinera en contributions présentées La liste avec les ateliers de terrain se trouve sur la page Appel à la participation. </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Action sociale en Europe :</s>
    <s>Dloppement social durable et ds nomiques</s>
    <s>Confnce : Bruxelles 10 - 13 avril 2011</s>
    <s>English Espa/a&gt; [Nederlands Deutsch</s>
    <s>Appel articipation</s>
    <s>Ths du Congr/a&gt;</s>
    <s>[Programme et activit</s>
    <s>Cooption et Sponsoring</s>
    <s>Appel ommunications</s>
    <s>Informations pratiques</s>
    <s>Appel ommunications</s>
    <s>Appel a communications</s>
    <s>Vous etes invites a soumettre un bref projet de texte (maximum 300 mots) en rapport avec le theme de ce congres en choisissant les trois aspects qui le concernent le plus parmi les seize developpes ci-dessus. Le programme de la conference se declinera en contributions presentees sous forme de seminaires, ateliers , symposiums, et presentations de posters. Indiquer clairement la (ou les) activites preferees pour votre contribution.</s>
    <s>Formes de presentation</s>
    <s>Votre texte doit repondre brievement a 4 ou 6 questions</s>
    <s>1. Quel est le sujet de votre proposition ?</s>
    <s>2. Comment le ou les auteurs, veulent-ils l'aborder ?</s>
    <s>3. Qu'est-ce que la pratique, l'experience ou la recherche mentionnee apporte comme resultats ?</s>
    <s>4. Qu'est-ce qui peut en etre appris ?</s>
    <s>En plus pour les ateliers :</s>
    <s>5. Un atelier peut prendre place sur le lieu du congres ou dans les locaux d'une association ou d'un service concerne par votre sujet (merci de noter votre preference).</s>
    <s>6. Comment votre contribution va-t-elle impliquer activement les participants ?</s>
    <s>Criteres de selection</s>
    <s>Date limite pour l'envoi du texte bref : 1er decembre 2010</s>
    <s>Comment soumettre votre texte</s>
    <s>Si vous souhaitez soumettre votre texte, merci de cliquer ici</s>
    <s>Soumettre votre texte: La date limite est changu 1 dmbre 2010.</s>
    <s>Formes de prntations</s>
    <s>Crits de sction</s>
    <s>Comment soumettre votre texte</s>
    <s>Envoyer votre proposition de texte</s>
    <s>Speaker zone</s>
    <s>Texte de la communication: une page maximum</s>
    <s>Next Back</s>
    <s>Les prntations de la confnce sont maintenant disponibles. Le lien peut e trouvans Programme et Activit</s>
    <s>Lire la suite </s>
    <s>information actuelle</s>
    <s>Cette semaine nous cbrons, le Mardi 15 mars 2011</s>
    <s>la journmondiale du Travail social</s>
    <s>Cet nement met en relief limportance du travail social, et cette ann laccent est mis sur les initiatives prises par les travailleurs sociaux, face aux crises nomiques et sociales que nous traversons.</s>
    <s>Plus particuliment, le 15 mars est pr pour discuter des moyens concrets ettre en uvre pour un dloppement social durable de nos socis.</s>
    <s>http://www.ifsw.org/cm data/WSWD2011 poster franais.pdf</s>
    <s>Le dt de la journmondiale du travail social se prolongera ruxelles dans le cadre de la confnce ENSACT qui se tiendra ULB du 10 au 13 avril prochain.</s>
    <s>De plus un symposium spfique sur lAgenda mondial du travail social sera au programme de cette confnce aquelle nous vous invitons chaleureusement</s>
    <s>Lire la suite </s>
    <s>information actuelle</s>
    <s>Nous avons re300 communications. Nous sommes en train de les organiser en 31 ateliers de terrain, 13 ateliers 'ULB, 50 snaires, 10 symposiums et 4 posters. Veuillez trouver l'ensemble dla semaine prochaine.</s>
    <s>Chaque auteur sera invit tcharger sa communication d'une page pour le Livre de la confnce.</s>
    <s>500 personnes de 44 pays diffnts se sont inscrits jusque maintenant.</s>
    <s>Vous trouverez un programme plus dillur la page Programme.</s>
    <s>Lire la suite </s>
    <s>Les insciptions sont ouvertes.</s>
    <s>Veuillez vous diriger vers la page &quot;informations pratiques&quot; pour vous inscrire a confnce.</s>
    <s>Le programme de la confnce a changvoir Programme et activit</s>
    <s>La liste avec les ateliers de terrain se trouve sur la page Appel a participation.</s>
    <s>Dimanche le 10 Avril 2011 des ateliers de pronfnce seront organis</s>
    <s>1. Un atelier Ethique, Droit de l'Homme et Travail Social Pour le programme et l'inscription visitez la page accueil.</s>
    <s>2. Un atelier: entrament modique et capacitmpathique? en Anglais et Nlandais. Inscription par le formulaire d'insiription de la confnce</s>
    <s>3. Un atelier 'travail de rue'. Inscription par le formulaire d'insiription de la confnce</s>
    <s>Avant le 31 janvier 320 pour adhnts et apr370. Voir Informations pratiques. Etudiants, usagers, retraitou bvoles peuvent demander une bourse pour participer a confnce. Visitez le site de votre association.</s>
    <s>Vous pouvez soumettre votre texte bref en frans (avec une traduction anglaise) si vous drez presenter en frans. La date limite pour lenvoi du texte bref est changu 1 dmbre 2010.</s>
    <s>Une pre-confnce Ethique, Droit de l'Homme et Travail Social sera organise dimanche 10 avril 2011. Pour le programme et l'inscription visitez la page accueil.</s>
    <s>Herman Van Rompuy, prdent du Conseil europ, a accept'introduire la confnce le lundi matin 11 avril 0 heures.</s>
    <s>Vous s invitnvoyer des communications avant le 1 dmbre 2010.</s>
    <s>Lire la suite </s>
    <s>Appel ommunications</s>
    <s>Vous s invitnvoyer des communications pour la confnce 2011.</s>
    <s>Le site web est mis our en anglais, frans, nlandais et espagnol.</s>
    <s>Lire la suite </s>
    <s>Nouveau site web</s>
    <s>Le nouveau site web de Ensact Conference est en ligne.</s>
    <s>Pour l'instant, seule la version anglaise est compl. Les versions Franse, Allemande, Nlandaise et Espagnole suivront bient/p&gt;</s>
    <s>Lire la suite </s>
    <s>Accueil -</s>
    <s>Appel articipation -</s>
    <s>ENSACT -</s>
    <s>Ths du Congr/a&gt; -</s>
    <s>[Programme et activit -</s>
    <s>Cooption et Sponsoring -</s>
    <s>Appel ommunications -</s>
    <s>Informations pratiques -</s>
    <s>Plan du site -</s>
    <s>Mentions lles</s>
    <s>(C)Development &amp; Design by Novitis</s>
  </text>
</page>
