<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.assoeconomiepolitique.org/spip.php%3Farticle317</url>
  <title>Appel à communication pour la 2eme conférence annuelle des ...</title>
  <snippet>
    <s>17 juin 2011 2eme conférence annuelle des Jeunes Chercheurs en Économie et Gestion - Autonomie et Dépendance Conférence organisée par </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Langues du site English français</s>
    <s>Accueil du site &gt; L’éco-po en action &gt; Colloques et journées d’études</s>
    <s>Appel à communication pour la 2eme conférence annuelle des Jeunes Chercheurs en Economie et Gestion</s>
    <s>vendredi 17 juin 2011</s>
    <s>l'Association Amiénoise des Jeunes Économistes et Gestionnaires organise sa 2ème conférence annuelle des Jeunes Chercheurs en Économie et Gestion,</s>
    <s>les 8-9 décembre 2011 à Amiens</s>
    <s>(envoi des propositions : 30 juillet 2011)</s>
    <s>L'idée d'autonomie est de plus en plus présente dans la vie économique et sociale. La régulation politico-économique repose ainsi de manière accrue sur le jugement et/ou la responsabilité d'experts et d'instances de régulations qui fondent leur légitimité sur une autonomie réelle ou supposée. L'autonomie d'une multiplicité d'acteurs et de territoires est de même au centre de la notion de gouvernance et de ses processus. Cette autonomie se double néanmoins d'un ensemble d'interdépendances des institutions dont les champs de régulation interagissent nécessairement, des acteurs et des territoires qui voient leurs possibilités d'interaction multipliées.</s>
    <s>l’Association Amiénoise des Jeunes Economistes et Gestionnaires (AAJEG) invite les doctorants et jeunes docteurs à se pencher sur le thème suivant : Comment se pensent, en sciences économiques et en sciences de gestion, l'autonomie des organisations, leur dépendance, et la relation duale entre ces deux notions ?</s>
    <s>Documents joints</s>
    <s>Appel à communication</s>
    <s>17 juin 2011</s>
    <s>Document : PDF</s>
    <s>119.3 ko</s>
    <s>Articles les plus recents</s>
    <s>Dans la meme rubrique</s>
    <s>Colloque International : « Philosophie économique » - Sciences Po Lille – 21 et 22 juin 2012</s>
    <s>Appel à contribution : « Vers une économie humaine. Pensées critiques d'hier et d'aujourd'hui »</s>
    <s>Elinor OSTROM en France - Conférences et débats les 21, 22 et 23 juin autour des thématiques de l’économie sociale et solidaire (ESS)</s>
    <s>Colloque du GEMDEV - « La mesure du développement : comment science et politique se conjuguent »</s>
    <s>&quot;Getting out of the crisis : the role of Income Distribution&quot;</s>
    <s>0 | | | | | | | | | </s>
    <s>Rechercher :</s>
    <s>Accueil du site</s>
    <s>Adhérer à l’AFEP</s>
    <s>Liste de diffusion</s>
    <s>Plan du site</s>
    <s>Commission évaluation année 2011</s>
    <s>Commissions de réflexion archives 2010</s>
    <s>Congrès de l'AFEP à Paris du 5 au 7 juillet 2012.</s>
    <s>Congrès Lille 2010</s>
    <s>Communiqués de Presse</s>
    <s>L'éco-po en action</s>
    <s>Emplois, allocations, post-doc </s>
    <s>Colloques et journées d’études</s>
    <s>Ouvrages et rapports par des membres de l'AFEP</s>
    <s>Régulations de la profession</s>
    <s>Contributions diverses</s>
    <s>Liens utiles</s>
    <s>Accueil du site | Contact | Plan du site | Se connecter | Statistiques | visites : 144217</s>
    <s>? | ?</s>
    <s>Site realise avec SPIP 2.1.8 + AHUNTSIC</s>
    <s>7 visiteurs en ce moment</s>
    <s>Visiteurs connectes : 7</s>
    <s>Au regard de l'état critique atteint par le capitalisme contemporain, les intellectuels et les experts sont nombreux à s'interroger sur les réponses possibles à apporter à une crise, qui remet brutalement et profondément l'Homme en question dans tous les aspects de sa vie. Mais, une crise ne devient catastrophique que si nous y répondons par des idées toutes faites, c’est-à-dire par des préjugés. Cela suppose donc d'échapper aux abstractions idéologiques, en général exagérément simplificatrices.)</s>
  </text>
</page>
