<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.auf.org/regions/moyen-orient/appels-d-offres/appel-a-communications-colloque-international-la-gestion-de-l-eau-defi-du-xxieme-siecle.html</url>
  <title>AUF - Bureau Moyen-Orient - Appel à communications : Colloque ...</title>
  <snippet>
    <s>Appel à communications : Colloque international « La gestion de l&#39;eau, défi du XXIème siècle » Diminuer la taille du texte Augmenter la taille du texte Envoyer à </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Français | English | Español Plan du site Index A-Z Nous contacter</s>
    <s>Rechercher dans L’AUF Membres Toutes les régions Bureau Afrique centrale Bureau Afrique de l’Ouest Bureau Amériques Bureau Asie-Pacifique Bureau Caraïbe Bureau Europe centrale et orientale Bureau Europe de l’Ouest et Maghreb Bureau Moyen-Orient Bureau Océan indien</s>
    <s>L'AUF en bref</s>
    <s>Francophonie institutionnelle</s>
    <s>Nos directions scientifiques</s>
    <s>Nos membres</s>
    <s>Offres d'emploi</s>
    <s>Nous contacter</s>
    <s>Bureau Afrique centrale et des Grands-Lacs</s>
    <s>Bureau Afrique de l'Ouest</s>
    <s>Bureau des Amériques</s>
    <s>Bureau Asie-Pacifique</s>
    <s>Bureau Caraïbe</s>
    <s>Bureau Europe centrale et orientale</s>
    <s>Bureau Europe de l'Ouest et Maghreb</s>
    <s>Bureau Moyen-Orient</s>
    <s>Bureau Océan indien</s>
    <s>Actions déléguées et innovantes</s>
    <s>Appui au renforcement de la gouvernance des universités</s>
    <s>Appui aux conférences régionales de recteurs</s>
    <s>Appui aux réseaux de chercheurs multilatéraux</s>
    <s>Appui aux réseaux institutionnels</s>
    <s>Les campus numériques francophones</s>
    <s>Développer la coopération interlinguistique</s>
    <s>Édition et diffusion du savoir</s>
    <s>Filières universitaires francophones de formation</s>
    <s>Formations ouvertes et à distance (FOAD)</s>
    <s>Manifestations scientifiques internationales</s>
    <s>Mobilité scientifique et universitaire</s>
    <s>Pôles d'excellence régionaux (PER)</s>
    <s>Prix scientifiques</s>
    <s>Soutien aux départements universitaires de français, Centres universitaires d’enseignement des langues</s>
    <s>Soutien aux projets de coopération scientifique inter-universitaires (PCSI)</s>
    <s>Toutes les réalisations</s>
    <s>Enseignants - chercheurs</s>
    <s>Responsable d'un établissement d'enseignement supérieur ou de recherche</s>
    <s>Appels d'offres</s>
    <s>Lettre d'information</s>
    <s>Discours et déclarations</s>
    <s>Flux RSS</s>
    <s>• Accueil / Dans le monde / Bureau Moyen-Orient / Appels d'offres</s>
    <s>!puce navsecond À propos !puce navsecond Implantations !puce navsecond Actions régionales !puce navsecond CONFREMO !puce navsecond Actualités !puce navsecond Appels d'offres !puce navsecond Agenda régional !puce navsecond Publications régionales !puce navsecond Ressources en ligne !puce navsecond Recevoir notre lettre d'information !puce navsecond Espace médias !puce navsecond Liens et partenaires !puce navsecond Messagerie !puce navsecond Nous contacter</s>
    <s>Appel à communications : Colloque international « La gestion de l'eau, défi du XXIème siècle »</s>
    <s>Date limite : 31 mai 2011</s>
    <s>Colloque international organisé par la Conférence Internationale des Formations d'Ingénieurs et de Techniciens d'Expression Française, Réseau institutionnel de l'AUF, en collaboration avec l'Univeristé de Limoges et l'Office International de l'Eau, à Limoges les 19, 20 et 21 octobre 2011.</s>
    <s>Les politiques de gestion de l’eau diffèrent d’un pays à l’autre compte tenu de la ressource disponible, de la démographie et de la disponibilité de technologies et de ressources humaines adaptées. L’eau représente un enjeu de géopolitique indéniable ce qui a des implications fortes sur les aspects techniques. La protection du bien commun, que représente la ressource en eau, a motivé la création d'un programme de l'ONU « UN-Water » et fait l’objet d'une évaluation annuelle « Global Annual Assessment of Sanitation and Drinking-Water » GLAAS, coordonnée par l'OMS.</s>
    <s>La multiplicité de ses usages fait de l'eau une ressource fondamentale pour les activités humaines. Sa gestion fait l’objet d'une surveillance permanente et affecte les relations entre les États.</s>
    <s>La CITEF se propose d’examiner lors de ce colloque les aspects techniques et les bonnes pratiques liés à la gestion de l’eau. Le colloque s’adresse aux chercheurs, responsables et acteurs de l’enseignement supérieur, aux experts, industriels et responsables d’entreprises, aux organisations professionnelles, aux spécialistes du développement, aux organismes nationaux et internationaux s’intéressant à la problématique de l’eau, afin de faire le point sur les dernières avancées scientifiques, technologiques et industrielles, et sur les formations en relation avec la thématique.</s>
    <s>La question de la collaboration entre pays développés et pays en développement pourra également être débattue. De ce point de vue, l’ensemble francophone pourrait constituer une communauté exemplaire par la diversité des problèmes que l’on y rencontre et par l’efficacité des solutions que l’on pourrait proposer.</s>
    <s>Les communications souhaitées devraient aborder les sous-thèmes suivants :</s>
    <s>Qualité et usages de l’eau : propriétés chimiques et microbiologiques, potabilité, dessalement </s>
    <s>Technologies d’épuration des eaux usées,</s>
    <s>Interface eaux/déchets : traitement des pollutions industrielles et agricoles,</s>
    <s>technologies propres, protection et réhabilitation des nappes phréatiques </s>
    <s>Gestion des réseaux : aspects mécaniques et hydrauliques, matériaux, surveillance, maintenance </s>
    <s>Documents à télécharger</s>
    <s>Fiche de pré-inscription</s>
    <s>!pixel transparent</s>
    <s>!ActualitésUn projet Tempus pour l’Orientation et l’Insertion Professionnelle dans ( )</s>
    <s>3 octobre 2011</s>
    <s>En présence de Madame Salwa NACOUZI, directrice - LirePrésidence de la CIDPHARMEF</s>
    <s>17 aout 2011</s>
    <s>Lors de la Conférence Internationale des ( ) - LirePublications des résultats des FOAD- formations septembre-octobre ( )</s>
    <s>29 juillet 2011</s>
    <s>Les résultats des sélections 2011-2012 des ( ) - LireProfesseure Rania BOU KHEIR, lauréate du Prix de la Francophonie pour ( )</s>
    <s>26 juillet 2011</s>
    <s>Dans son bureau à Beyrouth, Salwa NACOUZI, ( ) - LireCODFRAMO : Séminaire méthodologique et Doctoriales, 11-12-13 juillet ( )</s>
    <s>8 juillet 2011</s>
    <s>Lancé en janvier 2011 sous l’égide du bureau ( ) - LireSélection finale des bourses de Master 2011-2012</s>
    <s>6 juillet 2011</s>
    <s>Suite à l’appel d’offre publié entre le 28 ( ) - Lire</s>
    <s>Plan du site Index A-Z Emplois à l’AUF Mentions légales</s>
    <s>&lt;br /&gt;Créé en 2002, le réseau CIDPHARMEF comprend environ 70 membres d’une trentaine de pays.</s>
    <s>&lt;br /&gt;En savoir plus : ( )</s>
    <s>&lt;br /&gt;Pour consulter les formations pour lesquelles les résultats sont déjà publiés cliquez ici</s>
    <s>&lt;br /&gt;Pour toutes autres informations consulter le site des FOAD à l’adresse suivante : http://foad.refer.org</s>
    <s>&lt;br /&gt;Dans la perspective d’être une ( )</s>
    <s>&lt;br /&gt;Candidatures sélectionnées :</s>
    <s>&lt;br /&gt;Djibouti</s>
    <s>&lt;br /&gt;M. ROBLEH FARAH Ali</s>
    <s>&lt;br /&gt;Egypte</s>
    <s>&lt;br /&gt;Mlle GAMALELDINE ABDELREHIM	Dina</s>
    <s>&lt;br /&gt;Mlle GHOZZI MEDHAT Aména</s>
    <s>&lt;br /&gt;Mlle HANY SARWAT Nancy</s>
    <s>&lt;br /&gt;Mlle KAOUD Hebatalla</s>
    <s>&lt;br /&gt;M. NASSER Karim</s>
    <s>&lt;br /&gt;M. SAMEH Ahmed</s>
    <s>&lt;br /&gt;M. ZULFICAR SeifAllah</s>
    <s>&lt;br /&gt;Liban</s>
    <s>&lt;br /&gt;Mlle BANNA Marwa</s>
    <s>&lt;br /&gt;Mlle BAZZI Lina ( )</s>
  </text>
</page>
