<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.omnsh.org/spip.php%3Farticle154</url>
  <title>Appel à communication Colloque et ateliers jeux vidéo</title>
  <snippet>
    <s>Appel à communication Colloque et ateliers jeux vidéo 10 au 12 juin 2009, Université de Limoges Sébastien Genvo. Appel à communication. LE JEU VIDEO </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Sstien Genvo</s>
    <s>Sstien Genvo est mae de confnces 'universitaul Verlaine - Metz, centre de recherche sur les mations. Game designer, auteur de plusieurs publications sur les jeux vid ses recherches portent a fois sur les phms de ludicisation du numque et sur les dimensions</s>
    <s>!Appel ommunication Colloque et ateliers jeux vid/font&gt;</s>
    <s>!Comprendre les modalitde mation ludique interculturelle sur support informatique : Le cas de World of warcraft</s>
    <s>!Le game design de jeux vidnbsp;: quels types de narration ?</s>
    <s>!Les conditions de validite l'immersion vidudique : pour une approche descriptive de la jouabilitfont&gt;</s>
    <s>!Publication : Le game design de jeux vid/font&gt;</s>
    <s>!Sotique des communications interculturelles dans les NTIC : le cas du game design de jeux vid/font&gt;</s>
    <s>!Th en ligne : Le game design de jeux vid approche communicationnelle et interculturelle</s>
    <s>!Colloque scientifique</s>
    <s>!!Jeux d'identitnumquement interfac.</s>
    <s>!!Les films de cin 'euve de la DVDphilie : que recherche le DVDphile ?</s>
    <s>!!Culture geek et logiciel libre : Une approche idogique et communautaire de</s>
    <s>!!Sotique des communications interculturelles dans les NTIC : le cas du game design de jeux vid/font&gt;</s>
    <s>!Jeu Vid/strong&gt;</s>
    <s>!!Les jeux viden rau. Enqu ethnographique.</s>
    <s>!!De la citoyennetans un champ de bataille. Enjeux axiologiques et stques 'inteur d'un forum de discussion.</s>
    <s>!!Communication lors du colloque &quot;Pour ne plus avoir peur des jeux vid. Mars 2002</s>
    <s>!!Appel ommunication Colloque et ateliers jeux vid/font&gt;</s>
    <s>!!Du ludosocial au socioludique</s>
    <s>!!Les cadres de l'expence virtuelle :</s>
    <s>!Usages Probltiques du Jeu Vid25 Novembre 2011 Paris</s>
    <s>!BREVES - - - - - - - - - - - - - -</s>
    <s>!!Colloque &quot;Prrnternet ?&quot; 22 septembre 2011 ole Mines ParisTech</s>
    <s>L'OMNSH a le plaisir de vous annoncer e partenaire de la manifestation organispar la Soci Europne de l'Internet (http://www.ies-france.eu) en ce jeudi 22 septembre 2011 'Ecole Mines ParisTech.</s>
    <s>En voici la prntation : venez nombreux pour assister et contribuer aux dts.</s>
    <s>De ( )</s>
    <s>!!Dts : L'homme et le numque : de nouvelles interactions</s>
    <s>L'homme et le numque : de nouvelles interactions 14H : Ritirtuelle et rit</s>
    <s>augment S'immerger et interagir dans un environnement virtuel, combiner r et virtuel de mani interactive, voici les applications directes des ritnbsp;( )</s>
    <s>!!AssemblGrale OMNSH</s>
    <s>L'AssemblGrale de l'Observatoire des Mondes Numques en Sciences Humaines aura lieu le samedi 2 Octobre 'ICAN, 19-21 rue Erard, Paris, 12.</s>
    <s>Cette assemblest ouverte au public l'aprmidi artir de 14h15, salle 11.</s>
    <s>Venez rencontrer les membres de ( )</s>
    <s>!!Journ d'de PraTIC &quot;AVATARS EN LIGNE&quot; lundi 23 mars 2009</s>
    <s>Journd'de PraTIC du Lundi 23 Mars 2009 : « Avatars en ligne »</s>
    <s>Salle de confnce du Palais des des, Ecole Nationale Supreure des Beaux-Arts de Paris de 9h30 8h30</s>
    <s>Cadrage de la thtique</s>
    <s>Depuis l'rgence expmentale des raux informatiques, la notion d'avatar s'est imposnbsp;( )</s>
    <s>!!Journ d'de PraTIC &quot;Strates et pratiques alternatives des raux&quot; lundi 21 fier 2011</s>
    <s>9H30 Focus : S'auto-organiser gr aux raux</s>
    <s>Journd'de PraTIC : Strates et pratiques alternatives</s>
    <s>des raux Le lundi 21 fier 2011, obelins, l'le de l'image, salle de confnce 318 FONT ( )</s>
    <s>!CONFERENCES - - - - - - - - - - - - - -</s>
    <s>Appel ommunication Colloque et ateliers jeux vid/strong&gt;</s>
    <s>10 au 12 juin 2009, Universite Limoges</s>
    <s>Sstien Genvo</s>
    <s>Appel ommunication</s>
    <s>LE JEU VIDEO, AU CROISEMENT DU SOCIAL, DE L'ART ET DE LA CULTURE</s>
    <s>Colloque francophone et ateliers sur les jeux vid/p&gt;</s>
    <s>10, 11 et 12 Juin 2009</s>
    <s>Universite Limoges</s>
    <s>Intt scientifique</s>
    <s>Se pratiquant sur tphones mobiles, au domicile, dans les lieux publics, parfois qualifiaujourd'hui de seux ou de pervasifs, les jeux vidoccupent massivement les marchdu divertissement. De fa nemment symbolique, il est par exemple couramment relevue cette industrie dsse rnt le chiffre d'affaires des entr en salle de cin et rivalise avec le secteur musical. Phm social de grande ampleur, cet objet ne peut donc plus e ignores recherches en sciences humaines. Les chercheurs des pays anglo-saxons et des pays asiatiques s'intssent depuis des ann e phm et plusieurs manifestations d'ampleur internationale commencent tructurer le champ, comme par exemple le colloque de l'association DiGRA ( Digital Games Research Association ). Or les recherches francophones sont particuliment absentes de ces nements, pourtant elles existent : quelques revues scientifiques ont consacres nums thtiques au domaine ( Raux , Mamorphoses , Intermalit/i&gt;, Quaderni , etc.), des ouvrages paraissent en petit nombre mais de fa frente depuis la fin des ann 90, La confnce de mai 2008, « Les jeux vid une expence multidimensionnelle » du colloque de l'ACFAS uc, a rassemblstrong class=&quot;spip&quot;&gt;des chercheurs qui ont dde constituer une communautrancophone de recherche dans le domaine. Le colloque de Limoges a donc pour but de faire un t des lieux de la recherche francophone en sciences humaines sur les jeux vid/strong&gt;, en profitant de la dynamique des anges initiau Canada. M si les travaux techniques ne manquent pas d'intts, le colloque sera focalisur les recherches en sciences humaines et sociales : sciences de la communication, sociologie, anthropologie, sologie, histoire, sciences de l'cation, sciences de l'art, etc.</s>
    <s>Les jeux vidsont un phm social, mais en quoi ? Tout d'abord ils expriment des transformations culturelles qu'ils contribuent eux-ms odifier. Quelles en sont les manifestations ? Participent-ils de nouvelles formes culturelles, et par exemple produisent-ils une homogisation culturelle au niveau mondial ? En quoi les jeux diffnt-ils les uns des autres ? La pratique massive des jeux videxprime la place centrale qu'occupe le loisir, voire le divertissement matique dans notre soci. Sont-ils diffnts ou entretiennent-ils des points communs avec d'autres productions mass matiques comme les reality shows , ou certains jeux interactifs tvis sont-ils des parcs d'attraction ctroniques ?</s>
    <s>La confnce sera l'occasion de faire le point sur les travaux de recherche sur le mode organisationnel de l'objet, sa logique structurelle et ses relations avec les autres mas. Quel type de liens le jeu videntretient-il avec la simulation ? Comment s'organisent, par son intermaire, les anges entre consommateur et producteur ? Comment se dnit dans ce domaine l'interactivitt quel rjoue-t-elle ? Quelles relations se crt entre narration et action, quels sont les nouveaux modes d'iture ( game design ) et, plus largement, quelles sont les modalitd'inscription du domaine dans ce que l'on appelle les industries culturelles ? Les jeux vidapparaissent aussi comme des modes de socialisation aux normes de nos socis industrielles modernes, voire comme des modes de sociabilitQue nous apprennent les recherches dans ce domaine ?</s>
    <s>Par ailleurs, certains chercheurs ont mis en avant l'intt de ces jeux comme source d'apprentissage. Que peuvent apporter les jeux viddans ce secteur ? La pratique vidludique n'exprime-t-elle pas une transformation des modes d'engagement propre otre soci ? Sont-ils simplement un mode d'sion ou bien dessinent-ils une autre fa de s'engager, collectivement et individuellement ?</s>
    <s>Enfin, la pratique vidudique interroge les rapports que nous entretenons avec la ritt l'imaginaire, et, bien svec les mondes virtuels. Que pouvons-nous en dire a lumi des travaux mensur ces questions ?</s>
    <s>Reflet de cette volonte frer la communautrancophone, le comit'organisation regroupe des chercheurs issus de plusieurs institutions : Universite Quc ontr, Groupe de recherche Homoludens (Quc), ole Tcom et management Sud Paris (anciennement INT), Centre de recherches sotiques de l'Universite Limoges, Centre de recherches sur les mations de l'universitaul Verlaine - Metz. La publication des actes du colloque sera assurdans la se actes de la revue Questions de communication , revue semestrielle omite lecture taux Presses Universitaire de Nancy et coordonnpar Jacques Walter et Brice Fleury, Professeurs en sciences de l'information et de la communication au Centre de recherche sur les mations (Universitaul Verlaine - Metz / Universitancy 2). L'observatoire des mondes numques en sciences humaines (OMNSH), association ut non lucratif, sera lement partenaire de l'nement en prenant en charge une partie de la communication et en co-organisant l'atelier dux doctorants.</s>
    <s>Organisation des interventions du colloque scientifique</s>
    <s>Il est pr 16 communications sur 2 jours. Les frais de sur (nuit et repas) des intervenants retenus par le comitcientifique seront intalement pris en charge.</s>
    <s>Le colloque accueillera un confncier invitbsp;:</s>
    <s>Bernard Perron, Professeur au Drtement d'histoire de l'art et des des cintographiques 'Universite Montr. Ses nombreuses publications, entre autres l'important Video Game Theory Reader , et son implication soutenue dans la recherche sur les jeux viden font une rrence unique ontr. Il est responsable du groupe de recherche Ludicini&gt; de l'Universite Montr.</s>
    <s>Aprla manifestation, le comitcientifique sctionnera parmi les communications les projets pouvant faire l'objet d'une publication. Il expertisera les articles dnitifs issus des communications et sera libre d'accepter, de demander des modifications ou de refuser un texte pour publication dans les actes.</s>
    <s>Organisation des ateliers</s>
    <s>la suite du colloque, le 12 juin, deux ateliers d'une demi-journseront organis Le premier permettra aux doctorants en SHS qui effectuent leurs recherches sur les jeux vidde partager leurs rexions sur les travaux en cours. Les interventions porteront sur un sujet relatif aux modologies de recherches et aux types de terrains abord Le second permettra de prnter des projets de recherche et dloppement et des formations orient vers les jeux vid(l'approche disciplinaire est libre). Les communications dans le cadre de ces ateliers seront ouvertes oute personne volontaire (les frais de sur pour les personnes intervenants uniquement dans le cadre des ateliers ne sont pas pris en charge). Il est possible de faire a fois une proposition de communication dans le cadre du colloque et une autre dans le cadre d'un atelier.</s>
    <s>De par son approche pluridisciplinaire et la nature du th, le colloque s'adresse n public diversifibsp;: les chercheurs et diants (du 1er au 3e cycle) intsspar les nouveaux mas en gral ou le jeu viden particulier, les enseignants et formateurs concernpar l'cation 'image et au multima, les professionnels soucieux de mieux comprendre les possibilitexpressives que leur offre le mum, les utilisateurs ou parents de joueurs.</s>
    <s>Calendrier :</s>
    <s>Octobre 2008 : Diffusion de l'appel ommunication</s>
    <s>19 dmbre 2008 : remise des propositions de communication pour le colloque et les ateliers</s>
    <s>15 fier 2009 : notification d'acceptation ou de refus des propositions pour le colloque</s>
    <s>15 mai 2009 : remise de la version compl des communications retenues au colloque</s>
    <s>10, 11, 12 juin 2009 : tenue de la manifestation imoges</s>
    <s>Modalitde soumission des communications</s>
    <s>Pour le colloque scientifique :</s>
    <s>La proposition de communication comportera un titre, un rme 3000 signes (espaces compris), 5 mots-cl une bibliographie indicative et les coordonn de l'auteur (ou des auteurs). Chaque proposition de communication sera expertisde fa anonyme par deux membres du comitcientifique. La pertinence de la proposition sera luau regard de la thtique du colloque, de la qualitcientifique (modologie du projet, rigueur, fondements scientifiques), et de la clartu texte. Des indications seront transmises aux auteurs des communications accept concernant les modalitde mise en forme de l'article dnitif.</s>
    <s>Pour les ateliers</s>
    <s>Les doctorants, les reprntants de formations et de projets de recherches souhaitant intervenir au sein des ateliers transmettront un titre et rme leur prntation (1500 signes au maximum, espaces compris).</s>
    <s>Les propositions sont dresser par courriel 'adresse suivante : sebastien.genvo@wanadoo.fr</s>
    <s>Comit'organisation du colloque</s>
    <s>Maude Bonenfant, Doctorante en sologie, Universite Quc ontr, membre du groupe de recherche Homoludens.</s>
    <s>Sylvie Craipeau, Professeur en sociologie, Tcom et management Sud Paris.</s>
    <s>Sstien Genvo, Mae de confnces en sciences de l'information et de la communication, Universite Limoges - IUT du Limousin, Centre de recherches sotiques.</s>
    <s>Jean-Paul Lafrance, Professeur associu Drtement de communication sociale et publique de l'Universitu Quc ontr, membre du groupe de recherche Homoludens .</s>
    <s>Charles Perraton, Professeur au Drtement de communication sociale et publique de l'Universitu Quc ontr, membre du groupe de recherche Homoludens .</s>
    <s>Brigitte Simonnot, Mae de confnces en sciences de l'information et de la communication, Universitaul Verlaine - Metz, Centre de recherche sur les mations.</s>
    <s>Coordination : Sylvie Craipeau (Tcom et management Sud Paris) / Sstien Genvo (Universite Limoges, CeReS)</s>
    <s>Elisabeth Belmas, Professeure d'histoire moderne, Universitaris 13.</s>
    <s>Dominique Boullier, Professeur de sociologie, Universitennes 2, directeur du Laboratoire d'Anthropologie sociale.</s>
    <s>Gilles Broug, Professeur en sciences de l'cation, Universitaris 13, directeur du Centre de Recherche Interuniversitaire Expence Ressources Culturelles, Education.</s>
    <s>Grd Dubey, Mae de confnces en sociologie, Tcom et management Sud Paris.</s>
    <s>Colas Duflo, Mae de confnces en philosophie, Universite Picardie-Jules-Verne, Amiens.</s>
    <s>Genevi Jacquinot - Delaunay, Professeure en sciences de l'information et de la communication, Laboratoire « Communication et politique », Universitaris 8.</s>
    <s>Stane Natkin, Professeur, Conservatoire National des Arts et Mers, Directeur de l'Ecole Nationale des Jeux et Mas Interactifs Numques.</s>
    <s>Jacques Perriault, Professeur, Paris X Nanterre.</s>
    <s>Charles Perraton, Professeur au Drtement de communication sociale et publique de l'Universitu Quc ontr, membre du groupe de recherche Homoludens.</s>
    <s>Brigitte Simonnot, Mae de confnces en sciences de l'information et de la communication, Centre de recherche sur les mations, Universitaul Verlaine - Metz.</s>
    <s>Bernard Stiegler, Philosophe, Directeur du drtement du dloppement culturel, Centre Georges-Pompidou, Institut de recherche et d'innovation, Paris.</s>
    <s>Contact pour tout renseignement :</s>
    <s>Sstien Genvo (CeReS, Universite Limoges) : sebastien.genvo@wanadoo.fr</s>
    <s>Site web : http://www.ludologique.com/colloque limoges.html</s>
    <s>OMNSH - Observatoire des Mondes Numeriques en Sciences Humaines - Association Loi 1901</s>
  </text>
</page>
