<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.auf.org/regions/europe-centrale-orientale/appels-d-offres/appel-a-communications-conference-internationale-la-formation-en-terminologie-bucarest-les-3-et-4-novembre-2011.html</url>
  <title>Appel à communications - Conférence internationale « La formation ...</title>
  <snippet>
    <s>Agence universitaire de la Francophonie: Un réseau mondial de 693 établissements d&#39;enseignement supérieur et de recherche.</s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Français | English | Español Plan du site Index A-Z Nous contacter</s>
    <s>Rechercher dans L’AUF Membres Toutes les régions Bureau Afrique centrale Bureau Afrique de l’Ouest Bureau Amériques Bureau Asie-Pacifique Bureau Caraïbe Bureau Europe centrale et orientale Bureau Europe de l’Ouest et Maghreb Bureau Moyen-Orient Bureau Océan indien</s>
    <s>L'AUF en bref</s>
    <s>Francophonie institutionnelle</s>
    <s>Nos directions scientifiques</s>
    <s>Nos membres</s>
    <s>Offres d'emploi</s>
    <s>Nous contacter</s>
    <s>Bureau Afrique centrale et des Grands-Lacs</s>
    <s>Bureau Afrique de l'Ouest</s>
    <s>Bureau des Amériques</s>
    <s>Bureau Asie-Pacifique</s>
    <s>Bureau Caraïbe</s>
    <s>Bureau Europe centrale et orientale</s>
    <s>Bureau Europe de l'Ouest et Maghreb</s>
    <s>Bureau Moyen-Orient</s>
    <s>Bureau Océan indien</s>
    <s>Actions déléguées et innovantes</s>
    <s>Appui au renforcement de la gouvernance des universités</s>
    <s>Appui aux conférences régionales de recteurs</s>
    <s>Appui aux réseaux de chercheurs multilatéraux</s>
    <s>Appui aux réseaux institutionnels</s>
    <s>Les campus numériques francophones</s>
    <s>Développer la coopération interlinguistique</s>
    <s>Édition et diffusion du savoir</s>
    <s>Filières universitaires francophones de formation</s>
    <s>Formations ouvertes et à distance (FOAD)</s>
    <s>Manifestations scientifiques internationales</s>
    <s>Mobilité scientifique et universitaire</s>
    <s>Pôles d'excellence régionaux (PER)</s>
    <s>Prix scientifiques</s>
    <s>Soutien aux départements universitaires de français, Centres universitaires d’enseignement des langues</s>
    <s>Soutien aux projets de coopération scientifique inter-universitaires (PCSI)</s>
    <s>Toutes les réalisations</s>
    <s>Enseignants - chercheurs</s>
    <s>Responsable d'un établissement d'enseignement supérieur ou de recherche</s>
    <s>Appels d'offres</s>
    <s>Lettre d'information</s>
    <s>Discours et déclarations</s>
    <s>Flux RSS</s>
    <s>• Accueil / Dans le monde / Bureau Europe centrale et orientale / Appels d'offres</s>
    <s>!puce navsecond À propos !puce navsecond Implantations !puce navsecond Actions régionales !puce navsecond Actualités !puce navsecond Appels d'offres !puce navsecond Publications régionales !puce navsecond Agenda régional !puce navsecond Recevoir notre lettre d'information !puce navsecond Liens et partenaires !puce navsecond Nous contacter</s>
    <s>Appel à communications - Conférence internationale « La formation en terminologie » - Bucarest, les 3 et 4 novembre 2011</s>
    <s>Date limite : 20 aout 2011</s>
    <s>La Conférence internationale « La formation en terminologie » est organisée par l’Académie d'Études Économiques de Bucarest en collaboration avec l'Association Européenne de Terminologie.</s>
    <s>La Conférence se propose d’offrir le cadre d’un large échange d’expérience sur la diversité des formations en terminologie quant aux publics concernés, aux contenus à enseigner et aux stratégies et aux techniques d’enseignement selon une approche tout aussi théorique que méthodologique et applicative, de positionner le cadre institutionnel de la formation en terminologie, et de discuter l’implication des associations de terminologie dans la prise de conscience du rôle de la formation en terminologie.</s>
    <s>Axes thématiques</s>
    <s>Contexte socio-économique et institutionnel</s>
    <s>Aspects théoriques, méthodologiques et techniques de la formation en terminologie</s>
    <s>Programmes de formation en terminologie</s>
    <s>Diversité des formations : contenu, méthodologies, gestion, validation des formations selon les types de formation en terminologie</s>
    <s>Relations entre les différentes formations et le marché du travail national / international</s>
    <s>Importance des compétences langagières et de la formation en terminologie pour les professionnels des entreprises</s>
    <s>Langues officielles : français, anglais, roumain</s>
    <s>Date limite d’envoi des résumés : 20 août 2011</s>
    <s>à l’adresse de la conférence :</s>
    <s>Frais d'inscription : 50 euros</s>
    <s>Notification d’acceptation : 5 septembre 2011</s>
    <s>Télécharger l'appel à communications</s>
    <s>Contact :</s>
    <s>Mme Corina Cilianu-Lascu</s>
    <s>Mme Delia Vasiliu</s>
    <s>Mme Antoaneta Lorentz</s>
    <s>!pixel transparent</s>
    <s>!ActualitésVisioconférence du 26 septembre 2011 au Campus numérique francophone de ( )</s>
    <s>26 septembre 2011</s>
    <s>« Cancers du col utérin : données biologiques ( ) - LirePrésentation d’une méthode de FLE dans le cadre d’un projet de classe ( )</s>
    <s>19 septembre 2011</s>
    <s>Dans le cadre d’un projet pilote entrepris par ( ) - LireMission de M. Abderrahmane RIDA, Directeur du Bureau Régional pour ( )</s>
    <s>15 septembre 2011</s>
    <s>Pendant la première visite officielle (13-14/09/201 - LireMadagascar : un an plus tard</s>
    <s>13 septembre 2011</s>
    <s>Le 8 septembre 2011 - Journée mondiale de ( ) - LireInstallation du nouveau Directeur régional pour l’Europe centrale et ( )</s>
    <s>1er septembre 2011</s>
    <s>A partir du 1er septembre, M. Abderrahmane ( ) - LireLes boursiers « Eugen Ionescu » ont été formés à la rédaction et à la ( )</s>
    <s>1er aout 2011</s>
    <s>Dans le cadre du programme de bourses « Eugen ( ) - Lire</s>
    <s>Plan du site Index A-Z Emplois à l’AUF Mentions légales</s>
    <s>&lt;br /&gt;Les étudiants de la sixième année de la filière francophone en médecine de l’Université d’État de Médecine et Pharmacie « N. Testimitanu » de Moldova ont eu aujourd’hui la possibilité de participer à la visioconférence du Docteur Xavier Sastre - Garau, Service de Pathologie, Institut Curie, qui a abordé un sujet très actuel, notamment le cancer de col utérin et les virus ( )</s>
    <s>&lt;br /&gt;Dans cette activité ont participé les professeurs de français de différents collèges de Tirana. Pendant cette présentation assurée par M. Olivier Martin, ( )</s>
    <s>&lt;br /&gt;Lors de cet entretien S.E.M. LUPU a réitéré l’attachement de la Moldavie aux valeurs de la Francophonie en appréciant fortement l’apport de l’AUF ( )</s>
    <s>&lt;br /&gt;Exactement un an après « Madagascar - un regard de l’intérieur », nous avons retrouvé Ina Kiryakova avec son récit émouvant de la vie au Madagascar. Une vie d’enseignant itinérant qui va de village en ( )</s>
    <s>&lt;br /&gt;La journée a commencé avec une présentation de M Rida auprès des autorités roumaines partenaires du Bureau Europe centrale et orientale. Dans ce ( )</s>
  </text>
</page>
