<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.aau.org/aau_fr/%3Fq%3Dcontent/call-abstract-corevip-under-theme-strengthening-space-higher-education-africa</url>
  <title>Appel à Communications et Directives aux auteurs pour la ...</title>
  <snippet>
    <s>Appel à Communications et Directives aux auteurs pour la Conférence des Recteurs,Vice-présidents et Présidents des Unversités Africaines(COREVIP) </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>A Propos de L'AUA</s>
    <s>Membres du Conseil Exécutif</s>
    <s>Programme de base</s>
    <s>Gouvernance et Structure Organisationnelle</s>
    <s>Formulaire d’adhésion</s>
    <s>Membres en règle</s>
    <s>Autres membres</s>
    <s>Liste complète des membres</s>
    <s>PROGRAMMES ET SERVICES</s>
    <s>Echange de Personnel Universitaire</s>
    <s>Les Universités Africaines face au VIH/SIDA</s>
    <s>Base de Données des Thèses et des Mémoires Africains (DATAD)</s>
    <s>Programme International de Bourses d'Etudes de la Fondation Ford</s>
    <s>Le Développement du Leadership (LEDEV)</s>
    <s>Intégration du Genre dans l'Enseignement Supérieur Africain</s>
    <s>La Gestion du Développement (MADEV)</s>
    <s>Mobilisation à l'Initiative de la Capacité Régionale</s>
    <s>Appui au Programme d'Assurance Qualité pour l'Enseignement Supérieur en Afrique</s>
    <s>Unité de Réseau de l'Education et de Recherche</s>
    <s>Régistre des Professionels Africains (ROAP)</s>
    <s>Les Petites Subventions pour le Programme de Thèses et Mémoires</s>
    <s>Renforcer les Relations entre les Parties Prenantes de l'Education Supérieure en Afrique</s>
    <s>Prix d'Excellence de l'AUA en matière de l'Enseignement Supérieur en Afrique(AHEEA))</s>
    <s>Gestion de la Recherche Universitaire en Afrique Occidentale et Centrale</s>
    <s>Calendrier des activités de l’AUA</s>
    <s>Evènements Statutaires</s>
    <s>Calendrier des autres activitités de l'Enseignement Supérieur</s>
    <s>Activités antérieures de l'AUA</s>
    <s>ACTUALITES ET ANNONCES</s>
    <s>Les annonces de l’AUA</s>
    <s>Autres annonces liées à l’enseignement supérieur</s>
    <s>Ressources en Ligne</s>
    <s>Centre de Ressources</s>
    <s>Site web des membres</s>
    <s>Ressources de l’enseignement supérieur/Liens</s>
    <s>Liste de discussion</s>
    <s>Nouvelles de l’UNU</s>
    <s>UNIVERSITY WORLD News</s>
    <s>Appel à Communications et Directives aux auteurs pour la Conférence des Recteurs,Vice-présidents et Présidents des Unversités Africaines(COREVIP)</s>
    <s>ASSOCIATION DES UNIVERSITÉS AFRICAINES (AUA)</s>
    <s>Conference des Recteurs, Vice-Chanceliers et Presidents</s>
    <s>Des Universites Africaines (COREVIP)</s>
    <s>Stellenbosch, Sud Afrique</s>
    <s>30 mai - 3 juin 2010</s>
    <s>APPEL A COMMUNICATIONS ET DIRECTIVES AUX AUTEURS</s>
    <s>L'Association des Universites Africaines organise sa conference biennale des Recteurs, Vice-presidents et Presidents d'Universites Africaines (COREVIP) sous le theme: Renforcer l'Espace de l'Enseignement Superieur en Afrique.</s>
    <s>La Conference aura lieu a Stellenbosch, Sud Afrique, du 30 mai au 3 juin 2010, et sera abritee par l'Universite du Stellenbosch.</s>
    <s>La conference des Recteurs, Vice-presidents et Presidents d'Universites Africaines (COREVIP) de l'Association des Universites Africaines est une assemblee des chefs executifs des institutions d'enseignement superieur en Afrique, qui sont membres de l'Association, accompagnes par d'autres cadres academiques superieurs.</s>
    <s>Elle se rassemble tous les deux ans pour examiner ensemble les questions prioritaires de preoccupations communes pour le developpement de l'enseignement superieur en Afrique, et de constituer une conference de mi-mandat, evaluant la mise en oeuvre des decisions de la conference generale et recommandant des mesures correctives.</s>
    <s>A titre d'observateurs, d'autres acteurs comprenant des ministres et autres decideurs, des representants d'organisations sous-regionales et continentales, des etudiants et syndicats du personnel, et la communaute des donateurs prennent part a cette conference.</s>
    <s>L'AUA fait un appel aux resumes sur le theme suivant les directives ci-jointes</s>
    <s>Appel a Communications</s>
    <s>Les articles doivent se conformer aux directives de format d'articles indiquees ci-dessous.</s>
    <s>Priere d'envoyer par E-mail un resume de votre communication n'excedant pas 500 mots au secretariat de l'AUA</s>
    <s>(a l'attention de: Le Secretaire General ; secgen@aau.org) pas plus tard que le 30 Janvier, 2011.</s>
    <s>Les auteurs des propositions qui seront selectionnees pour presentation a la COREVIP seront notifies au plus tard fin janvier 2011.</s>
    <s>La selection des propositions sera effectuee par un jury d'examen de pairs, qui donnera des directives, si necessaires, aux auteurs des propositions selectionnees afin de leur permettre d'achever les communications. Les communications achevees devront etre envoyees par e-mail au secretariat de l'AUA</s>
    <s>(a l'attention de: Le Secretaire General ; secgen@aau.org ) pas plus tard que le 31 mars 2011.</s>
    <s>Nous vous prions de soumettre tous les articles electroniquement. Nous aurons besoin de votre accord et permission ecrits pour poster votre communication sur le site Web et pour la publier dans les actes de la conference.</s>
    <s>Format global a considerer</s>
    <s>Pour faciliter le traitement et une eventuelle publication des soumissions, nous vous saurons gre de respecter les specifications suivantes:</s>
    <s>• Utiliser une police de 12-point en Times New Roman ;</s>
    <s>• Adopter un espacement simple (single) pour tout le document ;</s>
    <s>• Adopter un double espacement (au lieu d'alineas) (indent) pour designer un nouveau paragraphe ou section ;</s>
    <s>• Placer les numeros de pages a droite et en bas de chaque page ;</s>
    <s>• Les marges du haut, d'en bas, et des cotes ne doivent pas etre inferieures a 7/8 de 2,2 centimetres ;</s>
    <s>• Creer une page de titre comprenant le titre, le ou les nom (s) du ou des presentateur(s) et leurs adresses completes, leurs affiliations, et le theme elabore par la soumission.</s>
    <s>Conditions de soumission des articles</s>
    <s>Les auteurs sont requissent de :</s>
    <s>• Recapitulez votre soumission dans un resume n'excedant pas 500 mots.</s>
    <s>• Ne depassez pas 3500 mots dans le developpement du corps de votre communication, des references, et des annexes.</s>
    <s>• Incluez seulement les graphes et les images qui peuvent etre reproduits electroniquement.</s>
    <s>Pour de plus amples informations sur la conference, veuillez contacter :</s>
    <s>Le Secretaire General</s>
    <s>Association des Universites Africaines</s>
    <s>Aviation Road Extension</s>
    <s>Airport Residential Area</s>
    <s>P. O. Box AN 5744</s>
    <s>Accra, GHANA</s>
    <s>Fax: (233-302) 774821</s>
    <s>Tel: (233-302) 774495/761588</s>
    <s>E-mail: secgen@aau.org</s>
    <s>Telecharger pour la version pdf</s>
    <s>Espace du Secrétaire Général</s>
    <s>! Prof. Olugbemiro Jegede</s>
    <s>Cherche sur le site:</s>
    <s>ACTUALITES ET ANNONCES</s>
    <s>Les annonces de l’AUA</s>
    <s>Autres annonces liées à l’enseignement supérieur</s>
    <s>PUBLICATIONS RECENTES</s>
    <s>Les informations de l'AUA</s>
    <s>Restez informés sur nos dernières actualités!</s>
    <s>Email: *</s>
    <s>Tous droits reserves | Copyright (C) 1997 - 2011</s>
  </text>
</page>
