<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.screenwriting.be/conf/fr/cfp</url>
  <title>Appel à contributions | Screenwriting Research Conference</title>
  <snippet>
    <s>L&#39; Appel est fermée. Bruxelles, la capitale bilingue de la Belgique, se situe historiquement au carrefour des cultures germaniques et romanes qui s&#39;y rencontrent </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Screenwriting Research Conference</s>
    <s>Beyond Boundaries/Au-delà des frontières, Brussels, 8-9-10 September 2011</s>
    <s>Primary links</s>
    <s>Appel à contributions</s>
    <s>L' Appel est fermee</s>
    <s>Bruxelles, la capitale bilingue de la Belgique, se situe historiquement au carrefour des cultures germaniques et romanes qui s'y rencontrent et s'y confrontent. Aujourd'hui, elle est devenue une ville interculturelle et en plus d'etre la capitale administrative de l'Union europeenne et le siege de l'OTAN, Bruxelles abrite quelque 170 nationalites. Nous pensons</s>
    <s>des lors que Bruxelles est l'endroit ideal pour discuter de la transgression des frontieres, de la transmedialite, et pour confronter les conceptions de praticiens et de theoriciens du scenario.</s>
    <s>Nous tenons a souligner (sans s'y limiter) notre interet pour les sujets suivants:</s>
    <s>Recherche sur l'histoire (et l'archivage) et l'ecriture du scenario;</s>
    <s>Theorisation de l'ecriture du scenario et du scenario;</s>
    <s>Repenser l'ecriture du scenario dans une perspective interculturelle;</s>
    <s>Nouvelles approches de la scenarisation:</s>
    <s>Ecrire pour des narrations interactives (comme les jeux);</s>
    <s>Scenarios non linguistiques (video-art, bandes dessinees, etc); o Ecrire pour la television (les series TV semblent aujourd'hui etre l'avantgarde de l'experimentation narrative);</s>
    <s>Scenarisation transmediale: faire face aux caracteristiques specifiques des media</s>
    <s>Pedagogie de l'ecriture du scenario: Est-ce que le scenario peut etre enseigne? Comment? Comment enseigner la theorie et la pratique du scenario dans un contexte academique ou dans une formation professionnelle? Aussi: la pratique comme moyen de recherche</s>
    <s>Comment la theorie et la pratique de l'ecriture de scenarios peuvent-elles collaborer pour une meilleure pratique de la scenarisation: panel (rencontre / debat) entre theoriciens et praticiens;</s>
    <s>Les langues du colloque sont l'anglais et le français. Veuillez nous specifier dans quelle</s>
    <s>langue vous souhaitez presenter votre intervention. La traduction simultanee n'est pas prevue,</s>
    <s>mais les resumes, les presentations et autres documents seront traduits en fonction de leur</s>
    <s>Propositions de communications individuelles</s>
    <s>Veuillez envoyer un titre et un resume de 300 mots de votre proposition de presentation, votre nom, affiliation institutionnelle, et adresse e-mail, ainsi qu'un bref expose (pas plus de 100 mots) de votre travail et de vos publications.</s>
    <s>Propositions de panels</s>
    <s>Nous tenons a promouvoir des sessions concerteesEnvoyez une description de 700 mots (maximum) du sujet du panel que vous souhaitez proposer, ainsi que la contribution de chaque paneliste. Veuillez egalement joindre un titre pour l'ensemble du panel et les titres de chaque communication individuelle. Veuillez indiquer, pour chaque participant, le nom, affiliation institutionnelle, adresse e-mail, et un expose sommaire (pas plus de 100 mots) de la</s>
    <s>recherche et des publications.</s>
    <s>L' Appel est fermee</s>
  </text>
</page>
