<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.pilotsystems.net/actus/solutions-linux-2009-appel-communications/search%3FSubject%3DConf%25C3%25A9rences</url>
  <title>Solutions Linux 2009 : appel à communications - Solutions Open ...</title>
  <snippet>
    <s>Vous êtes ici : Accueil → Actualités → Solutions Linux 2009 : appel à RMLL 2011 : Conférence sur Django Hacking le lundi 11 juillet à 15h20 16/06/2011 </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Retourner au contenu. | Retourner à la navigation</s>
    <s>Chercher par</s>
    <s>Gestion Documentaire • Administration • Deliverance • Logiciels Libres • Solutions Linux • CMS • Infopromotions • E-administration • Cockpit • Exo Platform • Revue de presse • Travail collaboratif • Web 2.0 • PLOSS • Xen • Salons • Virtualisation • Portail d'entreprise • Power On Demand Platform • E-mailing • Intranet • Open Source • Gestion de contenu • David Sapiro • IBM • Hébergement • Communiqué de presse • Intranet RH • Python • Open World Forum • Cloud computing • Silicon Sentier • Zope • Salon Online • Plone • DotRiver • Contributions • Solutions Intranet</s>
    <s>Navigation cumulative basée sur les mots clefs (cliquer pour enlever):</s>
    <s>Vous êtes ici : Accueil -&gt; Actualités -&gt; Solutions Linux 2009 : appel à communications</s>
    <s>Résultats de la recherche</s>
    <s>Avez-vous trouvé ce que vous cherchiez ? Essayez la recherche avancée pour des critères de recherche plus précis.</s>
    <s>Il y a 128 éléments qui correspondent à vos critères.</s>
    <s>Plone Conference 2011 19/07/2011 12:17</s>
    <s>L'édition 2011 de la Plone conférence se tiendra du 1er au 8 novembre 2011 à San Francisco et sera soutenue par Pilot Systems en tant que sponsor.</s>
    <s>Pilot Systems sponsor de Plone Conference 2011 19/07/2011 12:15</s>
    <s>L'édition 2011 de la Plone conférence se tiendra du 1er au 8 novembre 2011 à San Francisco et sera soutenue par Pilot Systems en tant que sponsor.</s>
    <s>RMLL 2011- Pilot Systems participe aux Rencontres Mondiales du Logiciel Libre à Strasbourg du 9 au 14 juillet 2011 07/07/2011 10:39</s>
    <s>L'équipe de développeurs de Pilot Systems sera présente à la douzième édition des RMLL à Strasbourg, non seulement pour participer aux conférences, mais aussi </s>
    <s>RMLL 2011 : Conférence sur Django Hacking le lundi 11 juillet à 15h20 16/06/2011 15:52</s>
    <s>Bruno Dupuis et Yohann Gabory, développeurs chez Pilot Systems, feront une présentation sur le thème du Django Hacking</s>
    <s>RMLL 2011 : Conférence sur la base de données Neoppod en application : le système d’hébergement Objectis lundi 11 juillet à 16h20 16/06/2011 15:51</s>
    <s>Gaël Le Mignot de Pilot Systems fera une présentation sur la base de données Neoppod en application : le système d’hébergement Objectis</s>
    <s>RMLL 2011 - Conférence sur SeSQL : un moteur de recherche performant et versatile le lundi 11 juillet à 17h 16/06/2011 15:51</s>
    <s>Gaël Le Mignot de Pilot Systems fera une présentation sur SeSQL : un moteur de recherche performant et versatile aux RMLL 2011</s>
    <s>Présentation Vast Park à la cantine le 10 juin de 9h30 à 12h30 10/06/2011 17:02</s>
    <s>Craig Pesti, CTO de VasPark fait une présentation de son application le 10 juin à la cantine.</s>
    <s>Pilot Systems participe à la présentation de Vastpark par Craig Pesti, à La Cantine le 10 juin 2011 10/06/2011 17:02</s>
    <s>VastPark, plateforme australienne de mondes virtuels travaillant avec Pilot Systems, fait une présentation à la Cantine à Paris.</s>
    <s>RMLL 2011 : Conférence sur la base de données Neoppod en application : le système d’hébergement Objectis 25/05/2011 09:00</s>
    <s>Pilot Systems participe aux RMLL 2011 qui se déroulent à Strasbourg et à cette occasion Gaël Le Mignot fera une présentation sur la base de données Neoppod en </s>
    <s>RMLL 2011 - Conférence sur SeSQL : un moteur de recherche performant et versatile 25/05/2011 09:00</s>
    <s>Pilot Systems participe aux RMLL 2011 qui se déroulent à Strasbourg et à cette occasion Gaël Le Mignot fera une présentation sur SeSQL : un moteur de </s>
    <s>RMLL 2011 : Conférence sur Django Hacking 25/05/2011 08:00</s>
    <s>Pilot Systems participe aux RMLL 2011 qui se déroulent à Strasbourg et à cette occasion Yohann Gabory et Bruno Dupuis feront une présentation sur le Django </s>
    <s>Douzième édition des Rencontres Mondiales du Logiciel Libre à Strasbourg du 9 au 14 juillet 2011 19/05/2011 16:11</s>
    <s>Les Rencontres Mondiales du Logiciel Libre (RMLL) rassemblent tous ceux qui s'intéressent de près ou de loin au Logiciel Libre pendant une semaine de </s>
    <s>Rencontres Mondiales du Logiciel Libre à Strasbourg 19/05/2011 16:11</s>
    <s>Les RMLL rassemblent les acteurs du Logiciel Libre venus des quatre coins du monde pour un événement non commercial autour de conférences, tables rondes et </s>
    <s>Conférence Créativité, prix, souplesse, alternatives : qu'apportent réellement les solutions Open Source aux intranets ? 08/03/2011 11:03</s>
    <s>Une conférence sur l'apport des solutions Open Source aux intranets animée par David Sapiro dans le cadre du salon Solution Intranet, le 8 mars 2011.</s>
    <s>Conférence &quot;Solutions Open Source et Intranets&quot; sur Solutions Intranet 2011 08/03/2011 11:03</s>
    <s>David Sapiro animera la conférence Créativité, prix, souplesse, alternatives : qu'apportent réellement les solutions Open Source aux intranets ? lors de </s>
    <s>Salon Solutions 2010 16/12/2010 18:40</s>
    <s>CRM, ERP, e-commerce, e-business : le salon Solutions 2010 regroupe éditeurs et sociétés de service pour vous permettre de trouver dès aujourd'hui les </s>
    <s>Pilot Systems sur le salon Solutions 2010 30/09/2010 23:00</s>
    <s>Pilot Systems mettra en avant ses solutions web lors du salon Solutions 2010 qui se tiendra du 5 au 7 octobre 2010 au CNIT à Paris.</s>
    <s>Software Freedom Kosova 2010 26/09/2010 12:48</s>
    <s>FLOSSK - Free Libre Open Source Software Kosovo organise la seconde édition de la conférence clé du Logiciel Libre au Kosovo.</s>
    <s>Open World Forum 2010 - Pilot Systems co-organise le track Open Cloud 12/09/2010 00:00</s>
    <s>Deux jours pour comprendre les problématiques liés à l’essor du Cloud Computing : multiplication des acteurs et besoins d’interopérabilité.</s>
    <s>Onzième édition des Rencontres Mondiales du Logiciel Libre à Bordeaux du 6 au 11 juillet 2010 02/07/2010 11:03</s>
    <s>Les Rencontres Mondiales du Logiciel Libre (RMLL) rassemblent tous ceux qui s'intéressent de près ou de loin au Logiciel Libre pendant une semaine de </s>
    <s>Rencontres Mondiales du Logiciel Libre à Bordeaux 02/07/2010 10:26</s>
    <s>Les RMLL rassemblent les acteurs du Logiciel Libre venus des quatre coins du monde pour un événement non commercial autour de conférences, tables rondes et </s>
    <s>Pilot Systems sponsorise PyConFR 2010, la rencontre annuelle des utilisateurs de Python le 28 et 29 Août 2010 30/06/2010 17:49</s>
    <s>Comme chaque année, l'AFpy (Association Francophone Pyhton) organise le PyCON, une rencontre pour tous les utilisateurs de Python en France. En tant qu'expert </s>
    <s>PyConFR 2010 30/06/2010 17:22</s>
    <s>PyConFR est le rendez-vous annuel des utilisateurs de Python. Un événement organisé par l'Association Francophone Python et sponsorisé par Pilot Systems.</s>
    <s>Rendez-vous à Bristol pour la Plone Conference du 25 au 31 octobre 2010 24/06/2010 15:28</s>
    <s>Le traditionnel rendez-vous international des utilisateurs de Plone se déroulera à Bristol du 25 au 31 octobre 2010. Rejoignez-nous pour découvrir les </s>
    <s>Plone Conference 2010 23/06/2010 16:28</s>
    <s>La traditionnelle Plone Conference aura lieu cette année au Pays de Galles, à Bristol du 25 au 31 octobre 2010. Conférences, ateliers, rencontres informelles </s>
    <s>Pilot Systems, sponsor de l'Open World Forum, lance la nouvelle version du site internet 15/06/2010 17:16</s>
    <s>Pour sa troisième édition, l'Open World Forum a décidé de relooker son site internet. Un site plus clair et ergonomique mis en place avec le CMS Plone par </s>
    <s>Conférence Pilot Systems sur VastPark et les mondes virtuels le 22 mai 2010 11/05/2010 14:00</s>
    <s>David Sapiro animera une conférence sur les mondes virtuels et VastPark, plateforme immersive Open Source avec laquelle Pilot Systems contribue pour son </s>
    <s>Conférence Pilot Systems sur VastPark et les mondes virtuels 11/05/2010 13:09</s>
    <s>David Sapiro animera une conférence sur les mondes virtuels et VastPark, plateforme immersive Open Source avec laquelle Pilot Systems contribue pour son </s>
    <s>Making Zope Faster 30/03/2010 17:51</s>
    <s>Jérôme Petazzoni - Pilot Systems</s>
    <s>La Gendarmerie Nationale organise le Forum International sur la Cybercriminalité les 31 mars et 1er avril 2010 30/03/2010 00:00</s>
    <s>La Gendarmerie Nationale organise à Lille la quatrième édition du Forum International sur la Cybercriminalité (FIC). Ce rendez-vous a pour vocation de </s>
    <s>30 éléments suivants »</s>
    <s>Categories :</s>
    <s>Communiqué de presse</s>
    <s>Solutions Linux</s>
    <s>Pilot Systems</s>
    <s>Vous avez un projet, vous avez une application à maintenir, vous recherchez un hébergement ?</s>
    <s>N'hésitez pas à contacter l'équipe de Pilot Systems, soit directement par téléphone au +33 (0)1 44 53 05 55, soit par fax au +33 (0)1 78 90 10 10, soit en utilisant le formulaire de contact.</s>
    <s>« Octobre 2011 »</s>
    <s>Nos references</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>01 44 53 05 55</s>
    <s>PLONE FOUNDATION</s>
    <s>Entrez votre e-mail pour vous inscrire à la Newsletter de Pilot Systems.</s>
    <s>Qui sommes nous</s>
    <s>Hébergement PODP</s>
    <s>Offre lancement PODP</s>
    <s>Tarification PODP</s>
    <s>FAQ PODP</s>
    <s>Hébergement Plone gratuit</s>
    <s>Formations Zope</s>
    <s>Formations Plone</s>
    <s>Formations Python</s>
    <s>Formations LDAP</s>
    <s>Support client</s>
    <s>Offre support</s>
    <s>Plan du site</s>
    <s>Gestion de contacts et newsletters</s>
    <s>Le blog des développeurs</s>
    <s>Supports de cours</s>
    <s>Communauté Plone</s>
    <s>Hébergement Plone gratuit</s>
    <s>(C) 1999-2010 Pilot Systems - Powered by Plone</s>
    <s>9, rue Desargues, 75011 Paris</s>
    <s>France -- 01 44 53 05 55</s>
  </text>
</page>
