<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.helina-online.org/en/home/newsletter/archive/view/listid-3-helina-conference-fr/mailid-12-association-pan-africaine-dinformatique-medicale-helina-appel-a-contribution.html</url>
  <title>Association pan Africaine d&#39;Informatique Médicale (HELINA) - Appel ...</title>
  <snippet>
    <s>15 juin 2011 HELINA stands for “Health Informatics in Africa”. It is the pan African Health Informatics Association and the Africa Region of the International </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>HEALTH INFORMATICS IN AFRICA</s>
    <s>THE PAN AFRICAN HEALTH INFORMATICS ASSOCIATION</s>
    <s>Conference archive</s>
    <s>Newsletter archive</s>
    <s>Paper and abstract format</s>
    <s>Registration and paper submission</s>
    <s>Objectives and topics</s>
    <s>Registration fees</s>
    <s>Medinfo in Africa</s>
    <s>HELINA Board members</s>
    <s>HELINA Menbers</s>
    <s>Conference archive</s>
    <s>Newsletter archive</s>
    <s>Remember Me</s>
    <s>Forgot your password?</s>
    <s>Forgot your username?</s>
    <s>Create an account</s>
    <s>You are here:HomeNewsletter archiveConférence Helina 2011 FRAssociation pan Africaine d’Informatique Médicale (HELINA) - Appel à contribution</s>
    <s>Association pan Africaine d’Informatique Médicale (HELINA) - Appel à contribution</s>
    <s>!top logo</s>
    <s>Conference Africaine d'Informatique Medicale - HELINA 2011</s>
    <s>Du 28 au 30 Novembre 2011 a Yaounde, Cameroun</s>
    <s>Date limite de soumission des articles ou des resumes: 30 Septembre 2011</s>
    <s>La septieme conference Africaine d'Informatique Medicale HELINA 2011 qui se tiendra du 28 au 30 Novembre 2011 a Yaounde (Cameroun) sera organisee par la Societe Camerounaise d'Informatique Medicale (SOCIM) et HELINA. La SOCIM est une organisation nationale qui vise la promotion des activites d'informatique medicale au Cameroun. La SOCIM a comme membres des professionnels et des chercheurs impliques dans l'informatique medicale et la medecine au Cameroun ainsi que les membres provenant du milieu de l'entreprise aussi bien au plan national qu'international. Cette organisation est membre de l'Association l'IMIA et de HELINA.</s>
    <s>Les themes de la conference HELINA 2011</s>
    <s>Le theme general est : &quot;Les Systemes d'Information en Sante: mise a l'echelle des solutions pour la transformation des prestations de soins de sante en Afrique&quot;.</s>
    <s>Les sous-themes :</s>
    <s>1. L'informatique medicale et le secteur prive (collaborations, economie, etudes de cas).</s>
    <s>2. Applications et recherche en informatique medicale</s>
    <s>3. Les sciences de l'informatique medicale et l'enseignement des sciences (recherche fondamentale, conception, enseignement).</s>
    <s>4. L'informatique medicale dans le secteur publique (politique, couverture universelle de la sante, finances, assurances).</s>
    <s>Les objectifs de la conference:</s>
    <s>Promouvoir le developpement d'une strategie africaine de cybersante ainsi que l'elaboration de politiques de cybersante dans les pays africains.</s>
    <s>Favoriser la creation d'un reseau entre les pays africains ainsi que des initiatives de cybersante en Afrique.</s>
    <s>Promouvoir les bonnes pratiques en informatique medicale et leurs applications en Afrique.</s>
    <s>Favoriser le developpement l'enseignement et la recherche en informatique medicale en Afrique</s>
    <s>Les activites de la conference :</s>
    <s>Les conferences plenieres, les presentations de travaux et de posters</s>
    <s>Demonstration et tutoriels</s>
    <s>Les sessions de discussion avec les experts et sessions de brainstorming</s>
    <s>Les travaux en atelier</s>
    <s>Le public vise :</s>
    <s>les Professionnels de la sante interesses par l'informatique medicale et ses applications (medecins, infirmieres, sages-femmes, biologistes, gestionnaires, secretaires),</s>
    <s>les professionnels des technologies de l'information et de la communication interesses au developpement de solutions pour la sante</s>
    <s>les decideurs, les responsables gouvernementaux, les leaders de l'industrie, les organisations de cybersante</s>
    <s>les chercheurs en : informatique medicale, gestion de la sante, sante publique, medecine et les professionnels interesses par les applications des TIC pour les soins de sante</s>
    <s>Les dates importantes et les delais:</s>
    <s>NB : les articles peuvent etre soumis en français et les presentations pourront egalement etre faites en français !</s>
    <s>Ouverture du site Web: 15 Juin 2011 (www.helina-online.org)</s>
    <s>Debut de soumission des articles ou des resumes: 15 Juin</s>
    <s>Date limite de soumission des articles ou des resumes: 30 Septembre 2011</s>
    <s>Date limite de recevabilite des demandes de bourses: 30 Septembre 2011</s>
    <s>Ouverture de l'inscription en ligne: 1er Aout 2011</s>
    <s>Notifications d'acceptation des resumes : 17 Octobre 2011</s>
    <s>Envoi des resultats des bourses: 17 Octobre 2011</s>
    <s>Finalisation du programme: 11 Novembre 2011</s>
    <s>Impression des documents/actes de la conference : 05 Novembre 2011</s>
    <s>Contact: helina2011@helina-online.org</s>
    <s>Plus d'information: www.helina-online.org</s>
    <s>Partenaires actuel</s>
    <s>Assocition Internationale d'Informatique Medicale (IMIA), Reseau en Afrique Francophone pour la Telemedecine (RAFT), Universite Numerique Francophone Mondiale (UNFM), Hopitaux de reference du Cameroun (secteur public, parapublic, prive), ANTIC, Reseau de la Diaspora Camerounaise d'Allemagne</s>
    <s>Copyright HELINA © 2011. All Rights Reserved.</s>
    <s>Designed by GkWebdesign.net</s>
  </text>
</page>
