<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.crg.ulaval.ca/%3Fp%3D1378</url>
  <title>Appel à contributions pour la Conférence IDRISI « Centre de ...</title>
  <snippet>
    <s>21 juin 2011 Appel à contributions pour la Conférence IDRISI. Une des attributions du centre de ressources IDRISI Suisse, anciennement Centre Régional </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Centre de recherche en géomatique</s>
    <s>1.418.656.2131 p.6745</s>
    <s>Le Centre</s>
    <s>Mot du directeur</s>
    <s>Axes de recherche</s>
    <s>Les membres</s>
    <s>Professionnels de recherche</s>
    <s>La recherche</s>
    <s>Les projets de recherche</s>
    <s>Les publications</s>
    <s>Les laboratoires</s>
    <s>Nouvelles &amp; Activités</s>
    <s>Événements en géomatique</s>
    <s>Espace Membres</s>
    <s>Présentations et conférences</s>
    <s>Logos et modèles</s>
    <s>Autres documents</s>
    <s>Appels articles ou conférences</s>
    <s>Vous êtes ici: Accueil » Appels articles ou conférences » Appel à contributions pour la Conférence IDRISI</s>
    <s>21 juin 2011</s>
    <s>Appel à contributions pour la Conférence IDRISI</s>
    <s>Une des attributions du centre de ressources IDRISI Suisse, anciennement Centre Régional IDRISI Francophone (CRIF), est de favoriser les échanges scientifiques et méthodologiques autour du logiciel IDRISI. Dans cette optique, une conférence internationale soutenue officiellement par les Clark Labs (Clark University, MA, USA) aura lieu les 9 et 10 février 2012 à l’Ecole Polytechnique Fédérale de Lausanne (Suisse) pour permettre aux utilisateurs francophones du monde entier de venir partager leurs expériences. Les contributions présentées au cours de cette rencontre seront valorisées dans des actes qui seront publiés sous forme électronique et diffusés par les Clark Labs. L’objectif de cette conférence est de faire un tour d’horizon des travaux actuels dans le domaine de l’analyse spatiale au sens large, en donnant l’occasion aux utilisateurs d’IDRISI de venir y présenter leur travail et leur manière d’exploiter le logiciel pour les aider à répondre à leur problématique.</s>
    <s>Cet appel à contribution s’adresse à tous, du monde académique, public ou privé, dans quelque discipline que ce soit, dès lors que la réflexion proposée mobilise des éléments d’analyse spatiale réalisés à l’aide d’IDRISI (statistiques spatiales, algèbre de cartes, télédétection, modélisation spatiale, analyses de transition, simulation, aide à la décision, etc.). Une certaine diversité dans les thématiques traitées et les approches suivies est souhaitée, partant du principe que les enseignements des uns peuvent susciter une certaine résonnance dans les domaines d’études des autres et, le cas échéant, déboucher sur des transpositions originales. Un conférencier invité de Clark Labs participera à la rencontre pour présenter un cas d’application et/ou informer sur les perspectives de développement d’IDRISI.</s>
    <s>Cette conférence est organisée conjointement par le laboratoire de Systèmes d’Information Géographique (LASIG) de l’Ecole Polytechnique Fédérale de Lausanne, la Fondation MicroGIS pour l’Analyse Spatiale (MFSA) et l’Unité de Géographie de l’Université de Fribourg.</s>
    <s>Les résumés doivent être soumis avant le 1er septembre 2011.</s>
    <s>Tous les détails.</s>
    <s>Publié dans Appels articles ou conférences | Laisser un commentaire</s>
    <s>Laisser un commentaire</s>
    <s>Click here to cancel reply.</s>
    <s>Nom (requis)</s>
    <s>Courriel (ne sera pas publié) (requis)</s>
    <s>Site web</s>
    <s>Activités du Centre</s>
    <s>Les midis en bonne compagnie</s>
    <s>Les midis-conférences</s>
    <s>Appels articles ou conférences</s>
    <s>octobre 2011</s>
    <s>septembre 2011</s>
    <s>août 2011</s>
    <s>juillet 2011</s>
    <s>juin 2011</s>
    <s>mai 2011</s>
    <s>avril 2011</s>
    <s>mars 2011</s>
    <s>février 2011</s>
    <s>janvier 2011</s>
    <s>décembre 2010</s>
    <s>novembre 2010</s>
    <s>octobre 2010</s>
    <s>septembre 2010</s>
    <s>Restez informés</s>
    <s>Activités du CRG</s>
    <s>Pavillon Louis-Jacques-Casault, local 0744</s>
    <s>Université Laval, Québec, QC</s>
    <s>!1.418.656.2131 p.6745</s>
    <s>Centre reconnu</s>
    <s>© 2011 CRG</s>
    <s>Haut de la page</s>
  </text>
</page>
