<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://blog.apahau.org/%3Fcat%3D93</url>
  <title>Appels à communication « Le blog de l&#39;APAHAU</title>
  <snippet>
    <s>Date limite: 14 novembre 2011; Date et lieu du colloque: 26-27 janvier 2012, Appel à contributions : Cultural exchanges in the Late Byzantine World (Haifa </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Le blog de l'APAHAU</s>
    <s>Recherche et enseignement en archéologie et histoire de l'art</s>
    <s>À propos de l'association</s>
    <s>Bureau de l'APAHAU (2010)</s>
    <s>Institutions d'enseignement</s>
    <s>Centres de recherche</s>
    <s>Publier sur le blog</s>
    <s>Bourses et postes ouverts</s>
    <s>Colloques, journées d'études</s>
    <s>Soutenances de thèses</s>
    <s>Appels à communication</s>
    <s>Appels à publication</s>
    <s>Conférences, séminaires</s>
    <s>Histoire des arts</s>
    <s>La revue Histoire de l'Art</s>
    <s>sites d'images</s>
    <s>sites bibliographiques</s>
    <s>Rencontres doctorales</s>
    <s>Appel à communication : « Les musées nationaux et la négociation des passés difficiles »</s>
    <s>Posté par Matthieu Lett, le 9 octobre 2011;</s>
    <s>Date limite: 14 novembre 2011</s>
    <s>Date et lieu du colloque: 26-27 janvier 2012, Université Libre de Bruxelles</s>
    <s>Ce colloque entend étudier selon une approche transnationale et dans une perspective comparée les conflits et les difficultés d’exposition du passé au sein de musées nationaux en Europe. Il s’agit d’étudier plus précisément certains musées soit en tant que collections d’objets qui font l’objet de disputes nationales ou internationales, soit en tant que lieux d’exposition de passés disputés ou difficiles. Merci d’envoyer vos propositions de pas plus de 500 . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Laisser un commentaireAppels à communicationMusées/expositions</s>
    <s>Appel à communication : « IV Congresso de Historia da Arte Portuguesa »</s>
    <s>Posté par Matthieu Lett, le 6 octobre 2011;</s>
    <s>Date limite: 29 février 2012</s>
    <s>Date et lieu du colloque: 21-24 novembre 2012, Lisbonne</s>
    <s>The Portuguese Association of Art Historians (APHA) is pleased to announce that the Call for Papers for the IV Congress of Portuguese Art History is now open and can be consulted on the site of the congress: http://www.chap-apha.com/pdf/CFP20110921.pdf). It consists of 12 thematic sessions, as well as a number of open sessions. The languages of the Congress are Portuguese, English, Spanish, French and Italian.</s>
    <s>The abstracts, of no . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Laisser un commentaireAppels à communicationPortugal</s>
    <s>Appel à communication: Narratives and Visual Images of Slavery, Forced Labor, and Genocide, New Orleans, 3-6janv. 2013</s>
    <s>Posté par Olivier Bonfait, le 1 octobre 2011;</s>
    <s>Date limite: 1er février 2012</s>
    <s>Date et lieu du colloque: New Orléans, 3-6 janvier 2013</s>
    <s>Representing the Irrepresentable: Narratives and Visual Images of Slavery, Forced Labor, and Genocide 127th American Historical Association Meeting; New Orleans, January 3  – 6, 2013</s>
    <s>Convened by Ana Lucia Araujo (Department of History; Howard  University, Washington, DC)</s>
    <s>This workshop will gather scholars working on written narratives  (documents, autobiographies, personal journals, novels, etc.) and  visual images (painting, drawings, photographs, engravings, movies,  etc.) dealing with forced displacement, enslavement, slavery, forced  labor, . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Laisser un commentaireAppels à communicationCultural Studies, Transpériode</s>
    <s>Appel à contributions : Cultural exchanges in the Late Byzantine World (Haifa University, 16-17 mai 2012)</s>
    <s>Posté par Olivier Bonfait, le 1 octobre 2011;</s>
    <s>Date limite: 15 décembre 2012</s>
    <s>Date et lieu du colloque: University of Haifa, Israel, May 16 - 17, 2012</s>
    <s>Cultural Exchanges between Byzantium, East and West in the Late Byzantine World  (12th-16th centuries) University of Haifa – Israel ; Onassis Program of Byzantine and Modern Hellenic Studies 16-17 May 2012</s>
    <s>The four hundred years that elapsed between the 12th and 16th centuries were politically turbulent for the Byzantine Empire.  Endless internal strives on the throne ended with disastrous consequences for the Empire, starting with the conquest of Constantinople in . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Laisser un commentaireAppels à communicationMoyen-Âge, Transferts culturels</s>
    <s>Appel à contribution - Atelier « Elaboration du corpus et traitement des sources en thèse »</s>
    <s>Posté par AudreyGouy, le 29 septembre 2011;</s>
    <s>Date limite: 28 septembre 2011</s>
    <s>Atelier méthodologique : élaboration du corpus et traitement des sources en thèse.</s>
    <s>En collaboration avec la médiathèque du Centre national de la danse</s>
    <s>Pour le premier atelier de la saison 2011-2012, nous avons souhaité adopter une perspective très méthodologique : mettre l’accent sur l’une des dimensions majeures du travail de thèse et ainsi réfléchir à deux questions majeures du parcours des doctorants, à savoir la construction du corpus et . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Laisser un commentaireAppels à communicationCorpus, Danse, Doctorat, Sources</s>
    <s>Appel à communication : « Entre histoires et mémoires : la guerre au musée. Approches comparées »</s>
    <s>Posté par Matthieu Lett, le 27 septembre 2011;</s>
    <s>Date limite: 10 novembre 2011</s>
    <s>Date et lieu du colloque: 9-10 novembre 2012, Chemin des Dames</s>
    <s>Du livre au cinéma, du théâtre aux manuels scolaires, sans oublier les arts plastiques, la danse, le théâtre, la chanson, il existe de très nombreux supports de transmission, de mémorisation, de mémorialisation et d’oubli des faits de guerre, de leurs effets et de leurs causes plus ou moins lointaines. À travers ce colloque, largement ouvert aux chercheurs des sciences humaines et sociales (doctorants compris), il s’agit d’analyser et de . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Laisser un commentaireAppels à communicationmuse, Musées/expositions</s>
    <s>Appel à communication : « La culture visuelle du XIXe siècle ».</s>
    <s>Posté par pascale dubus, le 25 septembre 2011;</s>
    <s>Date et lieu du colloque: 22-23 mai 2012, Bezalel, Jérusalem &amp; Institut français, Tel-Aviv</s>
    <s>Date limite: 15 novembre 2011</s>
    <s>Avec l'apport de nouvelles techniques et le développement d'anciennes, le XIXe siècle inaugure une nouvelle ère du visuel. L'avancée des technologies qui y sont associées est exceptionnelle : progrès de l'imprimerie, invention de la photographie, avec leurs diverses évolutions – lithographie, héliographie, daguerréotype, paniconographie, photogravure, etc. Les premiers balbutiements du cinéma, vers la fin du siècle, instaurent déjà une nouvelle ère, mais qui ne fait que prolonger l’appétit d’images, fixes . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Laisser un commentaireAppels à communicationArts visuels, Transferts culturels, XIXe</s>
    <s>Appel à communication : « Humain/Animal dans la France médiévale », 9ème symposium annuel de la Société Internationale des Médiévistes.</s>
    <s>Posté par pascale dubus, le 25 septembre 2011;</s>
    <s>Date et lieu du colloque: jeudi 28 – samedi 30 juin 2012, Paris, France.</s>
    <s>Date limite: 15 janvier 2012.</s>
    <s>La Société Internationale des Médiévistes de Paris  sollicite l'envoi de communications et de thèmes de sessions complètes pour son colloque de 2012 portant sur le thème de humain/animal dans la France médiévale. Les animaux, tant réels que fantastiques, occupent une place importante dans la culture, la pensée et la production artistique du Moyen Age. Ce symposium s'intéresse à un aspect particulier de leur rôle : leur relation avec les . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Laisser un commentaireAppels à communicationhistoire, Iconographie, Moyen-Âge</s>
    <s>Appel à communication : « French Bronzes: History, Materials and Techniques of Bronze Sculpture in France (16TH - 18TH C.) »</s>
    <s>Posté par Matthieu Lett, le 23 septembre 2011;</s>
    <s>Date limite: 1er novembre 2011</s>
    <s>Date et lieu du colloque: 9-12 juin 2012, Musée du Louvre and Centre de Recherche et de Restauration des Musées de France (C2RMF), Paris, France</s>
    <s>A three-day international symposium will be held at the Musée du Louvre and at the Centre de Recherche et de Restauration des Musées de France. We are aiming to bring together a diverse group of specialists — e.g., historians (of technology, art, trade, ideas), conservation scientists, curators, and conservator-restorers — to engage in an inter-disciplinary exchange and to promote further research into the development and cross fertilization of . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Un commentaireAppels à communication, Colloques, journées d'étudesFrance, Sculpture, Technique/matériau, XV-XVIIIe</s>
    <s>Appel à communication : After the New Art History (Birmingham, 26-27 mars 2012)</s>
    <s>Posté par Olivier Bonfait, le 15 septembre 2011;</s>
    <s>Date limite: 11 novembre 2011</s>
    <s>Date et lieu de la conférence: 26-27 mars 2012, Birmingham, 26-27 mars 2012, Birmingham</s>
    <s>After the New Art History University of Birmingham, March 26 - 27, 2012</s>
    <s>Keynote Speakers: Griselda Pollock and Whitney Davis</s>
    <s>The term 'new art history' has long been an established (although contentious) part of the critical lexicon of the art historical discipline. Associated with the pioneering social and feminist art histories of T J Clark and Griselda Pollock of the 1970s (expanding in subsequent decades to encompass post-colonial, Freudian,  post-Freudian and . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Laisser un commentaireAppels à communicationHistoriographie, Théorie et interprétation, Transpériode</s>
    <s>Appel à communication: Art as cultural diplomacy: the politicization of Europe (Vienna 8-10 Dec 2011)</s>
    <s>Posté par Olivier Bonfait, le 15 septembre 2011;</s>
    <s>Date limite: 25 septembre 2011</s>
    <s>Date et lieu du colloque: 8-10 décembre 2011, Vienne (Autriche), 8-10 décembre 2011, Vienne (Autriche)</s>
    <s>Art as cultural diplomacy: the politicization of  Europe Vienna, 8-10 Decembre 2011</s>
    <s>Art as cultural diplomacy : the EU, the politicization of Europe, and the use of art to promote social cohesion, understanding, and strengthen intercultural relations Panel Organizer: Cassandra Sciortino, PhD Candidate, University of California, Santa Barbara in conjunction with the Euroacademia,  The Euroacademia International Conference ‘The European Union and the Politicization of Europe’ 8-10 December 2011, Vienna, . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Laisser un commentaireAppels à communicationArt et politique, XX-XXIe</s>
    <s>Appel à communication : « Le Nord. Un mythe artistique, musical et littéraire »</s>
    <s>Posté par Matthieu Lett, le 15 septembre 2011;</s>
    <s>Date limite: 30 octobre 2011</s>
    <s>Date et lieu du colloque: 30 mars 2012 (communications en français) : Auditorium du musée d’Orsay, 1, rue de la Légion d’Honneur, 75007 Paris; 31 mars 2012 (communications en français ou en anglais) : Institut finlandais, 60, rue des Ecoles, 75005 Paris.</s>
    <s>En l'honneur de l'exposition consacrée par le musée d'Orsay à l'artiste finlandais Akseli Gallen-Kallela, l’association The Birch and the Star. Finnish Perspectives on the long nineteenth-century organise en collaboration avec le Musée d’Orsay et l’Insitut finlandais un colloque international portant sur « Le Nord. Un mythe artistique, musical et littéraire ».</s>
    <s>Les représentations du nord dans l'art, la musique et la littérature au tournant du XIXe siècle seront au centre de . . . -&gt; En lire plus</s>
    <s>Laisser un commentaireAppels à communicationEurope, XIXe</s>
    <s>Billets plus anciens »</s>
    <s>Se connecter au blog</s>
    <s>Nom d'utilisateur :</s>
    <s>Mot de passe :</s>
    <s>Se souvenir de moi</s>
    <s>Perdu votre mot de passe ?</s>
    <s>Pour tout renseignement, veuillez contacter l'équipe du blog à l'adresse suivante : blog.apahau@gmail.com</s>
    <s>Vous souhaitez participer au blog ? Cliquez ici !</s>
    <s>La lettre d'information du blog de l'APAHAU</s>
    <s>Écrits sur l'art États-Unis Allemagne Antiquité Archéologie Architecture art et littérature Art et science Arts décoratifs Cinéma Cultural Studies Dessin Doctorat Enseignement Espagne Europe Festival de l'histoire de l'art Fontainebleau 2011 France Histoire sociale Historiographie Iconographie Iconologie Institutions artistiques Italie Méthode marché de l'art Master Monographie Moyen-Âge Musées/expositions Numérisation patrimoine Peinture Photographie Rapports texte/image Sculpture Suisse Technique/matériau Théorie et interprétation Transferts culturels Transpériode XIXe XV-XVIIIe XX-XXIe XXe siècle</s>
    <s>Etude des ressources numériques pour l'histoire de l'art</s>
    <s>Institut national d'Histoire de l'Art</s>
    <s>Les comptes rendus Histara</s>
    <s>Choisir un mois octobre 2011 septembre 2011 août 2011 juillet 2011 juin 2011 mai 2011 avril 2011 mars 2011 février 2011 janvier 2011 décembre 2010 novembre 2010</s>
    <s>Agenda INHA</s>
    <s>Journée d'étude Jean Cousin</s>
    <s>Transferts et circulations artistiques dans l'Europe de l'époque gothique (XIIe-XVIe siècle)</s>
    <s>Le musée des Monuments français d'Alexandre Lenoir, histoire et collections</s>
    <s>Architectures bancaires : entre le Beau et l'Utile</s>
    <s>CONF: Embodied Fantasies (New York City, 28-30 Oct 11)</s>
    <s>JOB: Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in, Projekt Nationalkirchen in Rom, Bibliotheca Hertziana (Rom)</s>
    <s>CFP: 2e Festival de l’histoire de l’art (voyages / Allemagne, pays invité)</s>
    <s>CONF: Multiples in PRE-Modern Art (München, 7-8 Nov 2011)</s>
    <s>Homo patiens</s>
    <s>Marco Manuscript Workshop: Readers</s>
    <s>The Long Reach of Antiquity</s>
    <s>Colloque &quot;Présence de Lucain&quot;</s>
    <s>Copyright (C) 2011 Le blog de l'APAHAU - All Rights Reserved</s>
    <s>Blog conçu et realise par Olivier Bonfait et Matthieu Lett</s>
  </text>
</page>
