<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.univ-paris13.fr/labsic/actualites/appel-a-communication-colloque</url>
  <title>labsic: APPEL À COMMUNICATION - COLLOQUE</title>
  <snippet>
    <s>8 mars 2011 1. APPEL À COMMUNICATION - COLLOQUE. « Usages des médias sociaux : enjeux éthiques et politiques ». Organisé par le LabCMO dans </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Aller au contenu</s>
    <s>Aller à la navigation</s>
    <s>Aller à la recherche</s>
    <s>Laboratoire des Sciences de l'information et de la communication</s>
    <s>APPEL À COMMUNICATION - COLLOQUE</s>
    <s>APPEL À COMMUNICATION - COLLOQUE</s>
    <s>« Usages des medias sociaux : enjeux ethiques et politiques »</s>
    <s>Organise par le LabCMO dans le cadre du Congres de l'ACFAS,</s>
    <s>Sherbrooke, mardi le 10 mai 2011</s>
    <s>Descriptif :</s>
    <s>La sphere publique est aujourd'hui traversee par un recours massif aux medias sociaux :</s>
    <s>depuis cinq ans, l'usage de ces plateformes participatives a explose et leurs utilisateurs se</s>
    <s>comptent desormais par millions. L'expression « medias sociaux » designe un type</s>
    <s>d'applications ancrees dans les plateformes Web 2.0, notamment les blogues ou microblogues</s>
    <s>(ex. Twitter), les projets collaboratifs en ligne (ex. Wikipedia), les sites de reseaux</s>
    <s>sociaux (ex. Facebook), les sites d'echanges de contenus (ex. YouTube) et les mondes</s>
    <s>sociaux immersifs (ex. Second Life). Ces espaces permettent l'expression directe des</s>
    <s>usagers, que ce soit en leur qualite de citoyen ou de consommateur, mais aussi a titre plus</s>
    <s>personnel a travers les interactions quotidiennes et la recherche de divertissement ou</s>
    <s>d'information, par exemple. Les medias sociaux deviennent ainsi des lieux d'information, de</s>
    <s>jeu, de contact et de communication, mais aussi d'expression culturelle, de creation</s>
    <s>identitaire, de collaboration, de contribution, de co-creation et d'echange de biens</s>
    <s>Ce colloque se propose d'identifier et d'analyser les principaux enjeux de nature ethique et</s>
    <s>politique lies a l'utilisation massive des medias sociaux dans les pratiques d'information et</s>
    <s>de communication des individus, des groupes et des organisations dans les societes</s>
    <s>contemporaines. S'agit-il effectivement de nouveaux espaces publics pluriels pouvant</s>
    <s>concurrencer l'espace occupe jusqu'ici par les medias traditionnels? Y a-t-il des regles et des</s>
    <s>normes ethiques, formelles ou informelles, qui se mettent en place pour reguler ces</s>
    <s>nouveaux flux mediatiques? Comment s'articule l'expression des amateurs a celle des</s>
    <s>professionnels dans ces nouveaux univers communicationnels?</s>
    <s>Les responsables du colloque « Usages des medias sociaux : enjeux ethiques et politiques »</s>
    <s>souhaitent donc reunir chercheurs et specialistes de diverses disciplines (communication,</s>
    <s>sociologie, anthropologie, philosophie, sciences politiques, gestion, etc.) afin de porter une</s>
    <s>attention particuliere aux problematiques qui emergent quant aux implications ethiques et</s>
    <s>politiques de l'utilisation des medias sociaux.</s>
    <s>Conference d'ouverture :</s>
    <s>Dominique Cardon, sociologue au Laboratoire SENSE d'Orange Labs (France Telecom</s>
    <s>R&amp;D, Paris) et chercheur associe au Centre d'etudes des mouvements sociaux (EHESS,</s>
    <s>France), presentera la conference d'ouverture du colloque. Ses travaux portent sur les</s>
    <s>usages des technologies de l'information et de la communication et les transformations de</s>
    <s>l'espace public. De notoriete internationale, Dominique Cardon vient de publier l'ouvrage La</s>
    <s>democratie Internet (Seuil 2010).</s>
    <s>Thematiques :</s>
    <s>Les propositions de communication pourront se situees dans l'un ou l'autre des themes</s>
    <s>suivants, sans s'y limiter :</s>
    <s>- Democratie et nouvelles formes de participation civique</s>
    <s>- Cybersurveillance et vie privee ( privacy )</s>
    <s>- Mediactivisme</s>
    <s>- Pouvoir et puissance d'agir ( empowerment ) des usagers ordinaires</s>
    <s>- Deontologie professionnelle et communication strategique en ligne</s>
    <s>- Marketing viral, captation et capitalisation des donnees</s>
    <s>- Éthique journalistique et nouveaux medias</s>
    <s>- Diffusion, partage des contenus et droits d'auteur</s>
    <s>- Émergence de nouvelles formes sociales d'echange et de contribution</s>
    <s>- Reconnaissance et reputation des contributeurs en ligne</s>
    <s>Procedure de soumission des propositions :</s>
    <s>Date limite de soumission des propositions : vendredi le 21 janvier 2011.</s>
    <s>• Adresses d'envoi des propositions : serge.proulx@telecom-paristech.fr et</s>
    <s>• Site Web : cmo.uqam.ca/colloque2011</s>
    <s>Les propositions se font sous la forme d'un resume (1500 caracteres, espaces compris)</s>
    <s>accompagne d'un titre (180 caracteres, espaces compris), du nom de l'auteur, de son</s>
    <s>affiliation institutionnelle, de ses coordonnees - incluant son adresse de courrier</s>
    <s>electronique, ainsi que d'une breve notice biographique (500 caracteres, espaces compris).</s>
    <s>La proposition peut etre redigee en français ou en anglais, mais la presentation devra se</s>
    <s>faire en français.</s>
    <s>La selection des propositions sera realisee par les membres du comite scientifique. Les</s>
    <s>auteurs dont les propositions auront ete selectionnees recevront une notification</s>
    <s>d'acceptation debut fevrier 2011. Les textes complets des communications pourront faire</s>
    <s>l'objet d'une publication dans un numero thematique de revue specialisee ou encore sous</s>
    <s>forme d'un livre.</s>
    <s>Comite scientifique :</s>
    <s>• Serge Proulx, professeur a l'Universite du Quebec a Montreal, co-directeur du</s>
    <s>LabCMO, directeur du GRM, membre du CIRST, professeur associe a Telecom Paris</s>
    <s>• Lorna Heaton, professeure a l'Universite de Montreal, membre du LabCMO, membre</s>
    <s>du CIRST, co-directrice du Laboratoire des usages et du design des technologies</s>
    <s>d'information et de communication (LUDTIC - Montreal)</s>
    <s>• Florence Millerand, professeure a l'Universite du Quebec a Montreal, co-directrice du</s>
    <s>LabCMO, membre du GRM et du CIRST</s>
    <s>• Melanie Millette, doctorante a l'Universite du Quebec a Montreal, coordonnatrice du</s>
    <s>• Julien Rueff, doctorant a l'Universite du Quebec a Montreal, membre du LabCMO</s>
    <s>Comite d'organisation :</s>
    <s>• Serge Proulx, professeur a l'Universite du Quebec a Montreal, co-directeur du</s>
    <s>LabCMO, directeur du GRM, membre du CIRST, professeur associe a Telecom Paris</s>
    <s>• Lorna Heaton, professeure a l'Universite de Montreal, membre du LabCMO, membre</s>
    <s>du CIRST, co-directrice du Laboratoire des usages et du design des technologies</s>
    <s>d'information et de communication (LUDTIC - Montreal)</s>
    <s>• Florence Millerand, professeure a l'Universite du Quebec a Montreal, co-directrice du</s>
    <s>LabCMO, membre du GRM et du CIRST</s>
    <s>• Melanie Millette, doctorante a l'Universite du Quebec a Montreal, coordonnatrice du</s>
    <s>• Josianne Millette, membre du LabCMO, adjointe de recherche GRM et CEM</s>
    <s>(Universite Laval)</s>
    <s>• Mary Jane Kwok Choon, doctorante a l'Universite du Quebec a Montreal, adjointe de</s>
    <s>recherche du LabCMO</s>
    <s>Mis en ligne le 8 mars 2011</s>
    <s>Actualités du labo</s>
    <s>SEMINAIRE &quot;METHODES DE RECHERCHE SUR L’INFORMATION ET LA COMMUNICATION&quot; (MIC), à partir du 10.11.11</s>
    <s>RESEAU DE RECHERCHE ''COMMUNICATION ET ESPACES DU RELIGIEUX&quot; (RELICOM)</s>
    <s>INTERNATIONAL CONFERENCE &quot;Evaluation in the MEDIA&quot;</s>
    <s>MUTATIONS DU JOURNALISME ET PROFILAGE DES PUBLICS</s>
    <s>APPEL À COMMUNICATION - COLLOQUE</s>
    <s>Sites partenaires</s>
    <s>Ecole doctorale Erasme</s>
    <s>MSH Paris Nord</s>
    <s>Université Paris 13</s>
    <s>Université Paris 13 - UFR des Sciences de la Communication</s>
    <s>LabSic 2009</s>
  </text>
</page>
