<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.porphyre.org/toth/toth-2011/appel-a-communications</url>
  <title>Appel à communications</title>
  <snippet>
    <s>4 juil. 2011 Téléchargez l&#39;appel à communications (PDF). 10 janvier 2011 : Date limite de Thèmes de la Conférence (liste non exhaustive). Dimension </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Conférence TOTh</s>
    <s>Terminologie &amp; Ontologie : Théories et applications</s>
    <s>Journée d'étude</s>
    <s>TOTh 2011</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>Frais d'inscription</s>
    <s>Conférence d'ouverture</s>
    <s>Prix jeune chercheur</s>
    <s>TOTh 2010</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>Compte rendu</s>
    <s>TOTh 2009</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>TOTh 2008</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>TOTh 2007</s>
    <s>Appel à communications</s>
    <s>Actes en ligne</s>
    <s>Informations locales</s>
    <s>Accueil&gt;TOTh 2011&gt;Appel à communications</s>
    <s>TOTh 2011 - Appel à communications</s>
    <s>Téléchargez l'appel à communications (PDF)</s>
    <s>10 janvier 2011 : Date limite de soumission ETENDUE : 28 janvier</s>
    <s>1 avril 2011 14 mars 2011 : Notification dacceptations</s>
    <s>2 mai 2011 14 avril 2011 : Versions définitives</s>
    <s>26 et 27 mai 2011 : Conférence TOTh</s>
    <s>Thèmes de la Conférence (liste non exhaustive)</s>
    <s>Dimension linguistique de la terminologie et de la connaissance :</s>
    <s>les langues de spécialité, la traduction, l'aménagement linguistique, la communication de spécialité multilingue,</s>
    <s>les usages, les variations, les collocations terminologiques, les combinaisons lexicales,</s>
    <s>les produits terminologiques, lexiques, dictionnaires, thésaurus,</s>
    <s>le traitement de corpus : extraction de termes, extraction de connaissances, constitution et alignement de corpus,</s>
    <s>la construction et la maintenance de ressources terminologiques, l'harmonisation des termes, l'harmonisation des concepts, les théories du sens, l'importance et la limite des corpus,</s>
    <s>la validation de la qualité des données, le rôle des experts.</s>
    <s>Dimension conceptuelle :</s>
    <s>les principes terminologiques pour la construction des systèmes notionnels et conceptuels,</s>
    <s>la représentation et la gestion des connaissances : acquisition, modélisation des concepts,</s>
    <s>les ontologies : construction, évaluation (qualité), maintenance, alignement, fusion,</s>
    <s>l'apport de l'intelligence artificielle, de la linguistique, de l'épistémologie, des systèmes formels (logique des descriptions par exemple).</s>
    <s>Les publications portant sur des applications :</s>
    <s>les environnements logiciels : construction et maintenance de terminologies, thésaurus, dictionnaires, ontologies,</s>
    <s>les applications informatiques à base de connaissances et de ressources terminologiques : systèmes d'information, bibliothèques numériques spécialisées, gestion documentaire, recherche d'information, classification, gestion des connaissances, web sémantique, ingénierie collaborative, etc.</s>
    <s>l'évaluation des outils d'acquisition et de manipulation, l'évolution des normes et standards dans le domaine des ressources linguistiques et ontologiques.</s>
    <s>Accès direct</s>
    <s>2011 : Présentation</s>
    <s>2011 : Appel à communications</s>
    <s>2011 : Programme</s>
    <s>2011 : Formation</s>
    <s>Dates importantes</s>
    <s>26 et 27 mai 2011 :</s>
    <s>Conférence TOTh</s>
    <s>Dernière modification : 2011/07/04 - 15:54:34</s>
  </text>
</page>
