<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.cinecosa.com/pages/Journee_detude_2011_Appel_a_communications-5049604.html</url>
  <title>Journée d&#39;étude 2011 - Appel à communications - CinEcoSA ...</title>
  <snippet>
    <s>Journée d&#39;étude 2011 - Appel à communications Following the international conference, “Film Marketing: Approaches to Film Marketing in the Age of </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Journée d'étude 2011 - Appel à communications</s>
    <s>Please scroll down for English version of call for papers</s>
    <s>Marketing et cinéma – Partie 2 :</s>
    <s>Approches comparées du marketing cinématographique</s>
    <s>Journée d’étude CinEcoSA et GRECA</s>
    <s>Vendredi 25 novembre 2011</s>
    <s>Université Sorbonne Nouvelle - Paris 3</s>
    <s>13 rue de Santeuil</s>
    <s>75 005 Paris</s>
    <s>Dans la continuité du colloque international « Marketing et cinéma : Approches du marketing des films à l'épreuve de la mondialisation » qui s'est tenu à l’Université Sorbonne Nouvelle - Paris 3 les 19 et 20 novembre 2010, CinEcoSA et le GRECA organisent une journée d'étude le vendredi 25 novembre 2011.</s>
    <s>Partant du principe que le marketing cinématographique se situe au carrefour d'enjeux économiques et culturels, le colloque de 2010 a exploré les questions d’identité liées tant à la conception des films qu’à leur campagne publicitaire. Les présentations ont étudié les mécanismes traditionnels du marketing ainsi que des pratiques nouvelles ou encore balbutiantes. Plusieurs phénomènes ont été mis en lumière. Tout d’abord a été constatée la disparition progressive de lignes de séparation claires entre différents domaines : jeux vidéo/films, marketing des films indépendants/marketing des blockbusters, producteurs/consommateurs. En second lieu, il est apparu que, si la centralité du spectateur reste capitale, son identité peut désormais se définir de plusieurs façons. On peut la comprendre en termes de nationalités. Il faut dans ce cas adapter la campagne au spectateur français, brésilien, coréen, etc. On peut aussi de plus en plus la définir en termes de communautés, et surtout de communautés d’Internautes.</s>
    <s>La journée d’étude de 2011 vise à explorer plus avant les questions d’identités et de nouvelles orientations marketing, dans une approche comparatiste. On cherchera à mettre en parallèle les pratiques touchant le monde anglophone, étudiées lors du premier colloque, avec d’autres pratiques. Les mêmes enjeux sont-ils à l’œuvre ? Aborde-t-on le marketing cinématographique de la même façon selon les pays ? Les films de différents pays sont-ils présentés de la même façon sur un même marché ? On pourra réfléchir aux multiples déclinaisons du marketing cinématographique et télévisuel. Les communications pourront porter sur un film ou un programme télévisé spécifiques. Elles pourront aussi analyser un marché précis, ses structures et ses acteurs. Seront particulièrement appréciées les propositions mettant en avant les questions de relations internationales et de cultures nationales.</s>
    <s>Des professionnels, qui viendront présenter leur point de vue et décrire leurs pratiques, seront également associés à cette journée.</s>
    <s>Merci d’envoyer vos propositions de communication (titre et résumé d’environ 300 mots) ainsi qu’une courte biographie à cinecosa@googlegroups.com et à joel.augros@univ-paris8.fr avant le 10 juin 2011.</s>
    <s>Langues de la journée d’étude : anglais et français.</s>
    <s>Une sélection de communications sera publiée par la suite, en anglais.</s>
    <s>Film Marketing – Part 2:</s>
    <s>Comparative approaches to film marketing</s>
    <s>CinEcoSA and GRECA conference</s>
    <s>Friday 25 November 2011</s>
    <s>Université Sorbonne Nouvelle - Paris 3</s>
    <s>13 rue de Santeuil</s>
    <s>75 005 Paris</s>
    <s>Following the international conference, “Film Marketing: Approaches to Film Marketing in the Age of Globalization”, which was held at the Université Sorbonne Nouvelle - Paris 3 on 19 and 20 November 2010, CinEcoSA and the GRECA are organizing a symposium on Friday 25 November 2011.</s>
    <s>The starting point of the 2010 conference was the idea that marketing relies on both economics and culture. The conference explored the questions of identity which are linked to the films’ development as well as their advertising campaigns. The papers studied traditional marketing mechanisms, but also new practices and techniques which are still in their infancy. Several phenomena were brought to light. First, it appeared that the distinction between different fields has become increasingly blurred: video games/films, the marketing of independent movies/blockbuster movies, producers/consumers. Secondly, it transpired that even if audiences remain at the centre of the process, their identity can now be defined in several ways. It can be defined in terms of nationalities – in that case, the campaigns must be adapted to French, Brazilian, Korean, etc., audiences. It can also increasingly be defined in terms of communities, and especially Internet communities.</s>
    <s>The 2011 symposium aims to further explore the issues of identities and of new marketing practices, with a comparative approach. The marketing techniques used in the English-speaking film industries – which were studied in the 2010 conference – will be compared with other practices from other cultural areas. Are the stakes at play similar? Is film marketing approached in the same way in different countries? Papers may embrace the various possibilities of film and television marketing, study a specific movie or TV programme, or analyse a specific market, its structures and its players. Proposals which put forward questions of international relationships and national cultures are more than welcome.</s>
    <s>Professional marketers will participate in the conference to describe their practices and discuss their recent evolutions.</s>
    <s>Please send your proposals (title and summary of about 300 words) as well as a brief biography to cinecosa@googlegroups.com and to joel.augros@univ-paris8.fr by 10 June 2011.</s>
    <s>Working languages of the conference: English and French.</s>
    <s>Final papers will be considered for publication in English following a peer-review process.</s>
    <s>Partager l'article : Journée d'étude 2011 - Appel à communications Please scroll down for English version of call for papers Marketing et cinéma – Partie 2 : Approches comparées du…</s>
    <s>Retour à la page d'accueil</s>
    <s>Journée d'étude 2011 - Appel à communications</s>
    <s>Colloque 2010 - Programme et photos</s>
    <s>Journée d'étude 2009 - Programme et photos</s>
    <s>Lectures cinecosesques</s>
    <s>Appel à contributions / Call for papers</s>
    <s>Colloques / Conferences</s>
    <s>Liens utiles</s>
    <s>L'association CinEcoSA</s>
    <s>Membres de CinEcoSA</s>
    <s>Nous contacter</s>
    <s>Projet marketing cinématographique / Film Marketing Project</s>
    <s>Contact - C.G.U. - Signaler un abus</s>
    <s>' ); } }); })(); //]]&gt;</s>
  </text>
</page>
