<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.oecd.org/document/12/0,3746,fr_21571361_47736552_48520268_1_1_1_1,00.html</url>
  <title>Appel à contributions – Conférence générale 2012 de l - OECD</title>
  <snippet>
    <s>Appel à contributions pour la Conférence Générale de l&#39;IMHE 2012.</s>
  </snippet>
  <text>
    <s>EDUIMHE12 (Accueil)</s>
    <s>Appel à contributions</s>
    <s>Infos pratiques</s>
    <s>Conférences précédentes</s>
    <s>Accueil : EDUIMHE12 &gt;</s>
    <s>Appel à contributions</s>
    <s>Envoyer Imprimer Tweet</s>
    <s>Conference generale de l'IMHE 2012</s>
    <s>L'enseignement superieur democratique : y parvenir et le soutenir</s>
    <s>17-19 septembre 2012</s>
    <s>Informations generales</s>
    <s>Pour soumettre une proposition | Presentations</s>
    <s>La Conference Generale Biennale de l'IMHE attire environ 500 decideurs politiques, responsables d'institutions et experts universitaires exerçant dans l'enseignement superieur. La Conference de 2012 aura lieu a Paris du 17 au 19 septembre.</s>
    <s>Partout dans le monde, les politiques de developpement locales, nationales et regionales soulignent l'importance de l'enseignement superieur. Il existe des variations considerables dans l'etendue de la participation, l'acces et les ressources (financieres et humaines) et differents choix sont faits a partir d'un large eventail de questions telles que:</s>
    <s>la selection</s>
    <s>la regularisation et l'assurance qualite</s>
    <s>la diversite du systeme</s>
    <s>les investissements prives et publics</s>
    <s>l'equilibre entre l'education et la recherche</s>
    <s>Dans la plupart des pays developpes, le maintien du financement public du systeme d'enseignement superieur democratise a atteint un point critique, tout comme la question de remplacer un corps academique vieillissant. En meme temps, dans de nombreuses economies connaissant une croissance rapide, notamment en Asie, les investissements dans la recherche et l'education augmentent a un rythme accelere. Pour autant ces memes pays sont confrontes - comme la plupart des pays en developpement du monde entier - aux grandes questions portant sur l'acces et la qualite de l'enseignement superieur, ainsi que sur le recrutement et la reconnaissance du personnel academique.</s>
    <s>Les etablissements d'enseignement superieur ont pour role d'offrir des enseignements et formations de qualite afin de faire face aux exigences du marche du travail, de conduire des activites de recherche qui meneront a une economie basee sur la connaissance ainsi que de contribuer a la cohesion sociale, le developpement regional et le bien-etre. Ils doivent s'adapter en permanence afin de remplir leurs diverses missions, ameliorer la qualite de l'enseignement propose, accroitre leur efficacite et demontrer leur contribution a la societe. La Conference de 2012 se concentrera sur les defis a relever pour maintenir un enseignement superieur accessible pour tous dans un contexte international de plus en plus concurrentiel.</s>
    <s>La Conference cherchera a reconnaitre les tendances a long terme dans un contexte global et comprendra des analyses de politique nationale, des etudes de cas institutionnelles et les dernieres recherches realisees dans la zone de l'OCDE et au-dela.</s>
    <s>Cet appel a contribution invite les decideurs, responsables institutionnels et gestionnaires ainsi que les chercheurs, a soumettre une proposition sur des sujets pertinents a la conference. Les propositions peuvent examiner des questions au niveau international, national, institutionnel ou sub-institutionel.</s>
    <s>Les themes abordes pourront inclure :</s>
    <s>La mondialisation de l'enseignement superieur</s>
    <s>Les fonds et le financement</s>
    <s>La qualite et la responsabilite</s>
    <s>La gestion du systeme &amp; la diversite institutionnelle</s>
    <s>L'exploitation de la technologie pour l'apprentissage</s>
    <s>Le personnel academique</s>
    <s>Soumettre une proposition a cette conference represente une opportunite unique car les dossiers selectionnes seront presentes a une audience de haut niveau sur le site renomme de l'OCDE. Les propositions les plus interessantes seront prises en consideration pour des presentations au cours des seances plenieres. Certaines presentations seront egalement publiees dans la revue de l'IMHE. Cette revue est largement diffusee par le biais des reseaux de distribution de l'OCDE.</s>
    <s>Informations generales</s>
    <s>La Conference Generale sera composee de seances plenieres organisees autour de discours d'introduction et de tables rondes, ainsi que de sessions paralleles et d'un forum de recherche.</s>
    <s>Les propositions seront examinees par le comite d'organisation de la Conference Generale.</s>
    <s>Les articles selectionnes seront presentes pendant les seances plenieres, les seances de groupe paralleles ou le forum de recherche.</s>
    <s>La Conference peut accueillir jusqu'a 500 participants. Les frais d'inscription s'elevent a 350 € par personne pour les membres de l'IMHE et 900 € pour les non-membres. Ces frais comprennent les dejeuners, les rafraichissements et tous les equipements lies a la Conference. **Les participants non-membres de l'IMHE qui seront selectionnes pour presentations beneficieront egalement du tarif IMHE membre, indique ci-dessus.</s>
    <s>Tout participant a la Conference devra s'inscrire.</s>
    <s>Pour soumettre une proposition</s>
    <s>Nous vous remercions de lire attentivement les instructions suivantes</s>
    <s>Un resume (150 a 250 mots) accompagne du formulaire de soumission (voir ci-dessous) complete en ligne doivent etre soumis pour examen par le comite organisateur avant le 1 decembre 2011.</s>
    <s>Les textes seront accompagnes d'une courte biographie et une photo recente.</s>
    <s>Les resumes et les articles doivent etre presentes en anglais ou en français.</s>
    <s>Le comite organisateur de la Conference Generale est responsable de la selection des documents et de leur attribution a une session du programme.</s>
    <s>Les auteurs recevront une notification d'acceptation de leurs resumes avant le 15 janvier 2012.</s>
    <s>Les articles complets doivent etre presentes au Secretariat de l'IMHE (imhe@oecd.org) avant le 31 mars 2012.</s>
    <s>Les articles complets ne doivent pas exceder 5 000 mots et doivent etre examines par un lecteur de langue maternelle, en anglais ou en français.</s>
    <s>Les auteurs des articles retenus pour les sessions plenieres disposeront de 10 minutes pour leur presentation. A l'issue de toutes les presentations, les participants seront invites a poser des questions et a ouvrir le debat.</s>
    <s>Les auteurs des articles retenus pour les sessions de groupes ou le forum de recherche disposeront de 15 minutes pour leur presentation. A l'issue de toutes les presentations, les participants seront invites a poser des questions et a ouvrir le debat.</s>
    <s>Les auteurs dont le resume a ete retenu par le comite d'organisation recevront de plus amples informations.</s>
    <s>Tous les articles selectionnes pour lesquels l'auteur aura accepte les conditions de l'OCDE « pour acceptation » seront pris en consideration pour etre publies dans la revue de l'IMHE, Politiques et gestion de l'enseignement superieur . Les auteurs dont les papiers seront choisis pour publication seront contactes par l'editeur du journal apres un processus d'examen par les pairs. Ceux qui n'ont pas ete contactes dans un delai de six mois a compter de la Conference Generale peuvent considerer que leurs articles ne seront pas publies.</s>
    <s>Formulaire de soumission</s>
    <s>Aussi disponible :</s>
    <s>Call for Papers (Anglais )</s>
    <s>Haut de la page</s>
    <s>Comment devenir membre !</s>
    <s>Cliquez ici !</s>
    <s>Toutes les activités de l'IMHE</s>
    <s>Découvrez les activités </s>
    <s>Découvrez les autres conférences IMHE</s>
    <s>Cliquez ici </s>
    <s>Suivez-nous sur</s>
  </text>
</page>
