<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.afc-cca.com/contenu.php%3Frub%3D%26srub%3D9</url>
  <title>Liste des manifestations et appels à communication - Accueil</title>
  <snippet>
    <s>Nous serions ravis à cette occasion d&#39;accueillir des contributions des membres de l&#39;AFC. Un nouvel appel à communications précisant les modalités d&#39;envoi </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>!Logo AFC</s>
    <s>Francophone de Comptabilité</s>
    <s>Espace Membres</s>
    <s>Devenir adhérent</s>
    <s>Codes oubliés ?</s>
    <s>Annuaire des adhérents</s>
    <s>Plus de critères</s>
    <s>Journée d'Actualités Cachan</s>
    <s>A propos de l'AFC</s>
    <s>Manifestations, appels à communication et recrutement</s>
    <s>Revue CCA</s>
    <s>AFC Informe</s>
    <s>Subventions, financements, prix et programmes</s>
    <s>Thèses en CCA (Comptabilité-Contrôle-Audit)</s>
    <s>Liens utiles</s>
    <s>Liste des manifestations et appels à communication</s>
    <s>Filtrer par Toutes les catégories 2011 2012 Manifestations de l'AFC Manifestations hors AFC</s>
    <s>Séminaire National - Les Journées du Management</s>
    <s>Vous trouverez via le lien ci-dessous le programme des &quot;Journées du Management&quot; qui se tiendront au CNAM les 17 et 18 octobre 2011.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>programme journées du management</s>
    <s>Workshop &quot;Ethical Finance &amp; Governance&quot;</s>
    <s>Vous trouverez ci-joint un appel à communication pour le Workshop &quot;Ethical Finance &amp; Governance&quot; qui se tiendra le 16 décembre 2011 à Paris. La date limite de soumission est fixée au 2 novembre 2011.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>appel à communication</s>
    <s>1ere Journée Financement des PME-TPE - 23 mars 2012</s>
    <s>Le laboratoire de l'Institut du Développement et de la Prospective à l'IAE de Valenciennes organise le 3 mars 2012 une journée de recherche sur le financement des PME. La date limite de soumission est fixée au 8 janvier 2012. Vous trouverez un appel à communication via le lien suivant.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Journée de recherche Financement des PME</s>
    <s>The third Accounting History International Emerging Scholars’ Colloquium</s>
    <s>Vous trouverez ci-joint l'annonce du &quot;third Accounting History International Emerging Scholars’ Colloquium&quot; qui se tiendra les 12 et 13 juillet 2012.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>The third Accounting History International Emerging Scholars’ Colloquium</s>
    <s>2012 Alternative Accounts Conference</s>
    <s>L'Ecole de Comptabilité de l'Université de Laval organise la 2012 Alternative Accounts Conference les 27 et 28 avril 2012. La date limite de soumission est fixée au 1 février 2012. Vous trouverez une information détaillée via le lien ci-dessous.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>2012 Alternative Accounts Conference</s>
    <s>Appel à communication - Langage et communication dans le Management International</s>
    <s>Le 6ème séminaire d’études du groupe GEM se tiendra du 28 au 30 mars 2012 à l'ESSEC Business School. Le thème est &quot;La question du langage et de la communication dans le management international : un défi pour les hommes et les organisations&quot;. La soumission des abstracts est à faire avant le 15 octobre 2011. Vous trouverez l'appel à communication via le lien ci-dessous.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>1er Congrès international en Sciences de Gestion du COMREFAS</s>
    <s>Manifestations de l'AFC</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Site internet</s>
    <s>Appel à communication</s>
    <s>Inscription au 1er congrès international en Sciences de Gestion du COMREFAS</s>
    <s>Vous trouverez ci-joint le bulletin d'inscription au congrès organisé les 9 et 10 mars 2012 à Abidjan.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Bulletin d'inscription</s>
    <s>Rappel - 17ème Journée d'Histoire de la Comptabilité et du Management</s>
    <s>J.BOUTANT, L. CAILLUET, R. CHEKKAR, S. EL OMARI et M. SABOLY, organisent les prochaines journées d'histoire de la comptabilité et du management à Toulouse les jeudi 22 et vendredi 23 mars 2012. Le thème proposé est &quot;images et représentations&quot;. La date limite des soumissions est fixée au 15 novembre 2011. Vous trouverez par le lien ci-dessous l'appel à communication.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>appel à communication</s>
    <s>2ème Etats Généraux de la Recherche Comptable</s>
    <s>L'ANC organise les 2èmes Etats Généraux de la Recherche Comptable le vendredi 16 décembre 2011 à la Maison de l'Amérique Latine, 217 Boulevard Saint Germain à Paris.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Annonce de l'ANC</s>
    <s>Rappel - Appel à soumission symposium &quot;Large shareholders, corporate governance and accounting&quot; (CJAR &amp; CEIBS, Shanghai, 29&amp;30/03/2012)</s>
    <s>Vous trouverez ci-joint l'appel à soumission pour le symposium sur le thème &quot;Large shareholders, corporate governance and accounting&quot; qui sera organisé par la CEIBS et la revue CJAR à Shanghai les 29 et 30 mars 2012. La date limite de soumission est fixée au 31 octobre 2011.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Symposium CEIBS &amp; CJAR</s>
    <s>Congrès des IAE 2012</s>
    <s>L'IAE de Poitiers organise les mercredi 13 et jeudi 14 juin 2012 le XXIème congrès du réseau des IAE sur la thématique &quot;Outils de gestion et organisations&quot;. Nous serions ravis à cette occasion d'accueillir des contributions des membres de l'AFC. Un nouvel appel à communications précisant les modalités d'envoi des propositions de communications sera initié à la rentrée. Bien cordialement, Amaury GRIMAND Professeur des Universités en sciences de gestion Directeur du CEREGE (EA 1722)</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>appel à communication</s>
    <s>66è Congrès de l’Ordre des Experts-Comptables, Marseille, 13-15 octobre 2011</s>
    <s>Veuillez trouver ci-joint une lettre d'invitation au prochain congrès de l'OEC ainsi que le bulletin d'inscription en lien ci-dessous.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Bulletin d'inscription</s>
    <s>Colloque Fiscalité, Droit et Gestion 2012</s>
    <s>Vous trouverez ci-joint de la part de Jean-Luc ROSSIGNOL, Université de Franche Comté, l’appel à communications pour le 4ème colloque Fiscalité, Droit et Gestion (FDG) 2012 qui aura lieu en juin à Marrakech. Il est organisé par l’IGR-IAE de l’Université de Rennes 1 en collaboration avec l’Université Cadi Ayyad.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>appel à communication FDG 2012</s>
    <s>Journée de Formation sur l'actualité comptable - CSOEC et INTEC</s>
    <s>La Commission de Droit Comptable et l'Intec organisent le 1er juillet 2011 de 8h45 à 18h une journée de formation sur l'actualité Comptable &quot;Objectif : Bilans 2011&quot;. La réservation est obligatoire et les droits d'inscription sont de 100 €. La journée se tiendra au CNAM, Paris. Vous trouvez ci-joint le formulaire à renseigner et à retourner pour s'inscrire à la Journée.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Formulaire d'inscription à la Journée</s>
    <s>8ème Journée de Formation en Méthodologie de la Recherche en CCA (09/09/2011, Paris)</s>
    <s>Manifestations de l'AFC</s>
    <s>L'AFC organise sa 8ème Journée de formation en Méthodologie de la Recherche en Comptabilité Contrôle Audit le 9 septembre 2011 à Cachan sur le thème: Comment préparer un papier pour une revue internationale.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>4ème Journée d'Etude en Contrôle de Gestion de Nantes</s>
    <s>Manifestations de l'AFC</s>
    <s>Le Laboratoire d’Economie et de Management - Nantes Atlantique (LEMNA) de l’Université de Nantes organise la 4ème Journée d’Etude en Contrôle de Gestion de Nantes à l’Institut d’Economie et de Management de Nantes – IAE (IEMN-IAE) le vendredi 3 février 2012. Le thème en sera : « Concepts et outils du contrôle de gestion : lectures croisées ». La journée d’étude est placée sous le parrainage de l’Association Francophone de Comptabilité (AFC).</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Appel à comm 4ème JECGN</s>
    <s>7ème journée de formation de l'AFC - Analyse de données textuelles</s>
    <s>Manifestations de l'AFC</s>
    <s>L'AFC propose une 7ème journée de formation à la méthodologie de la recherche sur le thème de &quot;Mener une Recherche par l'Analyse de Données Textuelles&quot;.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>7ème journée de formation AFC</s>
    <s>1ère journée d'études - Histoire Entreprise &amp; Gestion (17/06/2011)</s>
    <s>Manifestations de l'AFC</s>
    <s>vous trouverez ci-joint le programme de la 1ère journée d'études Histoire Entreprise &amp; Gestion sur le thème &quot;Comptabilité d'entreprises et Histoire XIXè-XXè siècles&quot; organisée le 17/06/2011 à l'université Paris 8.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Programme HEG</s>
    <s>6ème congrès du RIODD (16&amp;17/06/2011, Luxembourg)</s>
    <s>Manifestations de l'AFC</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Site web de la conférence:</s>
    <s>Doc. joint (format PDF)</s>
    <s>1er Congress on Social and Environmental Accounting Research (CSEAR) France (Paris, 14/06/2011)</s>
    <s>Manifestations de l'AFC</s>
    <s>Deuxième appel à communication</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Doc. joint (format PDF)</s>
    <s>10th International Conference on Governance (30-31/05/2011, Montréal)</s>
    <s>Manifestations de l'AFC</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Doc. joint (format PDF)</s>
    <s>2011 ACPC - CAAA Conference (26-29 mai 2011)</s>
    <s>Manifestations hors AFC</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Appel à communication</s>
    <s>Programme de formation FNEGE sur les &quot;serious games&quot; (12&amp;13/05/2011)</s>
    <s>Manifestations hors AFC</s>
    <s>vous trouverez ci-joint le programme et le bulletin d'inscription pour une formation sur les &quot;serious games&quot; organisée par la FNEGE les 12 et 13 mai 2011 à Paris.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>serious games</s>
    <s>International Accounting Conference sur le thème &quot;Accounting Renaissance&quot; (Venise, 4&amp;5/11/2011)</s>
    <s>Manifestations hors AFC</s>
    <s>Vous trouverez ci-joint l'appel à communication pour la conférence internationale sur le thème &quot;Accounting Renaissance&quot; qui aura lieu à Venise les 4 et 5 novembre 2011.</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Accounting Renaissance</s>
    <s>Congrès de l'AFC 2011 (Montpellier, 9-11/05/2011)</s>
    <s>Manifestations de l'AFC</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>3ème congrès CSEAR en Amérique du Nord (Montréal, 3-5/05/2011)</s>
    <s>Manifestations hors AFC</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Doc. joint (format PDF)</s>
    <s>16èmes Journées d'Histoire de la Comptabilité et du Management (23-25/03/2011, Nantes)</s>
    <s>Manifestations de l'AFC</s>
    <s>En savoir plus</s>
    <s>Site principal du congrès et bulletin d'inscription</s>
    <s>Doc. joint (format PDF)</s>
    <s>33ème Congrès de l'AFC à Grenoble du 21 au 23 mai 2012</s>
    <s>(Grenoble, 21/05/2012)</s>
    <s>Premier congrès international en sciences de gestion COMREFAS (Abidjan)</s>
    <s>(Congrès COMREFAS, 09/03/2012)</s>
    <s>2ème Etats Généraux de la recherche comptable - ANC</s>
    <s>(Paris, 16/12/2011)</s>
    <s>Journée d'actualités AFC 2011</s>
    <s>(ENS Cachan, 29/09/2011)</s>
    <s>Voir toutes les actualités</s>
    <s>Mentions légales</s>
    <s>Espace Administrateur</s>
  </text>
</page>
