<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.eecera2011.org/index.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D5%26Itemid%3D7%26lang%3Dfr</url>
  <title>appel à communication</title>
  <snippet>
    <s>Appel à communication. Les participants à la conférence sont invités à nous adresser leurs propositions de communications sur le thème et les éléments </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>21ème EECERA Conférence Annuelle Suisse</s>
    <s>Genève - Lausanne 14 au 17 septembre 2011</s>
    <s>Éducation dès la naissance :</s>
    <s>recherche, pratiques et politiques éducatives</s>
    <s>!EECERA !famale</s>
    <s>ACCUEILFAQ CONTACT</s>
    <s>&gt; THÈMES &amp; SOUS-THÈMES</s>
    <s>&gt; CONFÉRENCIERS</s>
    <s>&gt; APPEL À COMMUNICATION</s>
    <s>&gt; Notes pour les animateurs</s>
    <s>&gt; Notes pour présentateurs</s>
    <s>&gt; COMITÉS</s>
    <s>&gt; VISITEURS</s>
    <s>&gt; PARTENAIRES et SPONSORS</s>
    <s>&gt; OBJECTIFS DE EECERA</s>
    <s>&gt; CONCOURS</s>
    <s>&gt; CONDITIONS GÉNÉRALES</s>
    <s>&gt; INSCRIPTION</s>
    <s>Appel à communication</s>
    <s>Les participants à la conférence sont invités à nous adresser leurs propositions de communications sur le thème et les éléments constitutifs de la conférence avant le 18 mars 2011.</s>
    <s>Types de communications possibles:</s>
    <s>- Présentation d'une communication orale individuelle : 30 minutes, discussion comprise. Les communications individuelles seront groupées par thèmes au sein de symposiums plus larges.</s>
    <s>- Symposium auto-organisé: des groupes peuvent proposer l'organisation de trois communications et d'un animateur en une session complète de 90 minutes. Dans ce cas de figure, prévoir un résumé pour chaque présentation incluant le thème du symposium et les intervenants.</s>
    <s>- Présentation de poster: une sélection d'affiches sélectionnées seront exposées, et des sessions seront organisées pour permettre une interaction entre les présentateurs et les participants à la conférence.</s>
    <s>- Forum: discussion centrée sur un thème principal ou secondaire de la conférence.</s>
    <s>Envoi des propositions et des résumés sur la plateforme EECERA conference service</s>
    <s>Merci de suivre les instructions données sur le site.</s>
    <s>Copyright (C)EECERA2011. Tous droits réservés.</s>
  </text>
</page>
