<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.aplv-languesmodernes.org/spip.php%3Farticle3980</url>
  <title>Appels à contributions : Conférence internationale sur les Mobilités ...</title>
  <snippet>
    <s>25 juil. 2011 Conférence bilingue (français/anglais) présentée par la Faculté des Langues modernes et de la Communication, Universiti Putra Malaysia, </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Plan du site</s>
    <s>Adhérer / s'abonner</s>
    <s>Lettre d'information</s>
    <s>Espace Abonnés</s>
    <s>Rechercher :</s>
    <s>Rechercher dans le site</s>
    <s>!fontsizeup !fontsizedown</s>
    <s>Accueil du site &gt; Tout sur les langues &gt; Colloques, séminaires, journées, conférences, &gt; Appels à communications</s>
    <s>Appels à contributions : Conférence internationale sur les Mobilités et Migrations académiques - Soumission des résumés : 1er nov. 2011</s>
    <s>lundi 25 juillet 2011</s>
    <s>Cette conférence internationale de deux jours met l'accent sur les Mobilités et Migrations Académiques (MMA). Elle fait suite à deux conférences précédentes qui se sont tenues en Finlande (Turku, 2006) et en Estonie (Tallinn, 2009). Renommée ICAMM3 pour l'occasion, cette conférence se tiendra aux environs de Kuala Lumpur, la capitale de la Malaisie. Ce premier déplacement de la conférence hors d'Europe est important car il marque une volonté d'inclure l'Asie et les autres continents dans la recherche sur ces phénomènes.</s>
    <s>L'enseignement supérieur malaisien n'est d'ailleurs pas étranger à la mobilité. Des stratégies d'internationalisation tant comme pays d'accueil que comme pays pourvoyeur ont été définies depuis un certain temps déjà. Dans un chapitre publié en 2008, Anthony Welch, spécialiste des pratiques et politiques éducatives à l'international nous met en garde contre l'idée que les mobilités académiques ne concerneraient que « l'Occident ». La conférence qui se tiendra en Malaisie sera l'occasion de prendre note des nombreuses actions en relation avec l'internationalisation dans d'autres pays du monde. La tradition de cette conférence veut que les intervenants aient la possibilité de présenter leurs travaux en français ou en anglais. Inutile de dire que cela est un atout renforçant l'originalité de cet événement et la richesse des échanges.</s>
    <s>Des Mobilités académiques aux Mobilités et Migrations académiques ?</s>
    <s>La mobilité académique est souvent présentée comme « systématique, dense, multiple et transnationale » (Kim, 2010). Il est assez généralement admis qu'elle concerne la plupart des pays et des régions du monde. Les MMA font maintenant partie intégrante des « interdépendances complexes entre les diverses mobilités et leurs conséquences sociales » qui marquent notre période (Urry, 2010) et elles contribuent à transformer le « social en tant que société » en « social en tant que mobilité » (ibid.).</s>
    <s>Les chiffres semblent parler d'eux-mêmes pour décrire le « succès » et la « généralisation » des mobilités académiques actuelles : selon les dernières statistiques de l'UNESCO, le nombre d'étudiants internationaux a augmenté de plus de 75% entre 2000 et 2009, et il devrait atteindre 3,7 millions en 2015 (Bhandari &amp; Blumenthal, 2011). De nouveaux marchés émergent aussi. La Chine par exemple désire attirer 500.000 étudiants internationaux dans un proche futur alors que selon BBC News (mars 2011) « l'ensemble de la population étudiante étrangère en Chine aurait jadis pu voyager dans un minibus. Au début des années 50, elle ne consistait qu'en 20 étudiants d'Europe de l'Est ». En 2010, la Malaisie elle-même enregistrait plus de 87.000 étudiants internationaux dont plus d'un tiers étaient originaires de trois pays seulement : l'Iran (12.000), la Chine et l'Indonésie (10.000 chacun). Au même moment, quelque 80.000 Malaisiens suivaient des études dans des institutions du monde entier, essentiellement en Australie (20.000), au Royaume-Uni et en Irlande (14.000) et aux Etats-Unis (6.000). L'Egypte (8.500), l'Indonésie (5.500) et Taiwan (5.100) ne sont pas en reste.</s>
    <s>Même si l'augmentation des recherches sur les mobilités académiques laissent à penser qu'un nouveau domaine de recherches a vu le jour au cours des dix dernières années (Byram &amp; Dervin (eds.), 2008 ; Dervin (ed.), 2011), de nombreuses questions restent en suspens quant à l'essence même des mobilités académiques.</s>
    <s>Pour commencer, il faut noter que de nombreux étudiants et enseignants en situation de mobilité académique n'ont jamais étudié ou travaillé dans d'autres pays et/ou n'ont en fait jamais étudié ou travaillé dans leur pays d'origine. Les Migrations académiques (à long terme, voire définitives) sont à distinguer des Mobilités académiques (à court terme) et deviennent un compagnon de recherche – qui peut par exemple devenir un point de comparaison. Les organisateurs de la conférence ont intégré cette dimension en ajoutant le terme de Migrations aux Mobilités académiques. Les intervenants sont invités à le prendre en compte.</s>
    <s>Un autre aspect important nécessitant un éclaircissement est la séparation faite entre mobilités académiques inter-nationales et intra-nationales. Dans une période de gloCalité où le local ne peut échapper à l'emprise du global et vice-versa, la distinction est-elle toujours « valable » ? Pour Urry (2010) : « Toutes deux sont reliées par une relation dynamique, puisque d'immenses courants de ressources s'avancent et refluent entre le global et le local. Ni le global, ni le local ne peuvent exister l'un sans l'autre ». Les organiseurs de la conférence suggèrent donc de prendre en compte les impacts glocaux des MMA et leurs implications.</s>
    <s>ICAMM3 réunira des chercheurs et des praticiens internationaux venant de profils et d'institutions diverses afin de discuter des mobilités et migrations académiques. Les thèmes de cette conférence sont, entre autres :</s>
    <s>!- l’enseignement et l’apprentissage des langues</s>
    <s>!- les aspects éducatifs</s>
    <s>!- les perspectives diachroniques des MMA</s>
    <s>!- les mythes des MMA</s>
    <s>!- les formes de MMA</s>
    <s>o court terme /long terme /mobilités multiples („multimovers‟)</s>
    <s>o mobilités académiques virtuelles</s>
    <s>o mobilités académiques „locales‟ (par ex. : Paris-Sorbonne University Abu Dhabi, Middlesex University-Dubai Campus, Monash University Malaysia, The University of Nottingham-Malaysia Campus ou Curtin University Sarawak) o Mobilité des objets, images, de l'information et détritus (&quot;wastes&quot;, Urry, 2010) dans les réseaux et flux académiques globaux.</s>
    <s>!- les catégories d’individus mobiles</s>
    <s>o La question du genre</s>
    <s>o Minorités</s>
    <s>o Migrants académiques (il/légaux)</s>
    <s>o Enseignants/ Étudiants de retour</s>
    <s>!- Impact à long terme / conséquences des MMA o Employabilité o Politiques linguistiques o Dimension &quot;interculturelle&quot; o Identité o Impact „local‟ o Impact social</s>
    <s>!- Stratégies officielles vs. réalité</s>
    <s>!- Socialisation (long terme/ court terme)</s>
    <s>o Familles, relations intimes</s>
    <s>o „Amitiés‟</s>
    <s>o Appartenance communautaire</s>
    <s>o Réunions</s>
    <s>!- Méthodes de recherche : comment étudier les MMA ? …</s>
    <s>Voir le document jpoint pour les détails des soumisssions et de la conférence.</s>
    <s>Appel à contributions ICAMM 3</s>
    <s>Les structures nationales</s>
    <s>Vie de l’association</s>
    <s>L’APLV en régions</s>
    <s>En direct de la présidence</s>
    <s>Informations générales</s>
    <s>L’APLV sur le terrain !</s>
    <s>Adhérer à l’APLV et s’abonner aux Langues Modernes</s>
    <s>Liens associatifs</s>
    <s>Associations membres de l’APLV</s>
    <s>Associations dont l’APLV est membre</s>
    <s>Observatoire Européen du Plurilinguisme</s>
    <s>Autres associations/organismes</s>
    <s>Le CELV</s>
    <s>Le CIEP</s>
    <s>Les publications</s>
    <s>Publier pour l’APLV</s>
    <s>Équipe éditoriale du site</s>
    <s>Les Langues Modernes</s>
    <s>S’abonner aux Langues Modernes et adhérer à l’APLV</s>
    <s>Commande d’un numéro à l’unité</s>
    <s>L’équipe éditoriale</s>
    <s>Le dessinateur</s>
    <s>Appels à contributions</s>
    <s>Articles des Langues Modernes</s>
    <s>Les Dossiers des Langues Modernes</s>
    <s>Les Langues Modernes n° 4/2010 : « Enseigner une langue régionale ( )</s>
    <s>Comptes rendus de lecture</s>
    <s>« C’était dans les Langues Modernes »</s>
    <s>Republication d’articles des Langues Modernes</s>
    <s>Matière à discussion</s>
    <s>Les prochains dossiers</s>
    <s>Sommaires des anciens numéros</s>
    <s>100 ans de publication</s>
    <s>Le Polyglotte</s>
    <s>Tout sur les langues</s>
    <s>Auberge espagnole</s>
    <s>Culture Langues</s>
    <s>Didactique interlangue</s>
    <s>Perspective actionnelle</s>
    <s>Pédagogie du projet</s>
    <s>Pédagogie Freinet</s>
    <s>Les Portfolios</s>
    <s>Le Portfolio Européen des Langues</s>
    <s>Evaluation - Autres</s>
    <s>Pédagogie différenciée</s>
    <s>Méthodologie(s) et didactique(s)</s>
    <s>Entraînement aux activités langagières</s>
    <s>D’une langue à l’autre</s>
    <s>Allemand - Institutions et Organismes</s>
    <s>Allemand - Études</s>
    <s>Allemand - Culture</s>
    <s>Allemand - Oral</s>
    <s>Allemand - Échanges</s>
    <s>Allemand - Actualité</s>
    <s>Allemand - Ressources</s>
    <s>Allemand - Revues, Lettres d’information</s>
    <s>Anglais - Ressources</s>
    <s>Anglais - Éphéméride</s>
    <s>Anglais - Concours</s>
    <s>Liens utiles</s>
    <s>Évènements culturels</s>
    <s>FLE /FLS</s>
    <s>Evénements culturels</s>
    <s>Français précoce</s>
    <s>Outils pour la classe</s>
    <s>Dossiers pédagogiques</s>
    <s>Ressources en ligne</s>
    <s>Langues de France</s>
    <s>Toutes les langues de France</s>
    <s>Colloques, séminaires, journées, conférences, </s>
    <s>Appels à communications</s>
    <s>Actes et rapports</s>
    <s>Formation des enseignants</s>
    <s>Informations institutionnelles</s>
    <s>Programmes et instructions au B.O.</s>
    <s>Rapports officiels</s>
    <s>Le plan de rénovation des langues</s>
    <s>Informations diverses</s>
    <s>Langues à l’école</s>
    <s>Petites annonces</s>
    <s>Nouvelles parutions</s>
    <s>Échanger et partager</s>
    <s>Politiques linguistiques</s>
    <s>Sections européennes</s>
    <s>Sections internationales</s>
    <s>Vie des langues</s>
    <s>Voyages et échanges</s>
    <s>Les Langues Modernes</s>
    <s>Le nouveau numéro</s>
    <s>La formation des enseignants du premier degré</s>
    <s>voir le sommaire</s>
    <s>Appels à contributions</s>
    <s>• L’évaluation avec le CECRL</s>
    <s>• Quelle formation pour les enseignants de langue du secondaire ?</s>
    <s>• L’autonomie en langues : processus et dispositifs d’apprentissage</s>
    <s>Derniere mise a jour</s>
    <s>mercredi 12 octobre 2011</s>
    <s>2210 Articles</s>
    <s>Articles de la rubrique</s>
    <s>Appel à communication (en anglais - date limite de soumission des propositions : 31 octobre 2010) : « Enrich, Consolidate, Aspire » - Darwin - 6-9 juillet 2011</s>
    <s>Appel à communication pour le 10e colloque international de l'AFDECE : « Professionnalisation et e-learning » - date limite d'envoi des propositions : 1er juin 2011</s>
    <s>Appel à contribution ( Date limite : 1er mars 2011) : « Humour et enseignement » IXe colloque international corhum</s>
    <s>Appel à communications pour le colloque du CELFA « L'environnement francophone en milieu plurilingue » (du 20 au 22 octobre 2011 à Bordeaux - Pessac) - date limite d'envoi des propositions : 14 mars 2011</s>
    <s>Colloque international CIRHiLL : « Esprit des mots et mots d'esprit : création, interprétation et traduction des formes laconiques non figées ou défigées » - 17 et 18 novembre 2011 - UCO Angers</s>
    <s>Appel à contributions (date limite : 15 juillet 2011) : « Pistes Internet sur tv5monde.com », pour un numéro spécial de la revue « Dialogues et cultures » coordonné par Geneviève Briet et Evelyne Pâquier</s>
    <s>Appel à communications - Colloque international et transdisciplinaire : « Échange(s) : concepts, enjeux et dynamiques » - Sorbonne Nouvelle Paris 3 - 18-19 novembre 2011 - date limite de remise des propositions : 30 avril 2011</s>
    <s>Rappel : Appel à communication - 24e colloque international de l'ADMEE-Europe : « L'évaluation des compétences en milieu scolaire et en milieu professionnel » - date limite des propositions de communication : 15 juillet 2011</s>
    <s>Appel à contributions : « Des langues aux langues-cultures : nouveaux enjeux, nouvelles pratiques » - date limite d'envoi des propositions : 31 mars 2011</s>
    <s>Appel à Communication RJCP 2011 (Date limite de soumission : 16 janvier 2011) pour les 9es Rencontres des Jeunes Chercheurs en Parole (Grenoble, 25 – 27 mai 2011)</s>
    <s>Pages 1 | | | |</s>
    <s>L’APLV sera présente au salon Éducatec-Éducatice</s>
    <s>23, 24 et 25 novembre 2011</s>
    <s>ESL – Séjours linguistiques : envolez-vous pour de fabuleuses destinations en choisissant parmi nos programmes de langues sur-mesure.</s>
    <s>SILC - 45 ans d'expérience dans l'organisation de séjours à l'étranger</s>
    <s>EF Séjour linguistique : Partenaire de l’université Cambridge pour un enseignement encore plus efficace.</s>
    <s>(C) 2011 Le site de l'Association des Professeurs de Langues Vivantes | Équipe éditoriale et contacts | À propos de ce site | Informations légales</s>
    <s>Plan du site | SPIP 2.1.10 | Sarka-SPIP 3.0.7 | Collectif Sarka-SPIP | Espace Abonnés | Accès rédacteurs</s>
  </text>
</page>
