<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://personae.jimdo.com/2-appels-%25C3%25A0-contribution/</url>
  <title>2. Appels à contribution - CORNUCOPIA</title>
  <snippet>
    <s>Colloque à Saskatoon (Canada) : Fascination des Images. - Appel à contribution de la revue de traduction et philologie : Estudios Franco-Alemanes. - Colloque </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Page d'accueil</s>
    <s>Sources &amp; liens amis</s>
    <s>A. LE VERGER : revue en ligne</s>
    <s>B. CHOREA : séminaire pluridisciplinaire</s>
    <s>1. Chorea 2011-2012</s>
    <s>C. MARGINALIA : compte-rendus</s>
    <s>D. LA LIBRAIRIE : textes numérisés</s>
    <s>E. ÉCHO : enregistrements seiziémistes</s>
    <s>F. MERCURII TALARIA : annonces</s>
    <s>1. Colloques, journées d'étude &amp; conférences seiziémistes</s>
    <s>2. Appels à contribution</s>
    <s>avril 2011</s>
    <s>mai 2011</s>
    <s>juin 2011</s>
    <s>juillet 2011</s>
    <s>août 2011</s>
    <s>septembre 2011</s>
    <s>octobre 2011</s>
    <s>novembre 2011</s>
    <s>décembre 2011</s>
    <s>janvier 2012</s>
    <s>février 2012</s>
    <s>Mars 2012</s>
    <s>Avril 2012</s>
    <s>mai 2012</s>
    <s>[s.d. Projets éditoriaux]</s>
    <s>[s.d. Défaite]</s>
    <s>[s.d. Riha Journal]</s>
    <s>3. Vient de paraître</s>
    <s>4. Arts &amp; spectacles cornucopiens</s>
    <s>5. Bourses, prix et postes</s>
    <s>G. LE COLLÈGE DE COQUERET : le XVIe siècle aux programmes</s>
    <s>H. DIACHRONIES : résonances hors de la Renaissance</s>
    <s>I. THEMA : sommaires thématiques</s>
    <s>Livre d'or</s>
    <s>Mentions légales</s>
    <s>Pages to the People</s>
    <s>moteur de recherche :</s>
    <s>CONDITIONS D'UTILISATION &amp; DE DIFFUSION DES RESSOURCES MISES EN LIGNE PAR CORNUCOPIA</s>
    <s>Les publications du site Cornucopia sont limitées à un usage non commercial. En cas de citation, même brève, le nom de l'auteur, lorsqu'il est précisé, ainsi que la référence de la page du site citée doivent être mentionnés.</s>
    <s>Ce(tte) oeuvre de http://personae.jimdo.com est mise à disposition selon les termes de la licence Creative Commons Paternité - Pas d'Utilisation Commerciale - Partage à l'Identique 2.0 France.</s>
    <s>Horace, Ode I, XVII (traduction Leconte de Lisle)</s>
    <s> Ici l'Abondance te versera pleinement, de sa corne bienveillante, les richesses de la campagne. Ici, dans le réduit de la vallée, tu éviteras l'ardeur de la Canicule, et tu diras sur la lyre Téienne, ce qu'ont souffert, pour un seul, Pénélopé et l'éclatante Circé. Ici tu boiras, à l'ombre, des coupes d'un innocent vin Lesbien ; le Séméléien Thyoneus ne combattra point Mars ; et tu ne craindras point la colère du jaloux Cyrus, qui, malgré ta faiblesse, porte sur toi ses mains injurieuses, arrache la couronne qui presse tes cheveux et déchire ta robe innocente.</s>
    <s>Nota bene : Cliquer sur les illustrations permet soit d'en retrouver la source soit d'en voir un agrandissement.</s>
    <s>Appels à contribution</s>
    <s>Hans HOLBEIN le Jeune, « Musiciens sur un balcon », (vers 1527), British Museum, London (source : Web Gallery of Arts)</s>
    <s>Au menu de la corne</s>
    <s>  CLIQUEZ SUR LE TITRE DE LA MANIFESTATION</s>
    <s>POUR PLUS D'INFORMATIONS</s>
    <s>Sont indiquées les dates limites pour soumettre une proposition.</s>
    <s>s.d. - Appel reçu le 14 avril 2011</s>
    <s>- Ouvrage collectif (SFDES) : La défaite à la Renaissance .</s>
    <s>s.d. - Appel reçu le 20 mai 2011</s>
    <s>- Création d'une nouvelle collection aux éditions Garnier (dir. J.-C. Mühlethaler) : Lyrisme de la fin du Moyen Age (XIVe - début XVIe siècle) . </s>
    <s>s.d. - Appel reçu le 1er juin 2011</s>
    <s>- Appel à projets éditoriaux (STFM) : Réédition de textes français des cinq derniers siècles et édition de textes inédits .</s>
    <s>s.d. - Appel reçu le 12 juillet 2011</s>
    <s>- Appel à publication du Riha Journal (Journal of the International Association of Research Institutes in the History of the Art).</s>
    <s>s.d. - Appel reçu le 27 septembre 2011</s>
    <s>- Appel à publication pour un ouvrage en anglais : Giorgio Vasari and the Birth of the Museum . appel associé au colloque de Florence, 14-15 octobre 2011 : voir au bas de l'annonce.</s>
    <s>10 octobre 2011</s>
    <s>- Colloque à Saskatoon (Canada) : Fascination des Images.</s>
    <s>-  Appel à contribution de la revue de traduction et philologie : Estudios Franco-Alemanes.</s>
    <s>- Colloque à l'Université d'Ottawa (Canada) : Histoire, Représentation, Mémoire .</s>
    <s>14 octobre 2011</s>
    <s>- Colloque à l'Université de Guelph (Ontario) : Le Potin, bien plus que des racontars.</s>
    <s>15 octobre 2011</s>
    <s>- Colloque aux Pays-Bas : La pensée sérielle, du Moyen Âge aux Lumières .</s>
    <s>- Colloque à Oxford : La Métamorphose .</s>
    <s>- Séminaire à Knoxville (Tennessee) : The Seventh Marco Manuscript Workshop .</s>
    <s>16 octobre 2011</s>
    <s>- Colloque à Tempe (Arizona) : Erotica and the Erotic in the Middle Ages and Renaissance .</s>
    <s>- Appel à contribution : revue FORMA.</s>
    <s>22 octobre 2011</s>
    <s>- Revue de littérature générale et comparée TRANS- : Marges et déviances.</s>
    <s>24 octobre 2011</s>
    <s>- Revue Le Verger : La libéralité au XVIe siècle .</s>
    <s>1er novembre 2011</s>
    <s>- Colloque au Havre : Conscience, littérature et images du pauvre et de la pauvreté en Europe du XVIe au XVIIIe siècle . </s>
    <s>- Colloque à Columbia University : The Long Reach of Antiquity .</s>
    <s>- Colloque à Metz : Forme artistique et qualité de réception .</s>
    <s>- Colloque à Paris :  Bronzes français : histoire, matières et techniques  de la sculpture sur bronze en France (XVIe - XVIIIe siècle).  (en anglais).</s>
    <s>- Colloque à Dublin : Images of the Garden: the French Garden as Cultural Palimpsest .</s>
    <s>2 novembre 2011 </s>
    <s>- Festival à Fontainebleau : Le Festival de l'histoire de l'art ; voyages .</s>
    <s>10 novembre 2011</s>
    <s>- Projet d'ouvrage, Université de Rouen : La table des matières. Son histoire, ses règles, ses fonctions, son esthétique .</s>
    <s>11 novembre 2011</s>
    <s>- Colloque international à Paris : Tapisserie et Récit. De l'Apocalypse d'Angers à Alechinsky .</s>
    <s>15 novembre 2011</s>
    <s>- Colloque à Strasbourg : Le déja-vu et l'authenticité dans les cultures anglophones : contacts, frictions, heurts .</s>
    <s>- Colloque de jeunes chercheurs à Yale University (Etats-Unis) :  L'éthique et la littérature.</s>
    <s>16 novembre 2011</s>
    <s>- Séminaire à l'INHA (Paris) : « Des pensées sans contenu sont vides, des intuitions sans concepts, aveugles » (Kant), Interroger le langage de l’histoire de l’art .</s>
    <s>20 novembre 2011</s>
    <s>- Colloque à Paris : Critiques croisées : lieux, modalités et figures de la confrontation franco-italienne .</s>
    <s>- Colloque international à Nice : Les horreurs du Sud : Autres regards sur le monde méditerranéen en Europe du Nord et en Amérique, 1453-1939 .</s>
    <s>29 novembre 2011</s>
    <s>- Colloque à Toronto : Netherlandish culture of the sixteenth century .</s>
    <s>30 novembre 2011</s>
    <s>- Appel à contributions pour le n°6 des Cahiers Shakespeare en devenir (Les Cahiers en ligne de La Licorne ) : Filiations et affiliations .</s>
    <s>- Colloque à Cologne : African Geo/Graphies: The Literary Production of (Other) Spaces.</s>
    <s>- Colloque à Blois : Festins de la Renaissance .</s>
    <s>1er décembre 2011</s>
    <s>- Colloque international à La Rochelle : La Piraterie au fil de l’Histoire : un défi pour l’État .</s>
    <s>- Colloque à Reims : Corps héroïque, corps de chair dans les récits de vie de la première modernité .</s>
    <s>5 décembre 2011</s>
    <s>- Atelier international à Groningen (Pays-Bas) :  Discovering the Riches of the World. Religious reading, Reform and Counter-Reform in Early Modern Europe.</s>
    <s>10 décembre 2011</s>
    <s>- Session du congrès annuel de la Fédération Canadienne des Sciences Humaines et des Humanités organisé par la Société Canadienne pour les Etudes sur la Renaissance : Réseaux et amitiés de femmes sous l'Ancien Régime .</s>
    <s>15 décembre 2011</s>
    <s>- colloque international à Nancy : Du Texte au Livre, des Textes aux Livres .</s>
    <s>- colloque à New Orleans (Louisiane) : Exploring the Renaissance 2012 .</s>
    <s>- Revue Inter-Lignes n°8 : Nationalisme et arts .</s>
    <s>- Colloque à Sheffield : Markets, Law, and Ethics .</s>
    <s>- Colloque à Haifa (Israël) : Cultural exchanges in the Late Byzantine World .</s>
    <s>31 décembre 2011</s>
    <s>- Colloque à Boulogne sur Mer : L'Orient et l'Europe . </s>
    <s>- Colloque à Mantua (Italie) : Virgile et la culture de la Renaissance .</s>
    <s>- Colloque à Cambridge : Culture of conflict resolution in early modern Europe .</s>
    <s>1er janvier 2012</s>
    <s>- Colloque à Lyon : Le commerce du luxe – Le luxe du commerce. Production, exposition et circulation des objets précieux du Moyen Âge à nos jours.</s>
    <s>9 janvier 2012</s>
    <s>- Comité français d’histoire de l’art : Prix Nicole .</s>
    <s>15 janvier 2012</s>
    <s>- cycle de journées d'étude à Nantes :  Défense et colonies dans le monde Atlantique, XVe-XXe siècle.</s>
    <s>- Colloque à Paris 8 (Saint-Denis, 93) : Le secret .</s>
    <s>16 janvier 2012</s>
    <s>- 33rd Annual Medieval and Renaissance Forum, Plymouth State University : Prophecy, Divination, Apocalypse .</s>
    <s>30 janvier 2012</s>
    <s>- Colloque à Clermont-Ferrand : Présence de Lucain .</s>
    <s>31 janvier 2012</s>
    <s>- &quot;Arborescences&quot;, Revue d'études françaises, Université de Toronto : Lire le texte et son espace : outils, méthodes, études .</s>
    <s>1er février 2012</s>
    <s>- Comitatus (a journal of medieval and renaissance studies) n. 43 : sujet libre .</s>
    <s>- Colloque à Salamanque : Théorie et pratique musicales en Espagne au XVIe siècle .</s>
    <s>15 mars 2012</s>
    <s>- Journal of the Northern Renaissance Issue 4 : The Legacy of the Will .</s>
    <s>15 mai 2012</s>
    <s>- Revue d'études de traduction et de traductologie Translationes : (Im)Pudeur dans la traduction.</s>
    <s>SI VOUS SOUHAITEZ NOUS COMMUNIQUER UNE ANNONCE,</s>
    <s>N'HÉSITEZ PAS À NOUS CONTACTER.</s>
    <s>congrès annuel de la Fédération Canadienne des Sciences Humaines et des Humanités</s>
    <s>Mentions légales | | Plan du site | !Recommander ce site</s>
    <s>CORNUCOPIA, site de recherche universitaire : quand la littérature du XVIe siècle entre en résonance avec d'autres arts, d'autres disciplines, d'autres époques.</s>
    <s>Connexion Déconnexion Jimdo | Modifier</s>
  </text>
</page>
