<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.kmafrica.com/appel.%25C3%25A0.communications.KmAfrica2009</url>
  <title>Appel à communications - Conférence KMAfrica 2009 - 04-07 Mai ...</title>
  <snippet>
    <s>6 nov. 2008 Appel à communications - Conférence KMAfrica 2009 - 04-07 Mai 2009, Dakar, Sénégal (en français). KMAfricaPosterConnect </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>About KMAfrica</s>
    <s>Guest Information</s>
    <s>KMAfrica 2009</s>
    <s>Contact Us</s>
    <s>Conference FAQ</s>
    <s>KMA2009 Dakar News</s>
    <s>KnowledgeHub overview</s>
    <s>Community Advertising</s>
    <s>Events Diary</s>
    <s>Create content</s>
    <s>Latest images</s>
    <s>My unread</s>
    <s>Recent posts</s>
    <s>Top Content</s>
    <s>News aggregator</s>
    <s>Latest Articles</s>
    <s>African storytelling in KM work - workshop notes 16th August, 2011</s>
    <s>Africa Adapt Climate Change Symposium-Official Programme - 9th-11th March 2011</s>
    <s>What is Bisphenol A?</s>
    <s>About transparency and corruption</s>
    <s>The William Kamkwannba story - &quot;The Boy Who Harnessed the Wind&quot;</s>
    <s>Support KMAfrica KnowledgeHub</s>
    <s>CapacityPlus.org -focused on the health workforce needed to achieve the MDGs</s>
    <s>Teaching Model: Nonviolent transformation of conflict</s>
    <s>Introduction to Knowledge Management (KM) of Enterprises &amp; TVET Institutions</s>
    <s>How to save energy and money while computing</s>
    <s>Who's new</s>
    <s>Bose akin</s>
    <s>Who's online</s>
    <s>There are currently 0 users and 57 guests online.</s>
    <s>User login</s>
    <s>Username: *</s>
    <s>Password: *</s>
    <s>Request new password</s>
    <s>Appel à communications - Conférence KMAfrica 2009 - 04-07 Mai 2009, Dakar, Sénégal (en français)</s>
    <s>THÉME DE LA CONFÉRENCE - “Le Savoir pour repositionner l’Afrique dans l’Économie Mondiale”</s>
    <s>Knowledge Management Africa (www.KMAfrica.com) vous invite à soumettre des communications pour sa Troisiéme Conférence Biennale KMA 2009 : “Les Connaissances pour repositionner l’Afrique dans l’Économie Mondiale”. Les communications qui se pencheront sur l’application des technologies pour contribuer au thème de la conférence sont fortement encouragées. Nous invitons les personnes suivantes à participer à la Conférence: chercheurs, praticiens, institutions privées et publiques ainsi que les organisations de la société civile cherchant à influencer la création de nouvelles communautés et réseaux de connaissances dont la portée va au-delà des frontières politiques et sociales dans le renouvellement de l’Afrique à participer.</s>
    <s>Nous encouragerons les communications dont la qualité est élevée et qui abordent tous les sujets liés aux “Connaissances pour epositionner l’Afrique dans l’Économie Mondiale”. Les communications qui étudient la manière dont l’application des outils et techniques de gestion des connaissances a influencé les défis du développement dans les institutions, dans es communautés, dans la société civile ou dans les entreprises seront particulièrement pertinentes pour la conférence. Nous chercherons à prendre connaissance des résultats de recherches interdisciplinaires, appliquées et théoriques qui reflètent les meilleures pratiques et leçons apprises d’importance pour l’Afrique.</s>
    <s>APPEL À RÉSUMÉS DE COMMUNICATION ET COMMUNICATIONS</s>
    <s>Knowledge Management Africa est une initiative qui vise à utiliser le savoir comme ressource essentielle pour le développement, l’amélioration de la gouvernance et la prestation de services en Afrique par l’établissement de plateformes KM, la création d’un accès aux réseaux actuels et la facilitation du partage et de l’utilisation des connaissances.</s>
    <s>Thèmes sous-jacents</s>
    <s>Sur la base du thème général de la conférence indiqué ci-dessus, les communications et présentations pour la conférence KMA 2009 portant sur les thèmes sous- jacents suivants sont invitées :</s>
    <s>Gestion des connaissances et défis économiques – Questions relatives aux services bancaires et à la finance, à l’agriculture et à l’agro-industrie, à l’intégration économique et à l’énergie, aux TIC, au tourisme et aux systèmes de transport.</s>
    <s>Gestion des connaissances et défis sociaux – Éducation, santé publique, sécurité alimentaire et eau, emploi, sexospécificités et jeunesse.</s>
    <s>Gestion des connaissances et Environnement - Changements climatiques, désertification, ensalement des sols, déchets urbains, pollution de l’air, de l’eau et sonore.</s>
    <s>Gestion des connaissances et gouvernance – Impact de la gestion des connaissances sur la prestation des services par les institutions du secteur public, en particulier dans le cadre de la création d’opportunités pour le dialogue local et autres moyens par lesquels le savoir a amélioré les conditions de vie des populations locales ainsi que le traitement des situations post-conflictuelles.</s>
    <s>Technologies émergentes et créneaux innovateurs - Technologies de Pointe comme les Biotechnologies, les Nanotechnologies, TIC, etc… de même que les opportunités en matière d’innovation, à l’instar des Incubateurs de Techno-Entreprises, Technopoles, Parcs Scientifiques et Technologies, Villes créatives, etc…</s>
    <s>Les thèmes sous-jacents ci-dessus formeront des “volets”*sur lesquels plusieurs séances seront organisées. Les communications traitant de questions concernant plusieurs domaines tels que la technologie, le développement institutionnel et l’amélioration des capacités, le développement des ressources humaines, l’emploi, l’infrastructure et les systèmes de savoir indigène seront comprises dans les thèmes sous-jacents concernés.</s>
    <s>Les communications se penchant sur les questions critiques pour l’Afrique telles que sécurité alimentaire, eau,santé, éducation, énergie et transport seront les bienvenues.</s>
    <s>Les communications présentées par des femmes et des jeunes recevront une attention toute particulière.</s>
    <s>Les articles et communications décrivant des expériences/meilleures pratiques/leçons apprises seront particulièrement favorisés.</s>
    <s>INFORMATIONS RELATIVES À LA SOUMISSION DE COMMUNICATIONS</s>
    <s>Les résumés soumis devront comporter de 100 à 500 mots, mots-clés inclus.</s>
    <s>Tous les résumés doivent parvenir au Secrétariat de la</s>
    <s>Conférence avant le 30 november 2008.</s>
    <s>Les résumés devront inclure les informations suivantes :</s>
    <s>Titre de la communication</s>
    <s>Nom(s) complet(s) du ou des auteur(s)</s>
    <s>Organisation d’affiliation</s>
    <s>Adresse postale complète, adresse électronique et numéro de téléphone du premier auteur</s>
    <s>Nombre de mots</s>
    <s>S’il vous plait, trouvez en piece jointe le resume de 270 mots.</s>
    <s>Volet de la Conférence pour lequel la communication devra iêtre considérée.</s>
    <s>NB: Toute correspondance relative aux soumissions de communications ne sera établie qu’avec un auteur désigné pour ce rôle. Sauf indication contraire, le premier auteur sera par défaut l’auteur avec qui le Secrétariat de la Conférence correspondra.</s>
    <s>Type de fichier requis pour les résumés : MS Word pour Windows</s>
    <s>Taille de la police de caractère : 12</s>
    <s>Police de caractère : Arial</s>
    <s>Communications complètes :</s>
    <s>Les communications ne seront soumises que sur acceptation des résumés.</s>
    <s>La communication ne devra pas dépasser 5 000 mots.</s>
    <s>Les communications complètes seront évaluées par des pairs. Les auteurs dont les résumés de communication ont été acceptés devront soumettre une version provisoire de leur communication pour évaluation avant la soumission de la version finale de la communication, qui devra se faire au plus tard le 28 Février 2009.</s>
    <s>Type de fichier requis pour les résumés : MS Word pour Windows</s>
    <s>Taille de la police de caractère : 12</s>
    <s>Police de caractère : Arial</s>
    <s>Soumissions :</s>
    <s>Envoyer vos résumés et communications en pièce jointe par e-mail à partir de la page Internet de KMA.</s>
    <s>Contact : Dulcee Musi</s>
    <s>Development Bank of Southern Africa</s>
    <s>1258 Lever Road, Headway Hill, Midrand, Afrique du Sud</s>
    <s>P O Box 1234, Halfway House, Midrand 1685</s>
    <s>E-mail : KMApapers@kmafrica.com</s>
    <s>CC : dulceem@dbsa.org</s>
    <s>Tél. : 27 11 313 3637 ou Téléfax : 27 11 206 3637</s>
    <s>Pour toute demande d’information, correspondance ou soumission.</s>
    <s>INFORMATIONS IMPORTANTES</s>
    <s>Le panel de sélection du comité de la conférence étudiera tous les résumés reçus avant la date finale de soumission. Les auteurs dont les résumés sont acceptés seront avisés, et devront préparer et soumettre leur communication intégrale avant la date finale de soumission indiquée ci-dessus. La version provisoire des communications sera évaluée par le groupe de référence des pairs. Des commentaires et suggestions seront envoyés aux auteurs, qui devront prendre ces derniers en considération avant de soumettre la version finale de leur communication avant la date finale de soumission indiquée ci-dessus. Chaque communication sera analysée en double aveugle par les membres du comité de confÈrence pour garantir</s>
    <s>Partenaires de la Conférence KMA</s>
    <s>que les normes requises sont respectées, que l’article correspond au sujet proposé dans le résumé, que la communication respecte la longueur préconisée, que la qualité de l’anglais, du français ou du portugais est appropriée et que l’article contient des références bibliographiques adéquates. Les communications acceptées seront publiées dans les Actes de la Conférence, à condition qu’au moins un des auteurs ait enregistré et présenté les travaux à la Conférence. Les Actes de la Conférence seront publiées sur CD, qui sera disponible pour tous les participants de la Conférence. Une sélection de communications sera publiée dans un livre</s>
    <s>Conférences Biennales de Knowledge Management Africa.</s>
    <s>Knowledge Management Africa (www.kmafrica.com) cherche à faciliter l’échange continu de connaissances par l’intermédiaire de structures créées par les participants. Les connaissances sont une ressource inestimable qui détient le potentiel d’une bonne gouvernance, du développement socioéconomique et la prestation de services en Afrique.</s>
    <s>L’objectif de KMA est d’établir des plateformes de gestion des connaissances, de créer un accès et d’augmenter les réseaux et forums actuels des connaissances et de faciliter le partage et l’utilisation des connaissances dans le continent africain.</s>
    <s>Les conférences biennales KMA rassemblent responsables de la formulation des politiques, institutions de développement, bailleurs de fonds, agences internationales, universitaires, professionnels de différents secteurs et organisations de la société civile pour la dissémination et l’échange des connaissances pour façonner le futur de l’Afrique.</s>
    <s>Conférence Inaugurale 2005 : “Le savoir pour traiter les défis de l’Afrique”</s>
    <s>La Conférence Inaugurale KMA 2005 - “Le Savoir pour traiter les défis de l’Afrique” - a eu lieu dans la ville de</s>
    <s>Johannesburg, en Afrique du Sud, du 28 février au 1er mars 2005. Cette conférence a tout d’abord été inspirée par l’appel opportun lancé par une génération de dirigeants africains convaincus et engagés dans un nouveau commencement pour l’Afrique. La conférence a été couronnée de succès, et a abouti à la publication des premiers Actes de la Conférence KMA, à l’institutionnalisation de KMA et au renforcement des relations entre et parmi les pays d’Afrique. L’un des résultats les plus important de cet événement a été de souligner l’urgente nécessité de créer des solutions de savoir endogène pour le programme de développement de l’Afrique.</s>
    <s>Seconde Conférence Biennale KMA 2007 : “Le Savoir pour Remobiliser l’Afrique”</s>
    <s>La Seconde Conférence Biennale KMA 2007 a été accueillie par le Ministère de la Planification et du Développement National du Kenya, en partenariat avec la Banque de Développement d’Afrique Australe (DBSA) et l’Université du Witwatersrand. La Conférence a été parrainée par d’autres agences et institutions. L’événement a eu lieu à Nairobi du 17 au 19 juillet 2007 et a approfondi le rôle de KMA comme médiateur dans le transfert durable de connaissances par l’intermédiaire des communautés des connaissances et l’infrastructure électronique.</s>
    <s>La Conférence s’est penchée sur l’étude de stratégies pratiques de mise en úuvre et l’examen de modèles et théories de travail qui font progresser la manière dont l’Afrique exploite son potentiel de connaissances. Cette Conférence a abouti à la signature de la DÈclaration de Nairobi, dont le but est d’institutionnaliser KMA sur le continent, et à la publication du Livre KMA 2007, qui comprend les Actes et résolutions de la Conférence.</s>
    <s>TroisiËme Conférence Biennale KMA 2009 : “Le Savoir pour Repositionner l’Afrique dans l’Economie Mondiale”</s>
    <s>Cette troisième conférence KMA prendra comme point de départ les bases lancées par les précédentes conférences mais identifiera également les fossés, surtout technologiques, dans le développement durable, qui préviennent un meilleur progrès en Afrique. C’est également dans ce contexte que la troisième Conférence KMA, qui aura lieu à Dakar en 2009, se penchera sur la manière dont le savoir peut Ítre utilisé pour repositionner l’Afrique dans l’économie mondiale, en particulier dans le domaine de l’impact de la technologie.</s>
    <s>Average: Select ratingCancel ratingPoorOkayGoodGreatAwesome</s>
    <s>No votes yet</s>
    <s>‹ Accommodation in DakarupCall for Papers - KMAfrica 2009 - 4-7 May, 2009, Dakar, Senegal (In English) ›</s>
    <s>Submitted by KMAadmin on 6 November 2008 - 11:55am. categories</s>
    <s>Knowledge Management Africa 2009</s>
    <s>Printer-friendly version</s>
    <s>Login to post comments</s>
    <s>927 reads</s>
    <s>Home » KMAfrica 2009 » Archives</s>
    <s>(c) KMAfrica.com 2005-2011 - KMAfrica KnowledgeHub | Home of Africa's Professional Knowledge Community | Support, design and development by www.storytelling.co.za</s>
  </text>
</page>
