<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://linuxfr.org/news/embedded-linux-conference-%25C3%25A0-grenoble-appel-%25C3%25A0-contributions</url>
  <title>Embedded Linux Conference à Grenoble - Appel à contributions ...</title>
  <snippet>
    <s>1 juin 2009 Embedded Linux Conference à Grenoble - Appel à contributions.</s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Aller au contenu Aller au menu</s>
    <s>Recherche :</s>
    <s>Se connecter</s>
    <s>Mot de passe</s>
    <s>Connexion automatique</s>
    <s>Pas de compte ? S'inscrire !</s>
    <s>Proposer un contenu</s>
    <s>Communauté Embedded Linux Conference à Grenoble - Appel à contributions</s>
    <s>Posté par Michael Opdenacker (page perso) le 01/06/09 à 01:55. Modéré par tuiu pol.</s>
    <s>Connaissez l'Embedded Linux Conference? Il s'agit de la conférence la plus importante pour la communauté de Linux embarqué. Elle a lieu deux fois par an, en Californie au printemps, et en Europe en automne. Elle attire des contributeurs parmi les plus connus dans la communauté du noyau Linux et de l'embarqué. Cette année, nous avons la chance d'accueillir cette conférence en France, à Grenoble les 15 et 16 octobre prochains.</s>
    <s>Si vous travaillez déjà sur Linux embarqué, ne manquez pas cette occasion de partager votre expérience et de la confronter à celle d'autres membres de la communauté. Vous avez jusqu'au 15 juin pour proposer une présentation, ou une session informelle (BOF). Les démos seront aussi les bienvenues. Venez nombreux en tout cas. Après les RMLL en juillet, ce sera aussi une excellente occasion pour rassembler développeurs et utilisateurs de Linux embarqué en France, et de montrer au monde entier que nous ne faisons pas que des fromages et du vin dans l'hexagone </s>
    <s>ELC Europe 2009 (0 clic)</s>
    <s>Appel à présentations (0 clic)</s>
    <s>Appel à démos (0 clic)</s>
    <s>Vidéos des éditions précédentes (Free Electrons) (0 clic)</s>
    <s>RMLL - Systèmes embarqués et matériel libre (2 clics)</s>
    <s>CE Linux Forum (0 clic)</s>
    <s>(1 commentaire).</s>
    <s>Posté par tankey (jabber id) le 02/06/09 à 10:46. Évalué à 0</s>
    <s>Parait il que Microsoft va venir en avion</s>
    <s>Envoyer un commentaire</s>
    <s>Note : les commentaires appartiennent à ceux qui les ont postés. Nous n'en sommes pas responsables.</s>
    <s>Revenir en haut de page</s>
    <s>Derniers commentaires</s>
    <s>Re: R.I.P.</s>
    <s>Re: Hommage a Dennis Ritchie</s>
    <s>Re: R.I.P.</s>
    <s>Re: création de fichier qui sera executé en fork.</s>
    <s>Re: Euh, mercurial est écrit en perl ?</s>
    <s>Re: merci</s>
    <s>J'aime le cyrillique mais</s>
    <s>Re: R.I.P.</s>
    <s>Vu sur Youtube</s>
    <s>Re: About</s>
    <s>Re: Et oui</s>
    <s>Re: Ça m'apprendra à ne pas rafraichir ma page d'accueil</s>
    <s>Tags populaires</s>
    <s>Sites amis</s>
    <s>Agenda du libre</s>
    <s>Veni, Vedi, Libri</s>
    <s>Éditions ENI</s>
    <s>La Quadrature du Net</s>
    <s>À propos de LinuxFr.org</s>
    <s>Mentions légales</s>
    <s>Faire un don</s>
    <s>Team LinuxFr.org</s>
    <s>Informations sur le site</s>
    <s>Foire aux questions</s>
    <s>Règles de modération</s>
    <s>Code source du site</s>
    <s>Plan du site</s>
  </text>
</page>
