<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.esil-sedi.eu/francais/newsletter0803.html</url>
  <title>SEDI: Société européenne de droit international</title>
  <snippet>
    <s>i) Programme de la Conférence : appel à contributions et sélections des orateurs. L&#39;appel à contributions lancé dans la perspective de la Conférence a été un </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>!ESIL-SEDI logo</s>
    <s>!Ortelius World Map 1572 english frans</s>
    <s>Lettre de la Prdente</s>
    <s>Au sujet de la SEDI</s>
    <s>Statuts de la SEDI</s>
    <s>Rements d'application</s>
    <s>Prochains nements</s>
    <s>ments prdents</s>
    <s>Adhon a SEDI</s>
    <s>Adhon Institutionelle a SEDI</s>
    <s>Groupes de rexion</s>
    <s>Prix de la SEDI</s>
    <s>Newsletter de la SEDI</s>
    <s>Publications Web de la SEDI</s>
    <s>Contacter la SEDI</s>
    <s>Plan du site</s>
    <s>NEWSLETTER de mars 2008</s>
    <s>1. Nouvelles concernant la Confnce biennale de 2008</s>
    <s>2. Elections en vue du renouvellement des membres du Conseil extif de la SEDI lor de la Confnce biennale</s>
    <s>3. Rencontre des dirigeants SEDI-ASIL</s>
    <s>4. Adhon conjointe - programme expmental</s>
    <s>5. Membres Institutionnels</s>
    <s>6. Prix de la SEDI</s>
    <s>1. Nouvelles concernant la Confnce biennale de 2008</s>
    <s>i) Programme de la Confnce : appel ontributions et sctions des orateurs</s>
    <s>L'appel ontributions lancans la perspective de la Confnce a un grand succ avec des rnses res de lensemble du monde. La sction touche on terme, gr au travail conjuguu Conseil extif de la Soci et des prdents des diffnts fora et agora en cooption avec Falilou Saw de lInstitut Max Planck pour le droit public compart le droit international eidelberg et Joyce Davies de la SEDI. Les rltats en seront, comme annoncrdemment, communiqudans les premiers jours du mois davril. Une telle sction est toujours difficile et frustrante car il faut arbitrer entre nombre de propositions de qualitt plus stimulantes les unes que les autres, tout en tenant compte des objectifs de la Soci de mr des internationalistes de toutes origines, s et courants de pens La Confnce montrera, nous lespns, que la promesse de la richesse et de la diversitst tenue.</s>
    <s>ii) Confnce biennale: site internet et inscriptions</s>
    <s>Le site internet de la Confnce est en ligne adresse : http://www.esilheidelberg2008.eu. Le programme, les prsions relatives a linscription a Confnce, ainsi que les informations pratiques utiles, y sont disponibles. Les inscriptions a Confnce seront ouvertes ompter du lundi 7 avril.</s>
    <s>iii ) Activitdes groupes de rexion</s>
    <s>Plusieurs des groupes de rexion de la Soci ont dde rir leurs membres occasion de la Confnce et ont lancette fin, leur propre appel ontributions. Les diffntes sessions prendront place avant le dt de la Confnce. Pour plus dinformations, voir :</s>
    <s>- Groupe de rexion Paix et srit http://igps.wordpress.com/</s>
    <s>- Groupe de rexion Thie du droit international : http://igilt.wetpaint.com/</s>
    <s>- Groupe de rexion Droit international nomique :</s>
    <s>iv) Dispense de droits d'inscription pour les orateurs des sessions des groupes de rexion</s>
    <s>Nous sommes heureux dannoncer que le Professeur R Wolfrum, organisateur de la Confnce d'Heidelberg, a greusement ddexempter les orateurs des sessions des groupes de rexion des droits dinscription a Confnce, au m titre que tous les autres orateurs de la Confnce.</s>
    <s>2. Elections en vue du renouvellement des membres du Conseil extif de la SEDI lor de la Confnce biennale</s>
    <s>La rion de lAssemblgrale de la Soci, lors de la Confnce biennale dHeidelberg, sera loccasion de procr aux ctions en vue du renouvellement partiel du Conseil extif. Conformnt aux statuts de la SEDI, dix positions seront alors ourvoir. Les membres actifs de la Soci peuvent e candidats ou proposer des candidatures. Vous recevrez prochainement un message sollicitant vos ntuelles nominations. Pour les res applicables aux ctions, voir : http://www.esil-sedi.eu/francais/bylaws.html.</s>
    <s>3. Rencontre des dirigeants SEDI-ASIL</s>
    <s>Des membres de organes dirigeants des Socis amcaine et europne de droit international ont tenu, les 11 et 12 janvier 2008, ashington, la premi de ce quils espnt e des rions rlis des deux associations. Le groupe de 25 participants sest ri au si de lASIL (Tillar House) ashington DC, afin de discuter des points communs et diffnces entre les deux socis and entre les approches du droit international des deux c de lAtlantique. La discussion a lement inclus une session de travail destinrir des nements conjoints en 2009. LAmbassadeur des Pays-Bas aux Etats-Unis, Christiaan Mark Johan Kr, a accueilli le groupe pour une rption et un dr, le 11 janvier. La Faculte droit de lUniversiteorge Washington a organisour les participants une exposition spale de sa Collection de livres rares de droit frans et les a accueillis pour un dr de cle le 12 janvier.</s>
    <s>Pour plus dinformations, voir http://www.asil.org/aboutasil/asilesil.html.</s>
    <s>4. Adhon conjointe - programme expmental</s>
    <s>La SEDI a rmment lancn programme expmental destin permettre aux membres des socis nationales europnes de devenir membres de la SEDI en bficiant d'un tarif rit. C'est la considtion de la charge financi qu'impliquent l'appartenance simultanlusieurs associations professionnelles qui a conduit la SEDI ancer cette initiative destinaciliter les adhons multiples. Le programme est testpour l'ann2008, en cooption avec la Soci franse pour le droit international et la Soci hellenique de droit international et relations internationales, afin d'en luer la praticabilitLe Conseil extif de la SEDI fera un bilan du programme en septembre 2008.</s>
    <s>5. Membres Institutionnels</s>
    <s>La SEDI a ddouvrir ses rangs es membres institutionnels , organisations intss en tant que personnes morales, au dloppement du droit international et qui adhnt aux objectifs de la Soci. Cette adhon donne droit n certain nombre davantages, tels que la publicitors des nements de la SEDI (table dexposition, distribution de prospectus), un lien direct vers le site de linstitution artir du site de la SEDI, lappartenance a SEDI de deux personnes affili institution et un abonnement annuel au Journal europ de droit international. Pour plus dinformations : http://www.esil-sedi.eu/francais/institutional member.html.</s>
    <s>6. Prix de la SEDI</s>
    <s>Le premier Prix de la SEDI sera drn loccasion de la troisi Confnce biennale de la SEDI eidelberg en 2008. Ce Prix, destin e attribuors de chaque confnce biennale de la Soci, veut distinguer un ouvrage consacru droit international et publians les deux ann prdant cette confnce. De nombreux teurs universitaires ont sollicitde proposer a Soci un ouvrage dont la qualitorrespond aux objectifs du Prix de la SEDI . Lce pour ces nominations it fixau 31 dmbre 2007. Le Conseil extif de la SEDI a nommn jury charge dgner le laur du Prix, en accord avec les objectifs de la SEDI, notamment de promotion de lexcellence acadque et de diffusion de la connaissance du droit international.</s>
    <s>(C) ESIL 2004-2008</s>
    <s>Creative Commons License.</s>
    <s>Movable Type 3.35</s>
  </text>
</page>
