<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://conferences.telecom-bretagne.eu/taima/</url>
  <title>Conférence TAIMA&#39;09</title>
  <snippet>
    <s>Appel à communications &middot; Modalités de soumission &middot; Sessions Spéciales de nombreux conférenciers de pays francophones, réputés dans leur domaine. </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>TRAITEMENT ET ANALYSE DE L'INFORMATION :</s>
    <s>Modes et Applications</s>
    <s>Hammamet, Tunisie -- 04-09 mai 2009, 04 mai : tutorial</s>
    <s>H Sol azur Beach congres, Groupe les orangers</s>
    <s>Ateliers 2009</s>
    <s>Appel a communications</s>
    <s>Modalites de soumission</s>
    <s>Sessions Speciales</s>
    <s>Informations presentations</s>
    <s>(New)En marge </s>
    <s>Dates importantes :</s>
    <s>Dt soumission: 06 janvier 2009</s>
    <s>Fin soumission: mercredi 25 fevrier 2009</s>
    <s>Acceptation: 08 avril 2009</s>
    <s>Version finale: 10 avril 2009</s>
    <s>!TAIMA'09 Bienvenue a TAIMA 2009!TAIMA'09</s>
    <s>Le programme est disponible !</s>
    <s>TAIMA'2009, sixieme edition des ateliers de travail sur le traitement et l'analyse de l'information, se tiendra en mai 2009 a Hammamet (Tunisie). Ces ateliers beneficient du soutien d'Arts-Pi (l'Association de Recherche Tunisienne des Sciences Pour l'Image), de l'INRIA, de l'Ecole Nationale des Sciences de l'Informatique (ENSI) et de l'ENST Bretagne et sont parraines par l'ASTI (Association française des Sciences et Technologies de l'Information).</s>
    <s>Ces ateliers permettent de faire le point sur l'etat de l'art des technologies, des methodologies et des applications potentielles qui se degagent dans le domaine du traitement et de l'analyse d'information. Ils offrent aussi de tres belles opportunites de rencontres et de discussions scientifiques axees sur les divers themes qu'ils affichent pour l'ensemble de la communaute scientifique francophone. Les cinq premieres editions ont ete un grand succes et ont permis de rassembler de nombreux conferenciers de pays francophones, reputes dans leur domaine.</s>
    <s>Les communications peuvent concerner des travaux aussi bien theoriques que tournes vers des aspects plus pratiques ou experimentaux. Seront particulierement appreciees les communications qui touchent a l'analyse, la modelisation et le developpement d'algorithmes, d'outils, de systemes ou d'applications dans les domaines de l'analyse de l'information en general. Les applications relatives aux domaines de l'imagerie medicale ou satellitaire, de l'analyse des donnees genetiques, du traitement de la parole et du signal, ainsi que des donnees multimedia seront egalement appreciees.</s>
    <s>La conference sera completee par une journee d'exposes tutoriels donnes par deux experts renommes sur des themes de pointe des domaines couverts. Des sessions de presentation de posters et de demonstrations completeront les seances orales pour offrir aux participants un lieu d'echange privilegie dans un cadre de travail agreable et convivial.</s>
    <s>16 avril 2009-Programme</s>
    <s>Le programme est disponible.</s>
    <s>Informations presentations</s>
    <s>09 avril 2009-Instructions finales</s>
    <s>Les instructions pour la version finale ont ete ajoutes.</s>
    <s>08 avril 2009-Notification</s>
    <s>Notification d'acceptation.</s>
    <s>27 Mars 2009-Tutoriaux</s>
    <s>La liste des tutoriaux a ete ajoutee.</s>
    <s>10 Mars 2009-Formulaire d'inscription</s>
    <s>Le formulaire d'inscription a ete ajoute</s>
    <s>Formulaire d'inscription</s>
    <s>23 Fevrier 2009-Sessions speciales</s>
    <s>Mise-a-jour des sessions speciales</s>
    <s>Sessions Speciales</s>
    <s>04 Fevrier 2009-Date de soumission repoussee</s>
    <s>La date limite de soumission a ete repoussee au mercredi 25 fevrier 2009</s>
    <s>Modalites de soumission</s>
    <s>23 Janvier 2009-Appel a communications</s>
    <s>Le dernier appel a communications a ete en ligne.</s>
    <s>Appel a Communications</s>
    <s>22 Janvier 2009-Comite de pilotage</s>
    <s>Ajout du comite de pilotage.</s>
    <s>21 Janvier 2009-Sessions speciales</s>
    <s>Ajout de la rubrique Sessions Speciales</s>
    <s>Sessions Speciales</s>
    <s>20 Janvier 2009-Date de soumission repoussee</s>
    <s>La date limite de soumission a ete repoussee au mercredi 25 fevrier 2009</s>
    <s>Modalites de soumission</s>
    <s>07 Janvier 2009-2eme appel a communications</s>
    <s>Lancement du 2eme appel a communications.</s>
    <s>Appel a Communications</s>
    <s>05 janvier 2009-Modalites de soumission</s>
    <s>Mise en ligne des modalites de soumission (instructions aux auteurs).</s>
    <s>Modalites de soumission</s>
    <s>13 novembre 2008-Affiche de TAIMA'2009</s>
    <s>Mise en ligne de l'affiche officielle de la conference.</s>
    <s>Octobre 2008-1er appel a communications</s>
    <s>Lancement du 1er appel a communications.</s>
    <s>Appel a Communications</s>
    <s>TAIMA'2009: contacts - Contacter le Webmestre</s>
    <s>cinquante six mille neuf cents quatre-vingts un et quelques visiteurs depuis le 20 octobre 2008 </s>
    <s>!CSS !XHTML</s>
  </text>
</page>
