<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>fr</lang>  <url>http://www.gatm.it/euromac/fr/index.htm</url>
  <title>APPEL À COMMUNICATIONS</title>
  <snippet>
    <s>EUROMAC ◊ VII EUROPEAN MUSIC ANALYSIS CONFERENCE. APPEL À COMMUNICATIONS FORMULAIRE D&#39;INSCRIPTION PAIEMENT CONTACTS </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>!EUROMAC ◊ VII EUROPEAN MUSIC ANALYSIS CONFERENCE</s>
    <s>!APPEL COMMUNICATIONS !FORMULAIRE D'INSCRIPTION !PAIEMENT !CONTACTS</s>
    <s>News (Ultimo aggiornamento: 24 settembre 2011)» FINAL OFFICIAL PROGRAMME PDF - 5,4 mb | ABSTRACT BOOK PDF - 4 mb</s>
    <s>» Pour informations et nouvelles sur l'hrgement et le transport ome, cliquez ici</s>
    <s>APPEL OMMUNICATIONS</s>
    <s>VII EUROPEAN MUSIC ANALYSIS CONFERENCE</s>
    <s>du 29 septembre au 2 octobre 2011</s>
    <s>ROME Italie</s>
    <s>Aprles Congrde Colmar (France), Trento (Italie), Rotterdam (Hollande), Bristol (Angleterre) et Freiburg (Allemagne) le 7 CongrEurop dAnalyse Musicale (VII EUROMAC) sera organisen Italie, par la soci italienne Gruppo Analisi e Teoria musicale (GATM), avec le patronage de lUniversiti Roma Tor Vergata - Dipartimento di Beni Culturali, Musica e Spettacolo (BEMUS), avec la collaboration de la SFAM (Soci Franse dAnalyse Musicale) de la SBAM (Soci Belge dAnalyse Musicale) de la VvM (Veriniging voor Muziektheorie) de la SMA (Society for Music Analysis), de la GMTH (Gesellschaft fiktheorie).</s>
    <s>A loccasion de ce congrsera cr la Federation of the European societies of music theory and analysis . Afin de souligner les incidences dune telle collaboration, la part la plus importante de la rencontre internationale se tiendra e Conservatorio &quot;S. Cecilia&quot; (Via dei Greci, 18) tandis que des sessions spfiques pourront avoir lieu Acade de Belgique, au Centre Culturel frans ainsi qu l terreichiches Kulturforum Rom .</s>
    <s>Le Congraccepte des propositions sous les formes suivantes:</s>
    <s>communications orales</s>
    <s>prntation de posters</s>
    <s>tables rondes</s>
    <s>ateliers - workshops</s>
    <s>Toutes les interventions devront demment concerner lanalyse et la thie musicales. Les langues du Congrseront les suivantes: Italien, anglais, frans et allemand. Il est demandux auteurs intssde soumettre leurs propositions en respectant la forme appropriquil est possible de consulter adresse: FORMULAIRE REMPLIR.</s>
    <s>Les rm(rgdans lune des quatre langues du Congr devront comporter entre 4000 et 5000 caracts, sans compter les rrences.</s>
    <s>Ils devront parvenir avant le 31 dmbre 2010 20 Janvier 2011. Les auteurs des propositions retenues seront invitger un rmn anglais destin e publians le programme dillistribuux congressistes.</s>
    <s>Ths du Congr</s>
    <s>1. Formes et structures de la musique baroque ome</s>
    <s>2. Nouvelles perspectives sur les formes classiques dans luvre de Liszt, occasion du bicentenaire de sa naissance</s>
    <s>3. Musique et tions</s>
    <s>4. Op: analyse et dramaturgie. Nouveaux aspect, nouvelles approches</s>
    <s>5. Tradition orale et analyse : musique populaire, ethnique et afro-amcaine</s>
    <s>6. Analyse et enseignement musical</s>
    <s>7. Analyse de la musique anteure 600</s>
    <s>8. Timbre et texture dans la musique depuis 1945</s>
    <s>9. Corpus et modes: dnition critique, dmitation, interaction</s>
    <s>10. Nouvelles technologies et analyse</s>
    <s>11. Histoire et analyse: conflit ou intation?</s>
    <s>Aprdsion du Comitcientifique, des propositions qui ne sauraient e int lune des ces thtiques pourront nmoins prendre place dans le cadre dune session comportant des interventions libres .</s>
    <s>Conditions grales de prntation des interventions</s>
    <s>1. Communications</s>
    <s>Elles seront dune durde 20 minutes, suivies dune discussion de 10 minutes. Elles pourront e prnt dans lune des quatre langues retenues, mais devront e accompagn dune synth en anglais (projetpendant la confnce - par exemple, avec Power point ) afin que toute personne non famili avec lune des langues choisies pour la communication puisse la suivre plus aisnt.</s>
    <s>2. Posters</s>
    <s>Un poster pourra e lement rgans lune des quatre langues. Lessentiel de linformation sera constitude graphiques, de schs, de tableaux dont la taille nexcra pas 70 X 100 cm. Un rmn anglais est vivement recommandDes sessions spales seront pres pour ces prntations, avec supports multima sil y a lieu.</s>
    <s>3. Table-rondes</s>
    <s>Une table ronde est propospar un prdent au nom de lune des socis. Elle consiste en une se dinterventions (pas moins de trois) sur un sujet commun et peut prendre les formes suivantes :</s>
    <s>type 1: plusieurs communications sur le m th</s>
    <s>type 2: une intervention principale suivie dun dt entre plusieurs intervenants qui exposent leur point de vue sous le contrmodteur dun responsable de sce.</s>
    <s>Le temps pr pour une table ronde est de 90 minutes. Le responsable de la sce devra soumettre</s>
    <s>un rmxposant les objectifs ainsi que la procre pratique envisag/li&gt;</s>
    <s>les noms des participants et</s>
    <s>les rmde leurs interventions (type 1)</s>
    <s>Ateliers Workshops</s>
    <s>Les ateliers offrent lopportunite prnter des aspects pratiques dulant de nouvelles technologies ou de nouvelles modes analytiques. Le temps accordour ces ateliers est de 90 minutes.</s>
    <s>Chaque proposition, envoyvia Internet, doit inclure :</s>
    <s>un curriculum (abr)</s>
    <s>le rme lintervention</s>
    <s>la forme de cette intervention (communication, poster, table ronde ou atelier)</s>
    <s>et prser la (ou les) thtiques qui peut ou peuven(hormis les propositions hors thtiques - libres ).</s>
    <s>Sction des propositions</s>
    <s>Les propositions seront examin de mani anonyme par les membres du Comitnternational dluation. La rnse en sera communiquhaque auteur avant le 1er mars 2011 31 mars 2011.</s>
    <s>Droit dinscription</s>
    <s>Avant le 30 avril 2011</s>
    <s>Aprle 30 avril 2011</s>
    <s>€ 120</s>
    <s>€ 160</s>
    <s>tarif diant</s>
    <s>€ 50</s>
    <s>€ 50</s>
    <s>Comitcientifique: Jean-Michel Bardez (SFAM) Mario Baroni (GATM) Pieter BergVvM), Rossana Dalmonte (GATM), Johannes Menke (GMTH), Giorgio Sanguinetti (Prdent du Comit scientifique - GATM), Michael Spitzer (SMA), Laurence Wuidar (SBAM)</s>
    <s>Comitorganisation: Mario Baroni, Antonio Cascelli, Luisa Curinga, Rossana Dalmonte, Catello Gallotti, Piero Gargiulo, Ignazio Machiarella, Susanna Pasticci, Egidio Pozzi, Antono Rostagno, Guido Salvetti, Giorgio Sanguinetti, Gaetano Stella, Johanella Tafuri.</s>
    <s>Comitnternational dluation: Jean-Michel Bardez, Mario Baroni, Bruno Bossis, Antonio Cascelli, Luisa Curinga, Rossana Dalmonte, Jean-Pierre Deleuze, Felix Diergarten, Nicolas Donin, Jean-Luc Fafschamps, Catello Gallotti, Piero Gargiulo, Gilles Gobert, Ludwig Holtmeier, Ulrich Kaiser, Pierre Kolp, Ignazio Macchiarella, Marie-Noe Masson, Claude Ledoux, Nicolas Meeohannes Menke, Susanna Pasticci, Egidio Pozzi, Jean-Marie Rens, Nicholas Reyland, Stefan Rohringer, Antonio Rostagno, Oliver Schwab-Felisch, Guido Salvetti, Giorgio Sanguinetti, Michael Spitzer, Gaetano Stella, Johannella Tafuri, Renee Timmers, Edward Venn.</s>
    <s>Secrriat du Congr/b&gt;: Stefano Quaresima, Chiara Stefanucci.</s>
    <s>Webmaster**: Giacomo Sciommeri.</s>
    <s>VII EUROPEAN MUSIC ANALYSIS CONFERENCE</s>
    <s>du 29 septembre au 2 octobre 2011</s>
    <s>Rome, Italie</s>
    <s>Website and graphic powered by Giacomo Sciommeri - GiacoMaster.com</s>
    <s>HTML 4.01 | CSS</s>
  </text>
</page>
