<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conferência chamada de trabalhos" position="4" lang="pt" date="2011-10-12"/>
  <url>http://conferenciaweb.w3c.br/chamada-de-trabalhos</url>
  <title>Chamada de trabalhos — Conferência Web W3C Brasil 2011</title>
  <snippet>
    <s>12 set. 2011 3a. Conferência Web W3C Brasil 2011 - CHAMADA DE TRABALHOS, CASOS DE USO e TUTORIAIS.</s>
  </snippet>
  <text>
    <s>!Terceira Conferência Web W3C Brasil 2011 !17 e 18 de novembro de 2011 - Rio de Janeiro - RJ</s>
    <s>Skip to content.</s>
    <s>You are here: Home -&gt; Chamada de trabalhos</s>
    <s>Conferência Web W3C Brasil 2011</s>
    <s>Sobre a conferência</s>
    <s>Chamada de trabalhos</s>
    <s>Comitê de programa</s>
    <s>Local do evento</s>
    <s>Edições anteriores</s>
    <s>Sobre o W3C Brasil</s>
    <s>Sobre o CGI.br</s>
    <s>Sobre o NIC.br</s>
    <s>Search Site</s>
    <s>Advanced Search…</s>
    <s>Chamada de trabalhos</s>
    <s>by W3C Escritório Brasil -- last modified 2011-10-10 23:27</s>
    <s>3a. Conferência Web W3C Brasil 2011 - CHAMADA DE TRABALHOS, CASOS DE USO e TUTORIAIS</s>
    <s>endereço na web: http://conferenciaweb.w3c.br</s>
    <s>endereço e-mail: w3c@nic.br</s>
    <s>Inscrição de trabalhos: Prazo encerrado.</s>
    <s>Essa é a chamada de trabalhos, casos de uso e tutoriais que serão selecionados para apresentação durante a 3a. Conferência Web W3C Brasil 2011. Cada trabalho submetido será avaliado pelo Comitê de Programa, que selecionará aqueles que forem mais adequados às temáticas e objetivos da Conferência.</s>
    <s>A submissão de trabalhos, casos de uso e tutoriais deve ser feita no endereço http://www.easychair.org/conferences/?conf=webw3c2011 (Easy Chair). Serão aceitos trabalhos em três categorias: Mercado,  Governo  e  Comunidade. Veja os temas que serão debatidos na conferência.</s>
    <s>Datas importantes:</s>
    <s>9 de setembro de 2011 - data limite para submissão dos trabalhos para a conferência</s>
    <s>12 de outubro de 2011 - divulgação dos trabalhos selecionados para apresentação na conferência</s>
    <s>1) Normas para submissão de ‘papers” e casos de uso</s>
    <s>Processo de submissão</s>
    <s>Trabalhos e Casos de uso devem estar em conformidade com as regras de submissão, formatados conforme definido abaixo. As submissões que não estiverem de acordo com o formato da Conferência Web W3C Brasil serão rejeitadas automaticamente sem avaliação.</s>
    <s>A submissão de trabalhos e casos de uso deve ser feita pela Internet por meio da ferramenta “ EasyChair ” disponível no endereço http://www.easychair.org/conferences/?conf=webw3c2011. “EasyChair” é a ferramenta gratuita mais utilizada no mundo para gestão de conferências. O idioma utilizado para interação é o inglês, no entanto, para inserir os dados, o Resumo e o trabalho o idioma português deve ser utilizado. O acesso ao sistema de submissão somente será permitido após o interessado criar uma conta no Easy Chair.</s>
    <s>Obs.: As ferramentas de gestão de conferências pesquisadas pelo W3C Brasil não apresentaram acessibilidade adequada para todo o processo. Portanto, algumas pessoas podem encontrar dificuldades de acessibilidade ao utilizarem o &quot;EasyChair&quot;.  Para esses casos, e somente para esses casos, as submissões de trabalhos poderão ser feitas por e-mail através do endereço w3c@nic.br. Para os demais casos, a ferramenta está disponível no endereço http://www.easychair.org/conferences/?conf=webw3c2011.</s>
    <s>Formato utilizado</s>
    <s>Para cada trabalho ou caso de uso , os autores deverão utilizar o “EasyChair” para inserir um Resumo (Abstract) e anexar um arquivo em formato PDF, até o dia 9 de setembro de 2011, com no máximo 5 páginas, de acordo com o formato a seguir especificado.</s>
    <s>Modelos de formato estão disponíveis em ODF, MS Word e Latex, de acordo como padrão definido pela ACM - Association Computing Machinary</s>
    <s>Modelo formato ODF</s>
    <s>Modelo formato MS Word</s>
    <s>Modelo Latex</s>
    <s>Processo de avaliação</s>
    <s>Cada trabalho ou caso de uso será avaliado por pelo menos 3 membros do Comitê de Programa, que considerarão a criatividade, a originalidade dos resultados encontrados ou da solução proposta, a profundidade técnica, o impacto na comunidade e a aderência aos temas da conferência.</s>
    <s>2) Normas para submissão de Tutoriais</s>
    <s>As propostas de tutoriais devem claramente identificar o público-alvo, seus pré-requisitos de conhecimentos anteriores, o escopo, o nível de profundidade e a duração desejada (2 ou 4 horas). As propostas devem conter 5 páginas, também em arquivo anexo em formato PDF, e devem expressar os resultados de aprendizagem pretendidos com o tutorial.</s>
    <s>Assim como os trabalhos e casos de uso, as propostas de tutoriais devem ser submetidas por intermédio da ferramenta EasyChair.</s>
    <s>3) Como submeter trabalhos, casos de uso e tutoriais</s>
    <s>- Criação da conta no EasyChair</s>
    <s>Na Internet, acesse o endereço https://www.easychair.org/account/signin.cgi. Se você nunca usou a ferramenta EasyChair, crie uma conta acessando o endereço https://www.easychair.org/account/signup.cgi?conf=webw3c2011  Se você já possui uma conta EasyChair, faça o login e vá direto para o tópico submissão do trabalho.</s>
    <s>Preencha o ‘box’ de segurança com as duas palavras que aparecem. A seguir, forneça os dados solicitados. Ao enviar, você reberá um e-mail de confirmação no endereço fornecido. Então, clique no link recebido no e-mail para confirmar o seu cadastro. Você terá que fornecer a mesma palavra secreta que você usou ao criar a conta. Feito isso, o processo se encerrará quando os campos obrigatórios do formulário forem preenchidos.</s>
    <s>- Submissão do trabalho</s>
    <s>Criada a conta, o próximo passo é abrir a página de submissão http://www.easychair.org/conferences/?conf=webw3c2011</s>
    <s>Na parte superior da página, clique em “ New Submissions ”. Siga as instruções, passo a passo, e no final, use o botão “Submit” do formulário. Os campos marcados com (*) são obrigatórios:</s>
    <s>Endereço para correspondência</s>
    <s>as informações fornecidas serão usadas para comunicações por correio, somente se necessário.</s>
    <s>Full postal Address (*) – Endereço postal completo;</s>
    <s>Fax number (*):  - número do telefone para contato;</s>
    <s>Authors - autores;</s>
    <s>Preencha o bloco com as informações referentes a cada autoros formulários Autor 1, Autor 2, Autor 3:</s>
    <s>- os endereços de e-mail serão usados somente para comunicação com os autores. Eles não aparecerão nas páginas públicas da Conferência;</s>
    <s>- os endereços das páginas web poderão ser eventualmente citados na programação do evento;</s>
    <s>- todos os autores marcados como “corresponding” recerão mensagens de e-mail do sistema de conferências. É preciso ter pelo menos um autor marcado.</s>
    <s>- Formulário</s>
    <s>Author X (click here to add yourself) (click here to add an associate)</s>
    <s>First name(†): - Primeiro nome;</s>
    <s>Surname: (*)        - sobrenome;</s>
    <s>Email: (*)    - endereço eletrônico;</s>
    <s>Country: (*)         - País;</s>
    <s>Affiliation: (*) – Organização a que pertence;</s>
    <s>Homepage:           - endereço da página web;</s>
    <s>Corresponding author: - marcar com um X esse campo quem receberá as mensagens do sistema.       </s>
    <s>Title and Abstract – Título e Resumo</s>
    <s>O título e o Resumo devem ser digitado em texto comum. Não serão aceitos elementos HTML.</s>
    <s>Title: (*)   -   Título;</s>
    <s>Abstract: (*)  -  Resumo.</s>
    <s>Indique a Categoria, correspondente:</s>
    <s>Category (*):</s>
    <s> Casos de uso</s>
    <s>Indique em qual Grupo está submentendo o trabalho:</s>
    <s>Group (*):</s>
    <s>Keywords – palavras-chaves</s>
    <s>Digite uma lista de palavras chaves que caracterizam o seu trabalho. Especificar pelo menos duas.</s>
    <s>Keyword 1;</s>
    <s>Keyword 2;</s>
    <s>Keyword 3;</s>
    <s>Keyword 4;</s>
    <s>Keyword 5.         </s>
    <s>Indique na lista dos tópicos os temas mais relevantes abordados em seu trabalho. Pode ser indicado mais de um tema.</s>
    <s>Upload paper – Anexe o seu trabalho em formato PDF</s>
    <s>O trabalho deve estar em formato PDF (arquivo com a extensão .pdf). Anexe o seu trabalho pressionando o botão 'upload'. O &quot;EasyChair&quot; permite que você faça a sua inscrição em etapas. É permitido preencher somente os dados cadastrais e inserir apenas o Resumo do formulário, sem anexar, nessa etapa, o trabalho final. Se for esse o seu caso, então marque com um clique o ‘box’ “Abstract”. Mas, não esqueça de anexar o trabalho em formato PDF posteriormente.</s>
    <s>Ready? - Pronto?</s>
    <s>Se o formulário foi preenchido corretamente, pressione o botão ‘Submit’. Não pressione 2 vezes. O ‘upload’ do formulário e arquivo pode demorar alguns minutos.</s>
    <s>Scrpits para configuração do site</s>
  </text>
</page>
