<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conferência chamada de trabalhos" position="12" lang="pt" date="2011-10-12"/>
  <url>http://crc2011.uc.pt/call_papers/</url>
  <title>Chamada de artigos » CRC 2011 » University of Coimbra</title>
  <snippet>
    <s>http://crc2011.uc.pt/. Chamada de artigos. Um longo caminho foi percorrido desde a primeira edição da Conferência sobre Redes de Computadores, a histórica </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>CRC 2011</s>
    <s>Comunicação convidada</s>
    <s>Chamada de artigos</s>
    <s>Datas importantes</s>
    <s>Submissão de trabalhos</s>
    <s>Edições anteriores</s>
    <s>!&gt; CRC 2011 !&gt; Chamada de artigos</s>
    <s>Tamanho de Letra Normal &gt; accesskey: - Aumentar Tamanho de Letra &gt; accesskey: + Aumentar Tamanho de Letra &gt; accesskey: +</s>
    <s>Chamada de artigos</s>
    <s>[Versão PDF ]</s>
    <s>CRC 2011</s>
    <s>11ª Conferência sobre Redes de Computadores</s>
    <s>17-18 de Novembro de 2011, Coimbra, Portugal</s>
    <s>Chamada de artigos</s>
    <s>Um longo caminho foi percorrido desde a primeira edição da Conferência sobre Redes de Computadores, a histórica CRC'98, realizada na Universidade de Coimbra, no distante ano de 1998. Neste período a CRC pôde afirmar-se como a conferência nacional de redes de computadores, na qual sucessivas gerações de investigadores publicaram os seus artigos. O objectivo da CRC 2011 continua a ser o de constituir um fórum nacional para a apresentação e discussão de resultados de investigação originais de elevada qualidade, não publicados anteriormente. Apesar de poderem ser submetidos trabalhos em qualquer área do largo espectro das redes de computadores, o tema desta edição é “A Internet de serviços”, pelo que se encoraja a submissão de artigos nos seguintes tópicos:</s>
    <s>Princípios, métodos e ferramentas para a engenharia de serviços</s>
    <s>Tecnologias para a integração de ambientes reais e virtuais, através da convergência da “Internet das coisas” e “Internet dos conteúdos”</s>
    <s>Escalabilidade, autogestão, verificação, validação e sobrevivência a falhas de serviços</s>
    <s>Segurança e resiliência de aplicações</s>
    <s>Medição, monitorização e garantia de qualidade de serviços e de experiência</s>
    <s>Complexidade e abertura da Internet do futuro</s>
    <s>Gestão inteligente e autónoma de recursos</s>
    <s>Gestão de dados escalável e inteligente</s>
    <s>Heterogeneidade, consistência e disponibilidade de protocolos, serviços e aplicações</s>
    <s>Composição de serviços em ambientes heterogéneos e virtualização</s>
    <s>Interoperabilidade, portabilidade e computação distribuída</s>
    <s>Suporte de mobilidade</s>
    <s>Eficiência energética e sustentabilidade</s>
    <s>Arquitecturas e tecnologias para funcionamento e computação em rede</s>
    <s>Informação para os autores</s>
    <s>São aceites comunicações de trabalhos originais, que não foram publicados, aceites para publicação ou se encontrem em processo de revisão noutras conferências. Os artigos podem ser escritos em língua portuguesa ou inglesa, não devendo exceder as 9 páginas no total. Apenas serão considerados artigos em formato PDF, devendo ser seguidas as instruções de formatação a duas colunas do IEEE, disponíveis em: http://www.ieee.org/web/publications/authors/transjnl/index.html .</s>
    <s>Datas importantes</s>
    <s>Submissão de artigos (NOVA DATA):16 de Setembro de 2011 * </s>
    <s>Notificação aos autores: 18 de Outubro de 2011</s>
    <s>Versões finais: 25 de Outubro de 2011</s>
    <s>Fernando Boavida, Universidade de Coimbra </s>
    <s>Jorge Sá Silva, Universidade de Coimbra </s>
    <s>Presidentes da Comissão de Programa</s>
    <s>Paulo Simões, Universidade de Coimbra</s>
    <s>Marília Curado, Universidade de Coimbra</s>
    <s>Comissão Coordenadora</s>
    <s>Alexandre Santos (Universidade do Minho), Teresa Vazão (Instituto Superior Técnico), Edmundo Monteiro (Universidade de Coimbra), Rui Aguiar (Universidade de Aveiro)</s>
    <s>org-crc2011 (at) dei (dot) uc (dot) pt</s>
    <s>!University of Coimbra</s>
    <s>!POS Conhecimento!FEDER</s>
    <s>!Web Accessibility icon!back to top</s>
  </text>
</page>
