<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <query keywords="conferência chamada de trabalhos" position="17" lang="pt" date="2011-10-12"/>
  <url>http://intercom2.tecnologia.ws/index.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D1208:acontece-conferencia-internacional-mcluhan-galaxy-barcelona-2011-abre-chamada-de-trabalhos-%26catid%3D177</url>
  <title>Acontece - Conferência Internacional McLuhan Galaxy Barcelona ...</title>
  <snippet>
    <s>Conferência Internacional McLuhan Galaxy Barcelona 2011 abre chamada de trabalhos. A Conferência Internacional McLuhan Galaxy Barcelona 2011 </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Pular para conteúdo</s>
    <s>Pular para navegação principal</s>
    <s>Pular para primeira coluna</s>
    <s>Pular para segunda coluna</s>
    <s>A Intercom</s>
    <s>Rede Intercom Jr</s>
    <s>Rede Pro-Intercom</s>
    <s>Presidente de Honra</s>
    <s>Conselho Curador</s>
    <s>Conselho Fiscal</s>
    <s>Conselho Consultivo</s>
    <s>Representantes dos Pesquisadores</s>
    <s>Ficha de Filiação</s>
    <s>About us</s>
    <s>Acontece - Conferência Internacional McLuhan Galaxy Barcelona 2011 abre chamada de trabalhos</s>
    <s>Conferência Internacional McLuhan Galaxy Barcelona 2011 abre chamada de trabalhos</s>
    <s>A Conferência Internacional McLuhan Galaxy Barcelona 2011 &quot;Understanding Media, Today&quot; será durante os dias 23, 24 e 25 de Maio de 2011 em Barcelona, para celebrar o centenário do nascimento do teórico canadense Marshall McLuhan.  </s>
    <s>O evento está organizado pela Faculdade de Comunicação da Universidade Pompeu Fabra e pelo Internet Interdisciplinary Institute (IN3), Universitat Oberta da Catalunha (UOC), e conta com a colaboração do CCCBLab, Centro de Cultura Contemporânea de Barcelona (CCCB).</s>
    <s>Estruturadas em sessões temáticas, as conferências, apresentações e mesas redondas estarão a cargo de reconhecidos pesquisadores como Manuel Castells, Eric McLuhan, Derrick de Kerckhove, Robert K. Logan, Javier Echeverria, Alejandro Piscitelli, Ursula Heise, Javier Díaz Noci e Carlos A. Scolari, entre outros convidados.  </s>
    <s>McLuhan Galaxy Barcelona 2011 terá lugar no Campus da Comunicação (UPF) e na sede do IN3 (UOC) no bairro 22@ Barcelona - Distrito da Inovação. O idioma oficial da conferência para abstracts, papers e apresentações orais é o inglês.</s>
    <s>O Call for Papers está aberto até o dia 7 de janeiro de 2011. Os pesquisadores interessados em participar deverão enviar um extended abstract em inglês com uma extensão máxima de duas (2) páginas a través do site: http://www.digitalrumors.net/mcluhangalaxybcn11/ocs/index.php/Mcgalaxy/ocs/schedConf/cfp.</s>
    <s>Para obter mais informação sobre sessões temáticas, apresentação de comunicações e inscrição, consulte o site: www.mcluhangalaxy.net.</s>
    <s>Congresso Nacional</s>
    <s>Congressos Regionais</s>
    <s>Café Intercom</s>
    <s>DTs / GPs</s>
    <s>Intercom Jr</s>
    <s>Projeto Memória</s>
    <s>Jornal Intercom</s>
    <s>Revista Intercom</s>
    <s>Revista Iniciacom</s>
    <s>Revista Inovcom</s>
    <s>Revista Bibliocom</s>
    <s>Luiz Beltrão</s>
    <s>Freitas Nobre</s>
    <s>Francisco Morel</s>
    <s>Lígia Averbuck</s>
    <s>Vera Giangrande</s>
    <s>Intercom Jovem</s>
    <s>congressos eventos expocom intercom</s>
    <s>Jornal Intercom</s>
    <s>Edições anteriores</s>
    <s>Livraria Virtual</s>
    <s>O que voce acha do tema do Congresso de 2012 &quot;Esportes na Idade Mídia- diversão, informação e educação?</s>
    <s>A IntercomAtividadesDiretoriaConselhosSóciosContatoAbout us</s>
    <s>Rua Joaquim Antunes, 705 - Pinheiros - 05415-012 - São Paulo -SP | (11)2574-8477 | secretaria@intercom.org.br</s>
  </text>
</page>
