<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.feis.unesp.br/dincon2011/chamada.php</url>
  <title>DINCON&#39;2011 - Conferência Brasileira de Dinâmica, Controle e ...</title>
  <snippet>
    <s>X Conferência Brasileira de Dinâmica, Controle e Aplicações. Home &middot; Livro de Página : DINCON&#39;2011 - Principal - Chamada de Trabalhos. Chamada de </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Home | Fale Conosto</s>
    <s>29 de Agosto a 02 de Setembro de 2011</s>
    <s>Águas de Lindóia, SP</s>
    <s>X Conferência Brasileira de Dinâmica, Controle e Aplicações</s>
    <s>Livro de Programa</s>
    <s>e Resumos</s>
    <s>Comitê Ciêntifico</s>
    <s>Comitê Organizador</s>
    <s>Palestrantes Convidados</s>
    <s>Como Chegar</s>
    <s>Fale Conosco</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>Datas Importantes</s>
    <s>Instrução para Autor</s>
    <s>Instrução para Revisor</s>
    <s>Submissão de Trabalhos e</s>
    <s>Sessões Plenárias</s>
    <s>Palestrantes Convidados</s>
    <s>Alameda Rio de Janeiro, 266</s>
    <s>Centro - 15385-000</s>
    <s>Ilha Solteira - SP</s>
    <s>Tel.: +55 (18) 37 43 10 30</s>
    <s>Fax :+55 (18) 37 43 11 55</s>
    <s>E-mail: dincon2011@gmail.com</s>
    <s>Página : DINCON'2011 - Principal - Chamada de Trabalhos</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>Para Autores</s>
    <s>O X Congresso Brasileiro de Dinâmica, Controle e Aplicações – DINCON 2011 , será realizado no Centro de Convenções do Hotel Majestic, em Águas de Lindóia, entre os dias 29 de agosto e 2 de setembro de 2011.</s>
    <s>O DINCON – Conferência Brasileira de Dinâmica e Controle é um evento bianual organizado conjuntamente pela Associação Brasileira de Engenharia e Ciências Mecânicas, Sociedade Brasileira de Automática e Sociedade Brasileira de Matemática Aplicada e Computacional, caracterizando-se como interdisciplinar e que objetiva permitir a discussão de abordagens não clássicas e inovadores provenientes de áreas diversas do conhecimento e que visem modelar e controlar sistemas dinâmicos não lineares. Constitui-se em um fórum que almeja congregar pesquisadores com diferentes formações, incluindo física, biologia, engenharia, química, computação, matemática, que desenvolvam um trabalho com característica de interdisciplinaridade e voltado para o trato de sistemas não lineares.</s>
    <s>O evento receberá submissões para apresentações de trabalhos técnicos e propostas de minissimpósios. Esses últimos compreendem entre três e seis palestras estruturadas em torno de um tópico central.</s>
    <s>O DINCON está aberto a receber trabalhos relacionados a uma ampla gama de tópicos, incluindo</s>
    <s>Análise de Séries Temporais</s>
    <s>Aplicações da Teoria de Bifurcações</s>
    <s>Aplicações de Engenharia</s>
    <s>Aplicações de Sistemas Dinâmicos</s>
    <s>Aplicações em Biologia, Medicina e Ciências da Saúde</s>
    <s>Caos em Sistemas Hamiltonianos</s>
    <s>Computação Quântica</s>
    <s>Controle Não Linear, de Caos e Aplicações</s>
    <s>Controle Ótimo, Quântico, Adaptativo, Robusto</s>
    <s>Dinâmica Caótica</s>
    <s>Dinâmica de Agentes e Fenômenos Coletivos</s>
    <s>Dinâmica de Biossistemas</s>
    <s>Dinâmica de Materiais Inteligentes</s>
    <s>Dinâmica de Material Granular</s>
    <s>Dinâmica de Nanomateriais</s>
    <s>Dinâmica de Populações e Epidemiologia</s>
    <s>Dinâmica Estocástica</s>
    <s>Fluidodinâmica, Plasma e Turbulência</s>
    <s>Mecânica Celeste</s>
    <s>Redes Complexas</s>
    <s>Redes Neurais Artificiais</s>
    <s>Datas Importantes - Clique aqui para vê-las.</s>
    <s>Copyright DINCON © 2011 - Todos os Direitos Reservados</s>
    <s>Desenvolvimento por : André L. Toniati</s>
  </text>
</page>
