<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.bloglawandeconomics.org/2010/04/chamada-de-trabalhos-iii-conferencia-da.html</url>
  <title>Chamada de Trabalhos - III Conferência da ABDE - Blog Law and ...</title>
  <snippet>
    <s>Segue abaixo a chamada de trabalhos para a III Conferência Anual da ABDE, que se realizará em Belo Horizonte, nos dias 21 e 22 de outubro de 2010. </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>quinta-feira, 22 de abril de 2010</s>
    <s>Chamada de Trabalhos - III Conferência da ABDE - Belo Horizonte - MG - 21 e 22 de outubro de 2010</s>
    <s>Prezados amigos,</s>
    <s>Segue abaixo a chamada de trabalhos para a III Conferência Anual da ABDE, que se realizará em Belo Horizonte, nos dias 21 e 22 de outubro de 2010.</s>
    <s>Os trabalhos para análise poderão ser enviados completos ou na forma de resumos, com mínimo de 2 laudas.</s>
    <s>CHAMADA DE TRABALHOS - ABDE 2010</s>
    <s>Prof. Dr. Alexandre Bueno Cateb</s>
    <s>Doutor em Direito Comercial pela UFMG</s>
    <s>Presidente da Associação Brasileira de Direito e Economia</s>
    <s>Postado por Francisco Kümmel Alves às 15:28</s>
    <s>0 comentários:</s>
    <s>Postar um comentário</s>
    <s>Postagem mais recente Postagem mais antiga Início</s>
    <s>Assinar: Postar comentários (Atom)</s>
    <s>O IDERS</s>
    <s>Congresso Anual</s>
    <s>Cursos e Palestras</s>
    <s>Propriedade intelectual, antitruste e desenvolvimento</s>
    <s>Luciano Benetti Timm e Pedro Paranaguá</s>
    <s>Direito e Economia - 2ª ed.</s>
    <s>Luciano Timm (org)</s>
    <s>Atualização de posts via email</s>
    <s>Enter your email address:</s>
    <s>Delivered by FeedBurner</s>
    <s>Artigos recomendados</s>
    <s>Luciano Timm - Função Social do Direito Contratual no NCC</s>
    <s>Ivo Gico Jr. - Metodologia e Epistemologia da Análise Econômica do Direito</s>
    <s>Ronald Coase - Tradução &quot;O problema do custo social&quot;</s>
    <s>Tonetto; Kalil; Melo; Schneider; Stein - O papel das heurísitcas no julgamento e na tomada de decisão sob incerteza</s>
    <s>Tiago Nasser Sefer - O adicional do risco judiciário e seu custo econômico</s>
    <s>Cristiano Carvalho - Princípios e Conseqüências: a teoria da escolha racional como critério de ponderação</s>
    <s>Robert Cooter, Hans-Bernd Schäfer e Luciano Timm - Direito e Desenvolvimento: qual é a melhor política pública para o Estado dirigir o desenvolvimento?</s>
    <s>Ricardo Ranzolin - Introdução ao Estudo da Função Social do Contrato</s>
    <s>Ronald Coase - The Problem of Social Cost</s>
    <s>Guido Calabresi - One view of the cathedral</s>
    <s>Milton Friedman - The Social Responsability of Business is to Increase its Profits</s>
    <s>Juan Javier del Granado - An economic analysis of legal reasoning</s>
    <s>Fábio Giambiagi - Dezessete anos de Política Fiscal no Brasil: 1991-2007</s>
    <s>Eliana Cardoso - &quot;Estratégias comparadas : Brasil, China e India&quot;</s>
    <s>Banco Mundial - Como Revitalizar Investimentos em Infra-Estrutura no Brasil: Políticas Públicas para uma Melhor Participação do Setor Privado</s>
    <s>Luciano Timm e Rafael Machado - Direito, mercado e função social</s>
    <s>Paulo Kramer - Por que sou liberal, ou o disurso que quase não foi pronunicado</s>
    <s>Michel Misse - Mercados Ilegais, Redes de Proteção e Organização Local do Crime no Rio de Janeiro</s>
    <s>Pesquisar este blog</s>
    <s>ALACDE - Associação Latino-Americana e Ibérica de Direito e Economia</s>
    <s>IDERS - Instituto de Direito e Economia do RS</s>
    <s>ABDE - Associação Brasileira de Direito e Economia</s>
    <s>AMDE - Associação Mineira de Direito e Economia</s>
    <s>Grupo de Pesquisa em Direito e Economia UFRGS</s>
    <s>Escolhas e Conseqüências - Blog do Prof. Ronald Hillbrecht</s>
    <s>Instituto de Estudos de Política Econômica</s>
    <s>ITAM-ILACDE - Instituto Tecnológico Atónomo de México / Instituto Latinoamericano y del Caribe de Derecho y Economía</s>
    <s>Luciano Benetti Timm</s>
    <s>The Latin American and Caribbean Journal of Legal Studies</s>
    <s>Prof. Eliana Cardoso</s>
    <s>Blog Reinaldo Azevedo</s>
    <s>Espaço Jurídico BOVESPA</s>
    <s>Working Papers on Law and Economics</s>
    <s>Berkeley Program in Law &amp; Economics</s>
    <s>The Becker-Posner Blog</s>
    <s>Robert Cooter</s>
    <s>Richard A. Posner</s>
    <s>Steven Shavell</s>
    <s>Freakonomics Blog</s>
    <s>American Law and Economics Review - Oxford</s>
    <s>Journal of Law and Economics - University of Chicago</s>
    <s>Comitê Brasileiro de Arbitragem</s>
    <s>TIMM, Luciano (Org.) - Direito e Economia</s>
    <s>TIMM, Luciano - O novo direito civil</s>
    <s>TIMM, Luciano - O novo direito contratual brasileiro</s>
    <s>TIMM, Luciano; MACHADO, Rafael; SARLET, Ingo (orgs.) - Função social do Direito</s>
    <s>TIMM, Luciano - Arbitragem nos contratos: empresariais, internacionais e governamentais</s>
    <s>TIMM, Luciano; SARLET, Ingo (orgs.) - Direitos fundamentais, orçamento e reserva do possível</s>
    <s>MACHADO, Rafael Bicca - A Arbitragem Empresarial no Brasil: uma análise pela nova sociologia econômica do Direito</s>
    <s>RIBEIRO, Márcia Carla; GALESKI JR, Irineu - Teoria Geral dos Contratos, Contratos Empresariais e Analise Economica</s>
    <s>ARAÚJO, Fernando - Análise Económica do Direito - Programa e Guia de Estudo</s>
    <s>ARAÚJO, Fernando - A Tragédia dos Baldios e dos Anti-Baldios - O Problema Económico do Nível Óptimo de Apropriação</s>
    <s>ZYLBERSZTAJN, Decio; SZTAJN, Rachel - Direito e Economia</s>
    <s>PINHEIRO, Armando Castelar; SADDI, Jairo - Direito, economia e mercados</s>
    <s>GIAMBIAGI, Fabio; PINHEIRO, Armando Castelar - Rompendo o Marasmo - A retomada do desenvolvimento no Brasil</s>
    <s>GIAMBIAGI, Fabio - Brasil - Raízes do Atraso - Paternalismo versus Produtividade</s>
    <s>FRANCO, Gustavo H.B. - Crônicas da Convergência - Ensaios sobre temas já não tão polêmicos</s>
    <s>NUSDEO, Fábio. Curso de Economia - Introdução ao Direito Econômico</s>
    <s>MACKAAY, Ejan;ROUSSEAU, Stéphane - Analyse économique du droit</s>
    <s>RODRICK, Dani - One Economics, Many Recipes: Globalization, Institutions and Economic Growth</s>
    <s>SEN, Amartya - Development as Freedom</s>
    <s>GREENSPAN, Alan - The Age of Turbulence: Adventures in a New World</s>
    <s>COOTER, Robert - Law &amp; Economics</s>
    <s>COASE, Ronald - The Firm, the Market, and the Law</s>
    <s>NORTH, Douglass - Institutions, institutional change and economic performance</s>
    <s>SHAVELL, Steven - Foundations of Economic Analysis of Law</s>
    <s>POSNER, Richard - Economic Analysis of Law</s>
    <s>WILLIAMSON, Oliver - The economic institutions of capitalism</s>
    <s>Monografias Recomendadas</s>
    <s>Amanda Salis Guazzelli - Os efeitos socioeconômicos das decisões judiciais nas quebras contratuais</s>
    <s>Gabriel Spertotto Anawate - Arbitragem:aspectos relevantes no âmbito contratual e incentivos econômicos no meio empresarial</s>
    <s>Rodrigo de Marchi Calazans - Os reflexos econômicos da intervenção judicial nos contratos de saúde</s>
    <s>Marcelo Pastre Froner - A Teoria Econômica do Crime: o roubo bancário</s>
    <s>Tiago Faganello - Análise Econômica da Função Social da Propriedade</s>
    <s>Nathalia Steffens - A Função Social do Contrato - Entre uma Perspectiva Solidarista e uma Perspectiva Econômica</s>
    <s>Arquivo de postagens</s>
    <s>► (66)</s>
    <s>Outubro (1)</s>
    <s>Setembro (4)</s>
    <s>Agosto (3)</s>
    <s>Julho (10)</s>
    <s>Junho (7)</s>
    <s>Maio (4)</s>
    <s>Abril (5)</s>
    <s>Março (14)</s>
    <s>Fevereiro (9)</s>
    <s>Janeiro (9)</s>
    <s>▼ (190)</s>
    <s>Dezembro (13)</s>
    <s>Novembro (17)</s>
    <s>Outubro (17)</s>
    <s>Setembro (16)</s>
    <s>Agosto (19)</s>
    <s>Julho (9)</s>
    <s>Junho (9)</s>
    <s>Maio (17)</s>
    <s>Abril (24)</s>
    <s>Março (14)</s>
    <s>Fevereiro (17)</s>
    <s>Janeiro (18)</s>
    <s>► (227)</s>
    <s>Dezembro (17)</s>
    <s>Novembro (16)</s>
    <s>Outubro (27)</s>
    <s>Setembro (22)</s>
    <s>Agosto (26)</s>
    <s>Julho (15)</s>
    <s>Junho (13)</s>
    <s>Maio (23)</s>
    <s>Abril (12)</s>
    <s>Março (25)</s>
    <s>Fevereiro (10)</s>
    <s>Janeiro (21)</s>
    <s>► (280)</s>
    <s>Dezembro (18)</s>
    <s>Novembro (20)</s>
    <s>Outubro (24)</s>
    <s>Setembro (22)</s>
    <s>Agosto (24)</s>
    <s>Julho (33)</s>
    <s>Junho (24)</s>
    <s>Maio (11)</s>
    <s>Abril (14)</s>
    <s>Março (18)</s>
    <s>Fevereiro (26)</s>
    <s>Janeiro (46)</s>
    <s>► (103)</s>
    <s>Dezembro (37)</s>
    <s>Novembro (19)</s>
    <s>Outubro (13)</s>
    <s>Setembro (16)</s>
    <s>Agosto (7)</s>
    <s>Julho (11)</s>
    <s>Get great free widgets at Widgetbox!!</s>
    <s>*15:28: 2010-04-22T15:28:00-03:00</s>
  </text>
</page>
