<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.abep.org.br/usuario/GerenciaNavegacao.php%3Ftexto_id%3D1934</url>
  <title>Chamada de Trabalhos : : ABEP</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de Trabalhos. A ABEP, através dos Grupos de Trabalho (GTs) de Ação da Conferência Internacional sobre Populacional e Desenvolvimento do Cairo, </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Meu Cadastro | Chat | Forum | Contato</s>
    <s>A ABEP</s>
    <s>Home !&lt;!Eventos !&lt;!Outros Eventos ABEP !&lt;!2003-2004 !&lt;!Fecundidade e Direitos Reprodutivos</s>
    <s>Fecundidade e Direitos Reprodutivos</s>
    <s>Encontro Transdisciplinar</s>
    <s>Povos Indnas</s>
    <s>Semino ISSR</s>
    <s>Semino Tendias da Fecundidade e Direitos Reprodutivos no Brasil</s>
    <s>Belo Horizonte, MG</s>
    <s>19 e 20 de maio de 2004</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>A ABEP, atravdos Grupos de Trabalho (GTs) de Reprodu Humana e Popula e Gro, realizaremino para discutir os determinantes, diferenciais, cenos e conseqs da continuidade do declo da fecundidade no Brasil, tendo como eixo referencial as trajets, significados e implicas das polcas pas uz da Plataforma de A da Conferia Internacional sobre Populacional e Desenvolvimento do Cairo, realizada em 1994.</s>
    <s>Prazo final para envio dos trabalhos: 20 de abril de 2004.</s>
    <s>Forma de envio dos trabalhos: a submissdevereita diretamente aos organizadores do Evento, por e-mail:</s>
    <s>&gt; Andr. Caetano</s>
    <s>Josustio Diniz Alves</s>
    <s>Chamada de trabalhos:</s>
    <s>Tema 1: Nis, estruturas e tendias da fecundidade brasileira: recortes regionais, socioeconos, de gera, rae implicas para polcas pas;</s>
    <s>Tema 2: Fecundidade, contracep e aborto: recortes regionais, socioeconos, de gera, rae implicas para polcas pas;</s>
    <s>Tema 3: Fama, gro e reprodu: recortes regionais, socioeconos, de gera, rae implicas para polcas pas;</s>
    <s>Tema 4: Polcas pas de saeprodutiva: formulas, financiamento, cobertura, acesso aos servi, avalias.</s>
    <s>Os trabalhos completos ndevem exceder 20 pnas, incluindo tabelas, figuras, mapas e bibliografia. Devem vir digitados em Word, em letra times new roman , tamanho 11, margens de 2,5 cm e espa1,5.</s>
    <s>&gt; 19 de maio - Mesas-Redondas:</s>
    <s>&gt;Panorama da Fecundidade no Brasil e na Amca Latina</s>
    <s>&gt;Polcas Pas na ea de Popula e Direitos Reprodutivos</s>
    <s>&gt;Os Desafios do Cairo + 10 no Brasil e na Amca Latina</s>
    <s>&gt; 20 de maio Apresenta de Trabalhos:</s>
    <s>&gt;As normas para o envio de trabalhos, at0 de abril de 2004, encontram-se disponis na pna eletra da ABEP</s>
    <s>As inscris serfeitas atravdo envio da ficha de inscri, preenchida, at0 de abril de 2004. Prorrogado prazo de inscri: 15 de maio de 2004.</s>
    <s>Clique aqui para o download da ficha de inscri;**</s>
    <s>A inscri deverer feita atravdo envio da ficha preenchida anexada a e-mail para elisa@visaturismo.com.br ou por fax n 31-32243066;</s>
    <s>A inscri no evento ratuita;</s>
    <s>Devido a restris de espa o n mmo de inscris no evento sere 100 pessoas, considerando a ordem de inscri.</s>
    <s>Para outras informas, entre em contato com os organizadores:</s>
    <s>Andr. Caetano</s>
    <s>Josustio Diniz Alves</s>
    <s>Todos A ABEP GTs Publicas Indicadores Links F Notas Eleis Eventos</s>
    <s>ABEP Associaçao Brasileira de Estudos Populacionais Copyright 2003. ABEP. Todos os direitos reservados.</s>
  </text>
</page>
