<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://postgresql.1045698.n5.nabble.com/IV-Conferencia-brasileira-de-PostgreSQL-chamada-ao-trabalho-td2259082.html</url>
  <title>IV Conferência brasileira de PostgreSQL: chamada ao trabalho!</title>
  <snippet>
    <s>IV Conferência brasileira de PostgreSQL: chamada ao trabalho!. Boa noite a todos ! Estamos confirmando a IV Conferência brasileira de </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>PostgreSQL › PostgreSQL - Brasil</s>
    <s>IV Conferência brasileira de PostgreSQL: chamada ao trabalho</s>
    <s>Locked 1 message !Options</s>
    <s>Leandro DUTRA</s>
    <s>Reply | Threaded</s>
    <s>Open this post in threaded view</s>
    <s>| !</s>
    <s>Report Content as Inappropriate</s>
    <s>!Selected post</s>
    <s>IV Conferência brasileira de PostgreSQL: chamada ao trabalho</s>
    <s>Boa noite a todos</s>
    <s>Estamos confirmando a IV Conferência brasileira de PostgreSQL, vulgo</s>
    <s>PgBr2010, para os dias 25–7 de novembro, na Faculdade de tecnologia da</s>
    <s>Universidade de Brasília, na Asa Norte da capital federal.</s>
    <s>Embora ainda haja algumas questões de espaço a resolver para podermos</s>
    <s>publicar alguns detalhes sobre a conferência, mais especificamente</s>
    <s>quantas palestras teremos ao todo, já está mais do que na hora de</s>
    <s>publicarmos um anúncio, nos cadastramos na Agenda Livre, publicarmos a</s>
    <s>chamada de trabalhos e abrirmos inscrições. Os três caúnas aqui em</s>
    <s>Brasília, enquanto isso, estão se mexendo para confirmar os detalhes que</s>
    <s>devem se seguir proximamente.</s>
    <s>Quem puder colaborar, por favor se inscreva na</s>
    <s>[hidden email], em (obviamente)</s>
    <s>Especificamente, precisamos:</s>
    <s>1. Atualizar a chamada de trabalhos e publicá-la;</s>
    <s>2. Atualizar o sistema de inscrições e abri-lo ao público;</s>
    <s>3. Informar a Agenda Livre a respeito;</s>
    <s>4. Atualizar http://pgcon.postgresql.org.br/ e http://postgresql.org.br/;</s>
    <s>4. Começar a divulgação da conferência e da chamada de trabalhos.</s>
    <s>Voluntários, por favor continuem esta discussão na pgbr-dev.</s>
    <s>Boa noite, e obrigado</s>
    <s>skype:leandro.gfc.dutra?chat Yahoo!: ymsgr:sendIM?lgcdutra</s>
    <s>+55 (11) 3546 7191 gTalk: xmpp:[hidden email]</s>
    <s>+55 (11) 9406 7191 ICQ/AIM: aim:GoIM?screenname=61287803</s>
    <s>BRASIL GMT-3 MSN: msnim:chat?contact=[hidden email]</s>
    <s>pgbr-geral mailing list</s>
    <s>[hidden email]</s>
    <s>« Return to PostgreSQL - Brasil | 1 view|%1 views</s>
    <s>Powered by Nabble</s>
    <s>See how NAML generates this page</s>
  </text>
</page>
