<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.uff.br/iacr/chamada.htm</url>
  <title>Nova pagina 1</title>
  <snippet>
    <s>XII Conferência Anual da Associação Internacional para o Realismo Crítico. Chamada de Trabalhos. A data-limite para envio dos resumos expirou no dia 31 de </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>XII Conferia Anual da Associa Internacional para o Realismo Crco</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>A data-limite para envio dos resumos expirou no dia 31 de marde 2009. Informas adicionais, por favor contactar iacr2009@vm.uff.br.</s>
    <s>A Conferia pretende receber contribuis de todas as as das ciias sociais e naturais. A chamada de trabalhos dirige-se a pesquisadores que investigam temas do realismo crco e a todos aqueles que, desde diferentes perspectivas, procuram suspender o persistente embargo rca ontola e, conseqente, reafirmam o nexo entre verdade e emancipa humana.</s>
    <s>A Conferia naceitar a submissde trabalhos enviados por estudantes de gradua.</s>
    <s>Tema da Conferia: Realismo e Emancipa Humana: Outro Mundo Possl?</s>
    <s>Nos os trinta anos o realismo crco apresentou o seu projeto de elaborar uma ontologia que pudesse rivalizar em qualquer nl com a ontologia implta nas tradis positivista e idealista. A ontologia resultante desse esforcoletivo deveria ser capaz de fornecer iia, natural e social, um fundamento filoso explto.</s>
    <s>A filosofia para a ciia proposta pelo realismo crco pressupue a verdade faz diferen Contra doutrinas teas da moda contemporas, para as quais a verdade simplesmente uma quinta roda, o realismo crco concentra seus esfor na demonstra de que podemos ter um conhecimento objetivo da realidade. No caso da realidade social, o realismo crco sustenta enfaticamente que o conhecimento objetivo m pressuposto para a emancipa humana de estruturas sociais opressivas, desiguais, indesejis e desnecessas.</s>
    <s>Afirmar a verdade como uma condi para a emancipa humana parece ser ainda mais crucial nos dias de hoje, especialmente porque a surpreendente e abrupta retirada do relativismo no atacado prevalente nos anos 80 e 90 deixou um rastro de ids que influenciam as prcas cientca, econa, polca, cultural etc. A conferia tem a inten de discutir, com a contribui de diversas perspectivas teas realistas, a elimina desse rastro que, fundado no realismo empco, implta ou explicitamente impede conceber outro mundo possl.</s>
    <s>O tema-tlo do evento ( Realismo e Emancipa Humana: Outro Mundo Possl? ) desdobra-se nos seguintes eixos temcos:</s>
    <s>1. Desenvolvimentos Teos do Realismo Crco</s>
    <s>2. Historicidade e Emancipa Humana</s>
    <s>3. Teoria Social Crca e Emancipa Humana</s>
    <s>4. ica e Emancipa Humana</s>
    <s>5. Crca Econa e Emancipa Humana</s>
    <s>6. Ciia, Tecnologia e Emancipa Humana</s>
    <s>7. Educa e Emancipa Humana</s>
    <s>8. Relas Internacionais e Emancipa Humana</s>
    <s>9. Ecologia e Emancipa Humana</s>
    <s>10. Arte, Cultura e Emancipa Humana</s>
  </text>
</page>
