<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://joaomattar.com/blog/2011/02/03/vwbpe2011-chamada-para-trabalhos/</url>
  <title>VWBPE2011 Chamada para Trabalhos | De Mattar</title>
  <snippet>
    <s>3 fev. 2011 VWBPE2011 Chamada para Trabalhos As apresentações das conferências enfocam ensino/aprendizagem, trabalhos acadêmicos, eventos, </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>De Mattar</s>
    <s>antes pato que gato-sapato</s>
    <s>Pular para o conteúdo</s>
    <s>14 CIAED</s>
    <s>15 CIAED</s>
    <s>16 CIAED</s>
    <s>22 ICDE</s>
    <s>31 ANPED</s>
    <s>7 SENAED</s>
    <s>8 Senaed</s>
    <s>ABC da EaD</s>
    <s>ABC da EaD no SL 3.0</s>
    <s>Como navegar neste blog</s>
    <s>Filosofia da Computação e da Informação</s>
    <s>Filosofia e Ética na Administração</s>
    <s>Games em Educação</s>
    <s>Games em Educação no SL</s>
    <s>Guia de EaD</s>
    <s>Introdução à Filosofia</s>
    <s>IV Seminário Jogos Eletrônicos, Educação e Comunicação</s>
    <s>Metodologia Científica na Era da Informática</s>
    <s>Second Life &amp; Educação</s>
    <s>Second Life e Web 2.0 na Educação</s>
    <s>Semiotics and Fashion readings of São Paulo</s>
    <s>Tutorial Second Life</s>
    <s>V ESUD &amp; 6º SENAED</s>
    <s>XIV ENDIPE</s>
    <s>XVIII AILC</s>
    <s>YouTube na Educação</s>
    <s>João Mattar</s>
    <s>13 CIAED</s>
    <s>&lt;- Visita a Campo Grande</s>
    <s>Flip-Pages -&gt;</s>
    <s>VWBPE2011 Chamada para Trabalhos</s>
    <s>Publicado em 3 de fevereiro de 2011 por João Mattar</s>
    <s>Esta é a tradução para o português do CALL FOR PROPOSALS para o Virtual Worlds Best Practices in Education 2011, realizada pelo Luciano Miguel Barsotti. Ela serve de orientação para quem deseja enviar um trabalho em inglês, já que eu estou organizando as atividades em língua portuguesa - que não precisam passar por este processo.</s>
    <s>O virtual Worlds Best Practice in Education (VWBPE) é uma conferência com base em comunidades que fornece oportunidades aos participantes em todos os mundos virtuais de compartilharem ensino, aprendizagem e práticas de pesquisa atuais em ambientes virtuais 3D. As apresentações das conferências enfocam ensino/aprendizagem, trabalhos acadêmicos, eventos, atividades e novas e inovadoras ferramentas para educação virtual. Conferencistas focarão na identificação de melhores práticas em educação designadas para tecnologia de mundo virtual em 3D.</s>
    <s>O tema deste ano é Você Está Aqui</s>
    <s>Se suas aventuras virtuais te levam ao Second Life, Open Sim, World of Warcraft, Eve Online ou Club Penguin – você é parte de uma rede interconectada. É sobre pessoas. É sobre comunidade. É sobre aprendizagem. É mais que uma plataforma – são as estórias que contamos e o jeito que as compartilhamos. A fronteira entre o que é real e virtual é um estado de espírito. Nós aprendemos em todo lugar e você já está aqui.</s>
    <s>Aqui tudo está à sua volta:</s>
    <s>• Aqui é onde encontramos grandes sucessos e mesmo fracassos.</s>
    <s>• Aqui é onde expandimos nossas fronteiras.</s>
    <s>• Aqui é onde tocamos o que é importante para aqueles a quem ensinamos.</s>
    <s>• Aqui é onde aprendemos e vivemos e jogamos.</s>
    <s>Então diga-nos como você aprende e ensina. Conte-nos suas estórias do que funciona bem e o que pode ser feito melhor. Onde o aprendizado ocorre para você? A quem você ensina? Como você mantém a atenção de aprendizes? Por quê aprender no mundo virtual é importante para você? Qual é o aprendizado-chave que você quer compartilhar com outros?</s>
    <s>Inscrições se encerram até não mais tardar que 23:59 PM, Terça-Feira, 15 de Fevereiro, 2011. http://conf.wbpe.org</s>
    <s>&gt; Correntes de Propostas</s>
    <s>1. Apresentações Teóricas e de Pesquisa</s>
    <s>2. Apresentações Informais e Baseadas em Conteúdo</s>
    <s>3. Oficinas e Tutoriais</s>
    <s>4. Exploração de Mundos Virtuais</s>
    <s>5. Apresentações de Painéis e Mesas-redondas</s>
    <s>6. Ferramentas e Produtos</s>
    <s>7. Jogos e Simulações</s>
    <s>8. Pôsteres</s>
    <s>9. Machinima</s>
    <s>10. Feira dos Adolescentes</s>
    <s>O seguinte é uma descrição das Correntes de Propostas:</s>
    <s>&gt; A. Apresentações Teóricas e de Pesquisa</s>
    <s>O foco dessa corrente é em pesquisa formal que fornece evidências das melhores práticas para ensino/aprendizagem em mundos virtuais 3D. Nós estamos interessados numa ampla gama de assuntos. Tópicos podem incluir, mas não estão limitados à, uso de tecnologia de mundos virtuais, realidade virtual, realidade aumentada, ambientes distantes e dirigidos, fundidos e misturados, e/ou o uso da plataforma de jogos tais como World of Warcraft (WoW) e outros MMORPGs.</s>
    <s>Tempo de Apresentação: 50 minutos incluindo Perguntas e Respostas</s>
    <s>&gt; B. Apresentações Informais e Baseadas em Conteúdo</s>
    <s>O foco dessa corrente é na distribuição de informações a respeito do uso da tecnologia do mundo virtual para ensino/aprendizagem. Nenhuma pesquisa formal é exigida. Esta corrente fornece evidências anedóticas de melhores práticas. Propostas podem focar o uso da tecnologia em mundos virtuais , realidade virtual, realidade aumentada, ambientes distantes e dirigidos, fundidos e misturados, e/ou o uso da plataforma de jogos tais como World of Warcraft (WoW) e outros MMORPGs.</s>
    <s>Tempo de Apresentação: 50 minutos incluindo Perguntas e Respostas</s>
    <s>&gt; C. Oficinas e Tutoriais</s>
    <s>Um Tutorial é planejado para ampliar as habilidades e conhecimento dos participantes. Sessões devem ser concebidas de maneira à apresentar uma estrutura para se aprender uma nova área ou fornecer treinamento técnico avançado.</s>
    <s>Propostas de tutoriais devem incluir o propósito do tutorial, clara descrição dos objetivos, público-alvo incluindo o nível de experiência e prerequisitos, bem como requisitos e necessidades do espaço virtual.</s>
    <s>Tempo de Apresentação: 50 minutos incluindo Perguntas e Respostas</s>
    <s>&gt; D. Exploração de Mundos Virtuais</s>
    <s>Second Life é um das muitas tecnologias de mundo virtual. Essa corrente inclui passeios turísticos à espaços no Second Life outros mundos sociais virtuais ou MMORPGs. Propostas devem fornecer informação referente ao mundo virtual à ser visitado, descrição de atividades e quaisquer exigências para participação.</s>
    <s>Tempo de Apresentação: 20 minutos de introdução + 90 minutos de visitação incluindo Perguntas e Respostas</s>
    <s>&gt; E. Apresentações de painéis e Mesas-redondas</s>
    <s>Um painel baseia-se em 2-4 pessoas apresentando suas visões acerca de um tema, questão ou problema em comum, para então discuti-los com os participantes. A apresentação deve fornecer aos participantes a oportunidade de ouvir argumentos embasados e razoáveis sobre tópicos pertinentes vistos a partir de uma variedade de pontos de vista. Apresentadores ou responsáveis pelos painéis devem levar não mais que 40, de um total de 80 minutos para apresentarem seus casos e então guiar os participantes por uma discussão e série de perguntas e respostas.</s>
    <s>Tempo de Apresentação: 80 minutos incluindo Perguntas e Respostas</s>
    <s>&gt; F. Ferramentas e Produtos</s>
    <s>Divulga e promove ferramentas inovadoras que permitem que educadores criem ambientes de pesquisa e ensino/aprendizagem, aprendizado ampliado, e que possibilitam que participantes do mundo virtual funcionem com facilidade. Essa corrente foca o recém-ingresso e o praticante experiente a fazer escolhas informadas ao selecionar ferramentas e produtos.</s>
    <s>Tempo de Apresentação: 80 minutos incluindo Perguntas e Respostas</s>
    <s>&gt; G. Jogos Interativos e Simulações</s>
    <s>O foco dessa corrente é desenvolvimente e implementação de atividades específicas, jogos e ambientes simulados que aumentam a interação do aprendiz com os outros e aumento do envolvimento. Participantes terão oportunidades de participar em atividades baseadas em projetos. Jogos interativos e apresentação de Simulações também podem incluir:</s>
    <s>• Propósito da demonstração</s>
    <s>• Descrição da atividade com a qual os participantes se envolverão</s>
    <s>• Clara descrição dos objetivos</s>
    <s>• Público-alvo</s>
    <s>• Localização onde a atividade pode ser encontrada antes da conferência</s>
    <s>• Considerações especiais para preparo/desmontagem.</s>
    <s>Tempo de Apresentação: até 110 minutos incluindo Perguntas e Respostas</s>
    <s>&gt; H. Pôsteres</s>
    <s>Sessões de pôsteres fornecerão à educadores, pesquisadores e criadores um fórum onde eles poderão apresentar e discutir seus trabalhos e rede de contatos com outros trabalhando em projetos similares. O espaço será alocado para expositores educacionais demonstrarem seus serviços ou projetos-chave. Estes espaços serão limitados a 256 metros quadrados e 100 prims. Audiovisual estará disponível, mas é pedido que o uso de som seja mantido o mais baixo possível.</s>
    <s>&gt; I. Machinima</s>
    <s>Machinima é vídeo gravado em tempo real em mundos 3d interativos e jogos de vídeo tais como Second Life, World of Warcraft, e mesmo Club Penguin. O propósito dessa nova corrente é promover a produção e uso de Machinima e produção de filmes virtuais em Educação. Machinima é um método que permite que educadores, pesquisadores e estudantes criem um conteúdo num ambiente virtual. Esse conteúdo pode, então, ser usado em ambientes virtuais, tradicionais ou fundidos. A corrente de Machinima é consistida de dois componentes:</s>
    <s>Parte 1: O primeiro componente é para apresentações tradicionais de conferências no uso de Machinima em Educação</s>
    <s>Tempo de Apresentação: não deve exceder 110 minutos incluindo Perguntas e Respostas</s>
    <s>Parte 2: Encorajar a produção de Machinima e o crescimento de uma comunidade de educadores, pesquisadores e estudantes que produzem machinima, VWBPE organizará um festival e exibição de Machinima durante a conferência de 2011.</s>
    <s>Para especificações mais detalhadas a respeito das exigências para cada parte, favor visitar a página de Machinima em http://www.vwbpe.org/calls/machinima</s>
    <s>&gt; J. Feira dos Adolescentes</s>
    <s>Esta corrente da Conferência foca o adolescente no uso de mundos virtuais, criados por ambos adolescentes e seus professores/conselheiros, como métodos de aprendizagem. Participantes compartilharão suas melhores práticas, momentos de aprendizagem/sucesso, e como eles foram capazes de envolver seus adolescentes em oportunidades de aprendizagem. Adolescentes também são encorajados a enviarem seus projetos estudantis como parte dessa corrente. Exemplos devem incluir:</s>
    <s>• Juventude e Tecnologia (discussão de painéis pra adolescentes e por adolescentes)</s>
    <s>• Desafio de Criação de Conteúdo (Construções, ferramentas, machinima etc.)</s>
    <s>• Tecnologias Combinadas (Blending Web e 3D)</s>
    <s>• Feira Virtual (Demonstraçções – sessões de pôsteres de feira de ciências)</s>
    <s>Tempo de Apresentação: Conforme exigido</s>
    <s>&gt; Enviando uma Proposta de Conferência</s>
    <s>Se você ainda não sse cadastrou para enviar uma proposta, por favor visite http://conf.vwbpe.org/index.php/VWBPE/11/user/account e cadastre uma conta de conferência. Se você já tem uma conta, você pode acessar http://conf.vwbpe.org/index.php/index/index/login.</s>
    <s>Certifique-se, como parte de seu envio, de que você:</s>
    <s>• Claramente estabelece um título</s>
    <s>• Claramente estabelece a Corrente</s>
    <s>• Fornece um resumo de 50-100 palavras que (a) Indica como seu trabalho ilustrará belhores práticas em educação; (b) Indica as conclusões/objetivos de aprendizado que os participantes devem esperar de suas sessões; (c) Descreve como seu trabalho pode ser aplicado a um setor em particular, ou a muitos setores da educação i.e. K-12, grandes universidades, faculdades comunitárias, aducação para adultos etc.</s>
    <s>• Inclui links para websites relevantes ou material digital que vocÊ compartilhará</s>
    <s>• Quaisquer informações adicionais requeridas para revisão, calendário ou logística</s>
    <s>• Considerações especiais (idioma de escolha, preparação extendida, tempo de desmontagem</s>
    <s>Apresentações que devem ser submetidas para outras conferências (tais como SLOC) são aceitáveis desde que o(s) autor(es) possam claramente mostrar como seus materiais tem sido significantemente atualizados e ampliados desde que foram apresentados pela última vez</s>
    <s>Se um grupo de apresentadores quer estabelecer um caminho de mini-idioma específico, favor contatar os organizadores da conferência antecipadamente para tanto. A Conferência VWBPE encoraja participação ao redor do mundo independentemente do Idioma .</s>
    <s>&gt; Recebimento de Notificação</s>
    <s>Você receberá uma mensagem indicand o recebimento de sua proposta quando ela for enviada</s>
    <s>&gt; Recebimento de Aceite</s>
    <s>Sua proposta irá para um processo de revisão pareada. Você receberá notícia após revisão pareada que sua proposta foi ou a) aceita sem mudanças b) aceita com mudanças c)rejeitada como não sendo adequada para a conferência. A notificação de rejeição não significa que você não pode enviar outras propostas uma vez mantidos as metas e alvos da confernência.</s>
    <s>Envio de papers para publicação somente e não apresentados durante a conferência não serão aceitos</s>
    <s>&gt; Envio para Publicação de Papers</s>
    <s>Se você gostaria de enviar sua proposta como Paper para o Journal of Virtual Studies, favor visitar a fonte aberta da página de Periódicos da Rockliffe University em http://ejournal.urockcliffe.com/. Seu Paper, se aceito, será publicado na edição imediatamente eguinte à Conferência. Por favor note que o aceite na VWBPE não garante aceite no Periódico bem como o envio do Periódico não garante o aceite na Conferência.</s>
    <s>Esta entrada foi publicada em EaD, Second Life. Adicione o link permanenteaos seus favoritos.</s>
    <s>&lt;- Visita a Campo Grande</s>
    <s>Flip-Pages -&gt;</s>
    <s>3 respostas a VWBPE2011 Chamada para Trabalhos</s>
    <s>1. Pingback: Twitter Trackbacks for De Mattar » Blog Archive » VWBPE2011 Chamada para Trabalhos [joaomattar.com on Topsy.com]</s>
    <s>2.Tatiana disse:</s>
    <s>4 de fevereiro de 2011 às 06:08</s>
    <s>Trabalho em uma empresa de Comunicação e Marketing e gostaria de te propor uma colaboração para uma campanha de publicidade em Blogs, cuja temática é justamente educação.</s>
    <s>Por favor, caso esteja interessado, entre em contato comigo no e-mail: tatiana.segala@gmail.com</s>
    <s>Tatiana A Dias</s>
    <s>3.João Mattar disse:</s>
    <s>4 de fevereiro de 2011 às 10:20</s>
    <s>Tatiana, se a colaboração é para este evento específico, ele é todo organizado (mesmo fora do Brasil) por voluntários, mesmo porque é gratuito e aberto a todos que tenham interesse em participar. Você pode me enviar um email joaomattar@gmail.com</s>
    <s>Deixe uma resposta Cancelar resposta</s>
    <s>O seu endereço de email não será publicado Campos obrigatórios são marcados *</s>
    <s>Nome *</s>
    <s>Email *</s>
    <s>Você pode usar estas tags e atributos de HTML: `&lt;a href=&quot;&quot; title=&quot;&quot;&gt; &lt;abbr title=&quot;&quot;&gt; &lt;acronym title=&quot;&quot;&gt; &lt;b&gt; &lt;blockquote cite=&quot;&quot;&gt; &lt;cite&gt; &lt;code&gt; &lt;del datetime=&quot;&quot;&gt; &lt;em&gt; &lt;i&gt; &lt;q cite=&quot;&quot;&gt; &lt;strike&gt; &lt;strong&gt; `</s>
    <s>Pesquisar por:</s>
    <s>Suri em Notas de Rodapé em Artigos Científicos (ABNT)</s>
    <s>Silvia C. Lima em Tutorial Second Life</s>
    <s>FABIO em Premiere Pro</s>
    <s>BG mail em Survey of Instructional Design Models</s>
    <s>João Mattar em Tutor é Professor</s>
    <s>João Mattar em Tutoria e Interação em Educação a Distância</s>
    <s>Dilma Corrêa em Tutoria e Interação em EaD à venda</s>
    <s>Raimundo José Bomfim em Danton - O Processo da Revolução</s>
    <s>Blogs &amp; Educação | De Mattar : Link Mundial em Blogs &amp; Educação</s>
    <s>João Mattar em Tutoria e Interação em Educação a Distância</s>
    <s>Jorge Mattar em Maringá</s>
    <s>Edson Sousa da Silva em Guia de EaD</s>
    <s>Edson Sousa da Silva em Guia de EaD</s>
    <s>Adriana Xavier em Interação e Aprendizagem em Ambientes Virtuais</s>
    <s>Adriana Xavier em Tutor é Professor</s>
    <s>cristina em Tutor é Professor</s>
    <s>Larissa G. Serqueira Arruda em Tutoria e Interação em Educação a Distância</s>
    <s>Isabel Rasia em Interação e Aprendizagem em Ambientes Virtuais</s>
    <s>Janaína Sanches Santos em Tutoria e Interação em EaD à venda</s>
    <s>Natália de Souza Silva em Tutoria e Interação em EaD</s>
    <s>7 SENAED 22 ICDE ABC da EaD no SL Administração Artes Artesanato Educacional Botecotour CE1/2008 Cinema Ciências EaD Edtech501 Edtech502 Edtech503 Edtech504 Edtech505 Edtech506 Edtech532 Edtech597 Educação EduGames no SL 1.0 Escritos Filosofia Fotografia Futebol Games Gastronomia Geral História Informática Literatura Metodologia Microtutoriais SL Música Política Psicologia Reflexões Resenhas Second Life Teatro Twitter Viagens Video XVIII AILC YouTube for Educators</s>
    <s>22 ICDE</s>
    <s>7 SENAED</s>
    <s>ABC da EaD no SL</s>
    <s>Artesanato Educacional</s>
    <s>Credos e Espiritualidade</s>
    <s>EduGames no SL 1.0</s>
    <s>Microtutoriais SL</s>
    <s>Second Life</s>
    <s>XVIII AILC</s>
    <s>YouTube for Educators</s>
    <s>The Economist</s>
    <s>Chicklet Creator</s>
    <s>GIMP (video curso)</s>
    <s>Google Agenda</s>
    <s>Google Analytics</s>
    <s>Google Apps</s>
    <s>Google Gadgets</s>
    <s>Bit e Byte</s>
    <s>cidade para pessoas</s>
    <s>Digital Ethnography</s>
    <s>Educação a Distância</s>
    <s>Educação Digital</s>
    <s>Educação Inovadora</s>
    <s>Flavia, vivendo em coma</s>
    <s>Gestão do Conhecimento</s>
    <s>Marcas Educacionais</s>
    <s>Skate of the Web</s>
    <s>Web para Educadores</s>
    <s>Web Rádio ABED</s>
    <s>Microsoft Live Search</s>
    <s>Flip on-line</s>
    <s>Novo Corretor Aurélio</s>
    <s>Redação Língua Portuguesa</s>
    <s>Cursos EaD</s>
    <s>Advanced Technologies for Distance Education</s>
    <s>Certificação em Educação Virtual (a distância)</s>
    <s>Certificate in Distance Education</s>
    <s>Certificate in Educational Technology Integration</s>
    <s>Criação de Objetos no Second Life - Básico (a distância)</s>
    <s>Criação de Objetos no Second Life – Avançado (a distância)</s>
    <s>Desenho Artístico</s>
    <s>Desenho Básico</s>
    <s>Desenho Básico</s>
    <s>Design de Multimídia</s>
    <s>Design de Multimídia</s>
    <s>Desvendando o Second Life</s>
    <s>E-Learning and Teaching Online MEd</s>
    <s>Educação a Distância na Prática: Planejamento, Legislação e Implementação</s>
    <s>Educação a Distância: Estratégia e Gestão</s>
    <s>Education Media Design &amp; Technology</s>
    <s>Education Technology Management MEd</s>
    <s>Educational Technology</s>
    <s>Educational Technology - PhD</s>
    <s>Educational Technology M.Ed.</s>
    <s>eLearning Design and Implementation (eDI) MA</s>
    <s>Flash CS3 Vídeo Development</s>
    <s>Formação Vídeo Designer – Premiere 2.0 e After Effects 7.0</s>
    <s>Formação Vídeo Digital em Flash</s>
    <s>Fotografia Básico</s>
    <s>Fotografia Digital (a distância)</s>
    <s>Ilustração Digital</s>
    <s>Information Technology - MS</s>
    <s>Information Technology - PhD</s>
    <s>Information Technology Education - PhD</s>
    <s>Instructional Design and Technology Master</s>
    <s>Instructional Design for Online Learning - MS</s>
    <s>Instructional Design for Online Learning - PhD</s>
    <s>Instructional Systems Technology Master</s>
    <s>Instructional Technology &amp; Distance Education</s>
    <s>Instructional Technology - Master</s>
    <s>Instructional Technology ME</s>
    <s>Integrando Photoshop no Second Life (a distância)</s>
    <s>M.Ed. Educational Technology</s>
    <s>M.Ed. Instructional Technology</s>
    <s>M.S. Instructional Systems w major in Open and Distance Learning</s>
    <s>M.S. Online Teaching and Learning</s>
    <s>MACROMEDIA CERTIFIED WEB DESIGNER CS3</s>
    <s>Master of Arts in Education/Curriculum and Instruction—Computer Education</s>
    <s>Master of Distance Education</s>
    <s>Master of Education in e-Learning Technology and Design</s>
    <s>Master of Education in Instructional Systems—Educational Technology</s>
    <s>Master of Education with a concentration in E-Learning</s>
    <s>Masters Program in Instructional Systems with an emphasis in Open and Distance Learning</s>
    <s>MEd Instructional Technology</s>
    <s>MS Instructional Technology for Educators</s>
    <s>MSc in Education</s>
    <s>MSc in Educational Technology</s>
    <s>nstructional Media and Technology</s>
    <s>Oficina de Tutores (a distância)</s>
    <s>Planejamento de Ambientes Virtuais de Aprendizagem (a distância)</s>
    <s>Pré-Edição de Vídeo</s>
    <s>Sala de Aula Interativa (a distância)</s>
    <s>Técnico em Produção Digital - Web e Multimídia</s>
    <s>Technology in Education Master</s>
    <s>Tratamento de Imagem - Photoshop CS2</s>
    <s>Treinamento Fotografia Digital Módulo I: Fundamentos</s>
    <s>Treinamento Fotografia Digital Módulo II: Tratamento/Ajustes</s>
    <s>Treinamento Fotografia Digital Módulo III: Técnicas/Soluções</s>
    <s>Design Online</s>
    <s>Design Shop</s>
    <s>Principles of Online Design</s>
    <s>Template Toolkit</s>
    <s>Dicionários &amp; Tradutores</s>
    <s>Ajax Trans</s>
    <s>Applied Free</s>
    <s>Aulete Digital</s>
    <s>Conjugador de Verbos</s>
    <s>Free Translation Tool</s>
    <s>Google Translate</s>
    <s>Gramática Online</s>
    <s>Por Trás das Letras</s>
    <s>ABC da EaD</s>
    <s>ABRAED 2006</s>
    <s>Banco Internacional de Objetos Educacionais</s>
    <s>Best Online High Schools</s>
    <s>Capella University</s>
    <s>Ciências Médicas Virtual</s>
    <s>Color Schemer</s>
    <s>Colour Lovers</s>
    <s>Computers and Writing</s>
    <s>Creative Commons</s>
    <s>Croquet Consortium</s>
    <s>Digital Commons</s>
    <s>Distance Education</s>
    <s>Distance Education Clearinghouse</s>
    <s>Distance Learning Course Finder</s>
    <s>E-learning Guild</s>
    <s>Educação 2.0</s>
    <s>Education in virtual/real Worlds</s>
    <s>Ferramentas para Cursos a Distância</s>
    <s>Finance Site List</s>
    <s>Global DistEdNet</s>
    <s>Google Docs</s>
    <s>Google Maps</s>
    <s>Google Reader</s>
    <s>Google Scholar</s>
    <s>GP - edu</s>
    <s>Immersive Education</s>
    <s>Internet Archive</s>
    <s>Jones International University</s>
    <s>Journal of Distance Education</s>
    <s>Lei de Direitos Autorais</s>
    <s>Lei de Software</s>
    <s>Livre Docência</s>
    <s>MIT OpenCourseWare</s>
    <s>Nova Southeastern University</s>
    <s>Open Learning</s>
    <s>Open University</s>
    <s>SimTeach wiki</s>
    <s>Site Educacional</s>
    <s>Teacher's Domain</s>
    <s>The Journal of Virtual Worlds Research</s>
    <s>Think Free</s>
    <s>University of Phoenix</s>
    <s>Uso do blog na educação</s>
    <s>Virtual Educa</s>
    <s>Virtual Reality and Education - Bibliography</s>
    <s>Walden University</s>
    <s>Companhia das Letras</s>
    <s>M. Books</s>
    <s>Panorama Editorial</s>
    <s>Pearson Education</s>
    <s>Thomson Learning</s>
    <s>Presentation Zen</s>
    <s>125 MLA convention</s>
    <s>15° CIAED</s>
    <s>32ª Reunião ANPEd</s>
    <s>Campus Technology Conference</s>
    <s>E3 Expo</s>
    <s>Educause 2009 Conference</s>
    <s>Game Developers Conference</s>
    <s>ISTE Conference</s>
    <s>MoodleMoot 2009</s>
    <s>NASAGA 2009 Conference</s>
    <s>NMC 2009 Symposium</s>
    <s>NMC 2010 Summer Conference</s>
    <s>SBGames 2009</s>
    <s>Slactions 2009</s>
    <s>Dictionary of Philosophy</s>
    <s>Philosophical Dictionary</s>
    <s>Philosophy Professor</s>
    <s>Kurt Squire</s>
    <s>Top 100 Learning Game Resources</s>
    <s>Belgian Beer Paradise</s>
    <s>Boa Mesa</s>
    <s>Il Cantuccio</s>
    <s>Revista Gula</s>
    <s>Anatomia &amp; Fisiologia Humanas</s>
    <s>Humanities Web</s>
    <s>Visible Body</s>
    <s>Gravação de Tela</s>
    <s>Finding and Using Online Images</s>
    <s>Photoshop Express</s>
    <s>Public domain image resources</s>
    <s>Yale Digital Commons</s>
    <s>Instituições EaD</s>
    <s>Fundação Roberto Marinho</s>
    <s>Jobs U.S.</s>
    <s>Inside Higher Ed</s>
    <s>The Chronicle of Higher Education</s>
    <s>Corpus do Português</s>
    <s>Corpus histórico do Português Tycho Brahe</s>
    <s>Museu da Língua Portuguesa</s>
    <s>Amazon (França)</s>
    <s>4 Estações</s>
    <s>AOL Music</s>
    <s>MSN Music</s>
    <s>Multimedia Seeds</s>
    <s>Sherry Turkle</s>
    <s>Splice Studio</s>
    <s>Yahoo Music</s>
    <s>Encurtar URL</s>
    <s>Information Aesthetics</s>
    <s>Normas de apresentação tabular</s>
    <s>Nota Bene</s>
    <s>Pedro Godoy</s>
    <s>Reference Manager</s>
    <s>UN Data</s>
    <s>4 Estações</s>
    <s>Dor de Mãe</s>
    <s>Banco de Teses CAPES</s>
    <s>Biblioteca Nacional de Portugal</s>
    <s>Bibliotecas Virtuais</s>
    <s>Domínio Público</s>
    <s>Library Spot</s>
    <s>Literature Collections</s>
    <s>Microsoft Live Maps</s>
    <s>Nasa Education</s>
    <s>Oswaldo Cruz</s>
    <s>Portal de Periódicos CAPES</s>
    <s>Smithsonian Education</s>
    <s>Teses USP</s>
    <s>Web of Science</s>
    <s>Cadastro ABED</s>
    <s>CV Lattes</s>
    <s>Joao Mattar - SuprGlu</s>
    <s>João Mattar - Del.icio.us</s>
    <s>João Mattar - Facebook</s>
    <s>João Mattar - MySpace</s>
    <s>João Mattar - Orkut</s>
    <s>João Mattar - Site</s>
    <s>João Mattar - Tumblr</s>
    <s>João Mattar - Twitter</s>
    <s>João Mattar - Wikipedia</s>
    <s>João Mattar - YouTube</s>
    <s>Posts Orkut</s>
    <s>E o Second Life?</s>
    <s>EaD 2.0</s>
    <s>Ead pela internet sem interatividade</s>
    <s>Educação a Distância ou Ensino a Distância</s>
    <s>O Chat na EaD</s>
    <s>Second Life</s>
    <s>Ciência Hoje</s>
    <s>Educause Quarterly</s>
    <s>Educause Review</s>
    <s>Ensino Superior</s>
    <s>Info Exame</s>
    <s>New Literary History</s>
    <s>PC World</s>
    <s>Philosophy and Literature</s>
    <s>Realidade Virtual</s>
    <s>Second Life</s>
    <s>Ivory Tower Library of Primitive</s>
    <s>LSL Portal</s>
    <s>LSL Wiki</s>
    <s>Second Life</s>
    <s>Second Life &amp; EaD</s>
    <s>Second Life &amp; Educação</s>
    <s>Second Life Brasil</s>
    <s>SL e Web 2.0 na educação</s>
    <s>SL Education Wiki</s>
    <s>Academi Earth</s>
    <s>Academic Eartch</s>
    <s>AOL video</s>
    <s>Free Video Lectures</s>
    <s>Globo Vídeos</s>
    <s>Google Video</s>
    <s>Live Leak</s>
    <s>MySpace TV</s>
    <s>Video Sticky</s>
    <s>Posts RSS</s>
    <s>RSS dos comentários</s>
    <s>De Mattar</s>
    <s>Orgulhosamente criado com WordPress.</s>
    <s>*HTML: HyperText Markup Language</s>
    <s>*RSS: em inglês: Really Simple Syndication</s>
  </text>
</page>
