<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.est.ipca.pt/cisti/call.html</url>
  <title>Chamada de Trabalhos - CISTI 2006</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de Trabalhos. É com toda a satisfação que convidamos a comunidade académica e empresarial a participar na 1ª CISTI (Conferência Ibérica de Sistemas </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>1ª Conferencia Iberica</s>
    <s>de Sistemas e Tecnologias de Informaçao</s>
    <s>21 a 23 de Junho de 2006</s>
    <s>Esposende, Portugal</s>
    <s>PT | ES | UK</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>Datas Importantes</s>
    <s>Orientaçao para Artigos</s>
    <s>Submissao de Artigos</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>É com toda a satisfaçao que convidamos a comunidade academica e empresarial a participar na 1ª CISTI (Conferencia Iberica de Sistemas e Tecnologias de Informaçao) a realizar em Esposende entre 21 e 23 de Junho de 2006, submetendo trabalhos cientificos originais sobre ideias inovadoras, soluçoes desenvolvidas que abordem problemas reais, trabalhos empiricos, estudos de caso, etc., no dominio dos sistemas e tecnologias de informaçao, e que se enquadrem numa das cinco grandes tematicas da conferencia.</s>
    <s>Os artigos submetidos nao devem estar publicados nem sob revisao para nenhuma outra conferencia ou publicaçao nacional ou internacional.</s>
    <s>Datas Importantes:</s>
    <s>• Submissao de artigos: 6 de Fevereiro de 2006</s>
    <s>• Notificaçao de aceitaçao: 12 de Março de 2006</s>
    <s>• Submissao da versao final dos artigos aceites: 12 de Abril de 2006</s>
    <s>• Pagamento da inscriçao, para garantir a inclusao de artigo aceite no livro de actas: 15 de Abril de 2006</s>
    <s>Os artigos deverao ser escritos em portugues, castelhano ou em ingles, com uma dimensao maxima de 15 paginas (incluindo imagens e tabelas) seguindo o formato disponibilizado nas orientaçoes para a escrita de artigos.</s>
    <s>Os artigos, obrigatoriamente formatados segundo o modelo disponibilizado (orientaçoes para a escrita de artigos), devem ser submetidos electronicamente ate ao dia 6 de Fevereiro de 2006.</s>
    <s>Todos os artigos serao objecto de blind review por dois elementos da Comissao Cientifica da conferencia.</s>
    <s>Todos os artigos aceites serao publicados no livro de actas a publicar com ISBN, desde que pelo menos um dos autores se tenha inscrito na conferencia e que o artigo respeite o formato sugerido e nao exceda o numero maximo de paginas previsto. Adicionalmente, os autores de trabalhos que recebam recomendaçoes de alteraçao do artigo, deverao seguir as mesmas, antes do envio da versao final.</s>
    <s>Os autores de artigos seleccionados serao convidados a estender o seu artigo para inclusao num numero da revista TÉKHNE - Review of Polytechnical Studies e noutras do espaço iberico.</s>
    <s>Por cada inscriçao, nao serao publicados mais de dois trabalhos.</s>
    <s>Os artigos a submeter deverao enquadrar-se numa das cinco grandes tematicas propostas (os topicos propostos para cada tematica sao meramente indicativos para enquadrar os trabalhos, nao se pretendendo restritivos):</s>
    <s>Organizational Models and Information Systems</s>
    <s>(Modelos Organizacionais e Sistemas de Informaçao)</s>
    <s>Information Systems Planning and Management; Information Society; Virtual Organizations; Enterprise Information Systems; Business Integration; Project Management; e-Government; e-Commerce; e-Business; e-Learning; e-Portals; Information Systems Architectures; Communities of Practice; Social Aspects of Information Systems.</s>
    <s>Knowledge Management and Decision Support Systems</s>
    <s>(Gestao de Conhecimento e Sistemas de Suporte a Decisao)</s>
    <s>Fuzzy Systems and Fuzzy Logic; Bayesian Networks and Evolutionary Programming; Data Warehousing; Data Mining: OLAP optimisation; Case-Based Reasoning Systems; Knowledge Management; Soft Computing; Data Quality; Database Administration; Databases Design.</s>
    <s>Systems Specification, Integration and Computer Agents</s>
    <s>(Integraçao de Sistemas e Agentes de Computaçao)</s>
    <s>Mobile and Wireless Computing; Agent-Orient Programming; XML specification and integration; Conflict Resolution; Distributed Systems; Parallel Programming; Requirements Engineering; Reverse Engineering; Software Quality; Software Reuse; Formal Methods Specification; Integrity, Security, and Fault Tolerance.</s>
    <s>Human-Machine Interaction</s>
    <s>(Interacçao Homem-Maquina)</s>
    <s>User Needs; Applications Animation; Functional and non-functional Requirements; Geographical Information Systems; Education and Training; Tutoring, Help, Documentation Systems.</s>
    <s>HealthCare Information Systems</s>
    <s>(Informatica para a Saude)</s>
    <s>Electronic Health Record; Clinical Decision Support Systems; Medical Images Processing; Telemedicine; Integration and Interoperability; Health Portals; Standards; Ethic, Privacy and Security; Legislation.</s>
    <s>Programa da Conferencia e Programa Social:</s>
    <s>Conferencia: 21 a 23 de Junho</s>
    <s>Jantar da Conferencia: 22 de Junho</s>
    <s>Contamos consigo em Esposende. Faça-nos chegar o seu contributo.</s>
    <s>(pode fazer aqui o download do conteudo desta pagina em formato PDF)</s>
    <s>Contacte-nos | Adicione aos Favoritos | Envie a um amigo</s>
  </text>
</page>
