<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://br-linux.org/2009/chamada-de-trabalhos-1a-conferencia-web-w3c-brasil-2009/</url>
  <title>Chamada de Trabalhos – 1a Conferência Web W3c Brasil 2009</title>
  <snippet>
    <s>1 set. 2009 Conferência Web W3C Brasil – CHAMADA DE TRABALHOS Papers, Casos de Uso e Tutoriais. Você pode ser um palestrante da 1a. </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Visite também: UnderLinux VivaOLinux LinuxSecurity Dicas-L NoticiasLinux SoftwareLivre.org [mais] Efetividade</s>
    <s>Ubuntu • Fedora • Android • Mandriva • Distribuiçoes</s>
    <s>Linux levado a serio desde 1996</s>
    <s>O que é Linux Download Linux Apostila Linux Curso gratis Enviar notícia</s>
    <s>« No Brasil: Stallman fala sobre imposição ideológica e diz que tecnologias proprietárias são &quot;transgressão aos direitos constitucionais&quot;</s>
    <s>Certificação: Entrevista em vídeo com o presidente do LPI »</s>
    <s>Chamada de Trabalhos - 1a Conferência Web W3c Brasil 2009</s>
    <s>Leia tambem:</s>
    <s>Dennis Ritchie, 1941 - 2011</s>
    <s>Nada de Tubeteika: Fedora 17 vai se chamar Beefy Miracle</s>
    <s>NixNote: nova versao do cliente Evernote nativo para o Ubuntu</s>
    <s>Canonical na America Latina quer &quot;tropicalizar&quot; o Ubuntu</s>
    <s>Mozilla publica relatorio anual sobre 2010 e detalha receita de US$ 123.000.000</s>
    <s>Dart: a nova linguagem do Google</s>
    <s>Enviado por Carlinhos Cecconi (cecconiΘnic*br):</s>
    <s>&quot;1a. Conferência Web W3C Brasil - CHAMADA DE TRABALHOS</s>
    <s>Papers, Casos de Uso e Tutoriais. Você pode ser um palestrante da 1a. Conferência Web W3C BrasilSe você tem um caso prático e inovador de uso da web, ou fez uma pesquisa cujos resultados merecem ser compartilhados com toda a comunidade web brasileira, ou ainda tem o &quot;pulo do gato&quot; para ensinar em um tutorial, então atenda a nossa Chamada de 'Papers', Casos de uso e Tutoriais. O prazo é até 30 de setembro de 2009.</s>
    <s>Consulte o site http://conferenciaweb.w3c.br/chamada-de-trabalhos para obter informações mais detalhadas.</s>
    <s>Temas que serão debatidos na conferência:</s>
    <s>tendências da web</s>
    <s>o uso de padrões: benefícios imediatos e futuro</s>
    <s>acessibilidade e usabilidade</s>
    <s>web semântica</s>
    <s>web searching</s>
    <s>mobile web</s>
    <s>governo eletrônico</s>
    <s>segurança e privacidade</s>
    <s>modelos de negócios</s>
    <s>comércio eletrônico / mercado eletrônico</s>
    <s>redes sociais</s>
    <s>cloud computing</s>
    <s>web mining</s>
    <s>serviços web</s>
    <s>web 2.0 / web 3.0&quot; [referencia: conferenciaweb.w3c.br]</s>
    <s>Esta nota foi publicada por Augusto Campos em 1/09/2009 as 11:00 am na categoria Evento. Voce pode acompanhar as respostas assinando o feed de comentarios (RSS 2.0). Comentarios e trackbacks estao desativados.</s>
    <s>- Indique este artigo para um amigo</s>
    <s>Comentarios desativados.</s>
    <s>O prazo para comentar neste post ja expirou - visite a capa do site para posts mais recentes.</s>
    <s>IN MEMORIAM</s>
    <s>Dennis Ritchie,</s>
    <s>1941 - 2011</s>
    <s>Em discussao</s>
    <s>Nada de Tubeteika: Fedora 17 vai se chamar Beefy Miracle (32)</s>
    <s>Dennis Ritchie, 1941 - 2011 (17)</s>
    <s>Tenho cerca de 100 livros para doar - quem se habilita? (28)</s>
    <s>Rastreamento de objetos por e-mail (6)</s>
    <s>Mozilla publica relatório anual sobre 2010 e detalha receita de US$ 123.000.000 (8)</s>
    <s>Twitter e RSS</s>
    <s>Siga o @brlinuxblog (novo!)</s>
    <s>Assine o feed RSS</s>
    <s>Digite os termos da sua pesquisa</s>
    <s>Web br-linux.org Enviar formulário de pesquisa</s>
    <s>Log in</s>
    <s>Dennis Ritchie, 1941 - 2011</s>
    <s>A semana no BR-Linux: Time Zone database, vulnerabilidade no LibreOffice, FreeNAS</s>
    <s>A semana no BR-Linux: Patentes, chororo, Firefox e o saldo positivo da Red Hat</s>
    <s>A semana no BR-Linux: Microsoft interefrindo no boot, ferias do Linus, truques com SSH</s>
    <s>October 2011</s>
    <s>September 2011</s>
    <s>August 2011</s>
    <s>July 2011</s>
    <s>June 2011</s>
    <s>May 2011</s>
    <s>BR-Linux apoia:</s>
    <s>Saiba mais sobre o BR-Linux. O conteúdo textual original desta página está disponível sob a licença GNU FDL 1.2. Veja os Termos de Uso para saber os detalhes sobre licenciamento, políticas com relação ao conteúdo enviado pelos leitores (incluindo comentários), moderação pública, privacidade e aspectos legais.</s>
    <s>[Anuncie no BR-Linux ]!.</s>
    <s>Lifehacking e produtividade pessoal</s>
    <s>Visite hoje mesmo!</s>
    <s>Treinamento Plone 3</s>
    <s>Hospedagem de sites</s>
    <s>Hospede seu blog no DreamhostAcesso shell, 5TB de transferência mensal e 500GB de armazenamento. Wordpress fácil e 1 domínio grátis.</s>
    <s>(com desconto do BR-Linux)</s>
    <s>!Feed externo BR-Mac.org</s>
    <s>Dennis Ritchie, 1941 - 2011</s>
    <s>iPhone 4S: Vale a pena fazer o upgrade? Veja os números.</s>
    <s>Download grátis: livro em PDF conta a história e os bastidores do Macintosh</s>
    <s>Converter FLAC e WMA para MP3 no Mac: como fazer</s>
    <s>Steve Jobs, 1955 - 2011</s>
    <s>Rumo ao Eden: o que esperar do novo XBMC 11 no Mac e iPad</s>
    <s>!Feed externo Efetividade.net</s>
    <s>GTD: David Allen apresenta o funcionamento - e os bastidores</s>
    <s>Consumidor compulsivo: como controlar gastos por impulso?</s>
    <s>Entrevista de seleção: 6 erros que você precisa evitar</s>
    <s>Organize sua carteira hoje mesmo: 7 dicas</s>
    <s>Ergonomia: trabalha sentado? Levante-se e ande a cada 20 minutos</s>
    <s>Carregue menos peso com eBooks</s>
    <s>Visite sempre múltiplos sites para formar sua opinião, pois os pontos de vista e os focos de cobertura podem variar bastante. Conheça nossa lista de outros sites da comunidade</s>
    <s>Linux® levado a sério desde 1996. Notícias, dicas e tutoriais em bom português sobre Linux e Código Aberto. &quot;A página sobre software livre mais procurada no Brasil&quot;, segundo a Revista Isto É.</s>
    <s>Sobre o BR-Linux</s>
    <s>Enviar notícia ou release</s>
    <s>Contato, Termos de uso</s>
    <s>FAQ, Newsletter, RSS</s>
    <s>Banners e selos</s>
    <s>Anunciar no BR-Linux</s>
    <s>BR-Linux apóia</s>
    <s>LinuxSecurity, Tempo Real</s>
    <s>Verdade Absoluta</s>
    <s>Efetividade, Floripa.net</s>
    <s>sites da comunidade</s>
    <s>Flames: não responda!</s>
    <s>Publicar seu texto</s>
    <s>Notícias pré-2004</s>
    <s>Tutoriais, HCL pré-2004</s>
    <s>(C) Augusto Campos. Conteúdo disponível sob a licença livre FDL. Consulte os termos de uso.</s>
    <s>Linux (R) é marca registrada de Linus Torvalds. Os direitos autorais de todas as ilustrações pertencem aos respectivos autores, e elas são reproduzidas na intenção de atender ao disposto no art. 46 da Lei 9.610 - se ainda assim alguma delas infringe direito seu, entre em contato para que possamos removê-la imediatamente. O conteúdo textual original desta página está disponível sob a licença GNU FDL 1.2. Leia os Termos de Uso para saber mais detalhes - inclusive sobre a política em relação aos comentários dos leitores.</s>
    <s>Copyright (C) Augusto Campos</s>
  </text>
</page>
