<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://lists.virose.pt/pipermail/arena_lists.virose.pt/2011-June/001934.html</url>
  <title>[ARENA] Chamada de trabalhos: Encontro Nacional de Tipografia</title>
  <snippet>
    <s>19 jun. 2011 [ARENA] Chamada de trabalhos: Encontro Nacional de Tipografia Data limite para as inscrições na conferência; 30 de Setembro de 2011: </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>ARENA Chamada de trabalhos: Encontro Nacional de Tipografia</s>
    <s>Pedro Amado pamado ua.pt</s>
    <s>Domingo, 19 de Junho de 2011 - 21:09:05 WEST</s>
    <s>Mensagem anterior: [ARENA CONVITE exposi | O FIO DE ARIANA na GALERIA | ARTE RESIDENTE | AVEIRO ]</s>
    <s>Mensagem seguinte: [ARENA II Encontro Nacional de Tipografia: Informas e Divulga ]</s>
    <s>Mensagens ordenadas por: [ data ] [ to ] [ assunto ] [ autor ]</s>
    <s>II Encontro Nacional de Tipografia</s>
    <s>Universidade de Aveiro, 30 de Setembro de 2011</s>
    <s>Data limite para envio de comunicas e posters:</s>
    <s>30 de Junho</s>
    <s>A segunda edi do Encontro Nacional de Tipografia m evento organizado pelo Departamento de Comunica e Arte da Universidade de Aveiro (DeCA), atravdo Centro de Estudos das Tecnologias e Ciias da Comunica (CETAC.MEDIA) e do Instituto de Investiga em Design Media e Cultura (ID+).</s>
    <s>Com o tema geral &quot;Contextos de Investiga e de Aplica&quot;, esta edi da conferia tem como principal objectivo constituir-se como o centro de divulga e discusssobre a investiga e o desenvolvimento tipogrco em Portugal.</s>
    <s>Conta com a participa de alunos e profissionais das indas grcas e de media digitais e irer a participa especial de dois oradores convidados internacionais a anunciar brevemente.</s>
    <s>Apelo a comunicas e posters</s>
    <s>Este evento procura contribuis acadcas e profissionais originais, nos diferentes contextos de aplica tipogrca que incluem, mas nestlimitadas seguintes as de interesse:</s>
    <s>*Aplicas Multima Interactivas (MI);</s>
    <s>*Contextos Audiovisuais (AV);</s>
    <s>*Contextos Web (WEB);</s>
    <s>*Desenho de Tipos de Letra (DTL);</s>
    <s>*Design de Comunica (DC);</s>
    <s>*Design de Produto, Industrial e Ambientes (DPIA);</s>
    <s>*Design Editorial (DE);</s>
    <s>*Dispositivos Ms (DM);</s>
    <s>*Hist e Crca (HC);</s>
    <s>*Identidade (I).</s>
    <s>A submissde comunicas e posters de projectos (acadcos ou profissionais) deve ser feita atravdo sistema de submissonline. Consultem as instrus e procedimentos em: http://entipografia.web.ua.pt/submissao.html</s>
    <s>Os trabalhos aceites pela comisstica e cientca serpublicados num livro de actas em formato electro online, com ISBN.</s>
    <s>Datas Importantes</s>
    <s>At0 de Junho de 2011:</s>
    <s>Comunicas no formato Short Paper;</s>
    <s>Projectos em formato Poster;</s>
    <s>At5 de Julho de 2011:</s>
    <s>Notificas de aceita;</s>
    <s>At0 de Julho de 2011:</s>
    <s>Inscri early bird;</s>
    <s>At7 de Setembro de 2011:</s>
    <s>Entrega da versfinal das Comunicas e Posters;</s>
    <s>At5 de Setembro de 2011:</s>
    <s>Entrega das versfinais das Comunicas e Posters;</s>
    <s>Data limite para as inscris na conferia;</s>
    <s>30 de Setembro de 2011:</s>
    <s>Encontro Nacional de Tipografia, Universidade de Aveiro</s>
    <s>Para esclarecimento de ds, ou para obter mais informas, por favor contactem a organiza: deca-entipografia ua.pt</s>
    <s>-------------- pra parte ----------</s>
    <s>Um anexo em HTML foi limpo </s>
    <s>URL: &lt;http://lists.virose.pt/pipermail/arena lists.virose.pt/attachments/20110619/4b03e8f9/attachment.html&gt;</s>
    <s>Mensagem anterior: [ARENA CONVITE exposi | O FIO DE ARIANA na GALERIA | ARTE RESIDENTE | AVEIRO ]</s>
    <s>Mensagem seguinte: [ARENA II Encontro Nacional de Tipografia: Informas e Divulga ]</s>
    <s>Mensagens ordenadas por: [ data ] [ to ] [ assunto ] [ autor ]</s>
    <s>Mais informas acerca da lista ARENA</s>
  </text>
</page>
