<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://agiles2011.agiles.org/pt/programa/call4papers/</url>
  <title>Chamada de Trabalhos -Fechada-</title>
  <snippet>
    <s>30 maio 2011 Chamada de trabalhos. O Comitê Organizador do Ágiles 2011 tem o prazer de Nas edições anteriores, esta conferência teve o privilégio de </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Buenos Aires, Argentina - 11-13 Outubro 2011</s>
    <s>Dia 1 - 11 de Outubro</s>
    <s>Dia 2 - 12 de Outubro</s>
    <s>Dia 3 - 13 de Outubro</s>
    <s>Keynote Speakers</s>
    <s>Convidados Especiais</s>
    <s>Espaço Aberto</s>
    <s>Avaliação Sessões</s>
    <s>Chamada de Trabalhos -Fechada-</s>
    <s>Buenos Aires, a Cidade</s>
    <s>Alojamento e bilhetes</s>
    <s>Chamada de Trabalhos -Fechada-</s>
    <s>Chamada fechada a partir de 30 de maio de 2011</s>
    <s>Chamada de trabalhos</s>
    <s>O Comitê Organizador do Ágiles 2011 tem o prazer de convidá-lo para participar do evento como expositor. A Comunidade Latino-Americana de Metodologias Ágeis quer ouvir suas idéias, experiências e aprender com as técnicas que você usa para trabalhar.</s>
    <s>Junte-se a especialistas internacionais de empresas como a Jeff Patton e Shames Shore que já confirmaram sua participação na edição deste ano.</s>
    <s>Nas edições anteriores, esta conferência teve o privilégio de conhecer os apresentadores de diversos países da América Latina, EUA e Europa, e contou com a participação de convidados especiais, incluindo Joshua Kerievsky, Lee Devin, Brian Marick, Diana Larsen, Mary e Tom Poppendieck, David Hussman, Dave Nicolette, Micah Martin, Tobias Mayer e Matt Gelbwaks. Qualquer um deles pode ser contactado pedir referências da qualidade do evento, da energia e da hospitalidade da nossa comunidade.</s>
    <s>Desenhe-nos a sua proposta!</s>
    <s>Para participar, basta enviar a sua proposta de sessão pelo nosso sistema de apresentação: http://agiles-call4papers.heroku.com</s>
    <s>Antes de enviar sua proposta, por favor não se esqueça de verificar as datas importantes e ler cuidadosamente as regras de submissão.</s>
    <s>Você pode enviar as propostas que você deseja, mas apenas uma sessão por pessoa serão aceitos no programa final.</s>
    <s>As propostas apresentadas estão disponíveis para todos os usuários registrados no sistema de submissão de trabalhos. Note que você poderá também ler as propostas submetidas por outros usuários, assim como eles poderão ler as suas, mesmo após o prazo de submissão.</s>
    <s>Com apoio de</s>
    <s>!Ágiles 2011</s>
    <s>Ágiles 2011</s>
    <s>384 seguidores</s>
    <s>agiles2011. Música, prêmios, sorteios Scalabrini Ortiz Av 757, quinta-feira 13 a 19hs. Não perca. Desgastar o emblemahttp://t.co/rLSICTBzhá 1 dia atrás</s>
    <s>agiles2011. Música, premios, sorteos en Av Scalabrini Ortiz 757, Jueves 13 a las 19hs. No faltes. Llevar la credencial http://t.co/rLSICTBzhá 1 dia atrás</s>
    <s>agiles2011. Festa de camaradagem Scalabrini Ortiz Av 757, quinta-feira 13 a 19hs. Vamos esperar. Desgastar o emblemahttp://t.co/rLSICTBzhá 1 dia atrás</s>
    <s>agiles2011. Party camaraderie Scalabrini Ortiz Av 757, Thursday 13 to 19hs. I hope. Wear the badgehttp://t.co/rLSICTBzhá 1 dia atrás</s>
    <s>agiles2011. Fiesta de camaradería en Av Scalabrini Ortiz 757, Jueves 13 a las 19hs. Te esperamos.Llevar la credencialhttp://t.co/rLSICTBzhá 1 dia atrás</s>
    <s>“Herramientas y Prácticas de Ingeniería”, “Agile QA y Testing” y “Temas Generales”, Tres días completos de agiles2011.há 5 dias atrás</s>
    <s>No te pierdas todo sobre &quot;Coaching, Cultura y Equipos&quot;, “Mejora Continua y Gestión” “Adopción y Transformación” y mucho más en agiles2011.há 5 dias atrás</s>
    <s>@ceneon hay menú variado para los tres días incluyendo verduras, ensalas y quesos (entre otras cosas). No vas a tener problemasSaludos.há 5 dias atrás</s>
    <s>Si tu entrada a agiles2011 incluye el almuerzo de los 3 días y una remera o polo. Registrate en http://t.co/VpdTSuI7há 5 dias atrás</s>
    <s>Increíble solo quedan cuatro días para el evento más importante de la comunidad agile latinoamericana agiles2011 http://t.co/UurdPZMJhá 5 dias atrás</s>
    <s>Siga-me no Twitter!</s>
    <s>Ágiles em Facebook</s>
    <s>PLATINUM SPONSOR</s>
    <s>GOLD SPONSORS</s>
    <s>SILVER SPONSORS</s>
    <s>Start-Up Sponsors</s>
    <s>« Previous</s>
    <s>Next »</s>
  </text>
</page>
