<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://gitsufba.net/chamada-de-trabalhos-para-a-7a-conferencia-mundial-ciberculturas/</url>
  <title>Chamada de trabalhos para a 7a Conferência Mundial ...</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de trabalhos para a 7a Conferência Mundial Ciberculturas. Posted on September 22, 2011 by Ana Terse Soares. Acontecerá de 03 a 05 de maio de </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Grupo de Pesquisa em Interações, Tecnologias Digitais e Sociedade</s>
    <s>Skip to content</s>
    <s>Pesquisadores e Projetos</s>
    <s>Produção Bibliográfica</s>
    <s>&lt;- Fichamento de GOFFMAN, Erving. Ritual de Interação - cap 3 e 4</s>
    <s>Poken e o &quot;colecionamento&quot; de pessoas, lugares e coisas -&gt;</s>
    <s>Chamada de trabalhos para a 7a Conferência Mundial Ciberculturas</s>
    <s>Posted on September 22, 2011 by Ana Terse Soares</s>
    <s>Acontecerá de 03 a 05 de maio de 2012, em Praga - na República Checa, a 7a Conferência Mundial Ciberculturas.</s>
    <s>A conferência inter e multidisciplinar tem por objetivo analisar, explorar e se engajar criticamente com as questões e implicações crescentes a partir da adoção de tecnologias de informação para a comunicação humana. Em particular, a conferência irá incentivar debates teóricos e práticos que envolvem contextos culturais nos quais os avanços tecnológicos e cibermidiáticos estão ocorrendo.</s>
    <s>O prazo para submissão dos resumos é 04 de novembro de 2011.  Artigos, apresentações, workshops e relatórios são convidados em qualquer um dos seguintes temas:</s>
    <s>1. Ciberespaço e cibercultura</s>
    <s>2. Ciberculturas e Comunidades Online</s>
    <s>3. Ciber-subculturas</s>
    <s>4. Design para Redes Sociais</s>
    <s>5. Ciberculturas e Política</s>
    <s>6. Cibermídia e Ciberjornalismo</s>
    <s>7. New Media Literacies</s>
    <s>8. Artes digitais e interativas</s>
    <s>Acesse aqui outras informações sobre o evento e conheça um pouco mais sobre os temas que serão debatidos.</s>
    <s>This entry was posted in Agenda and tagged cibercultura, conferência. Bookmark the permalink.</s>
    <s>&lt;- Fichamento de GOFFMAN, Erving. Ritual de Interação - cap 3 e 4</s>
    <s>Poken e o &quot;colecionamento&quot; de pessoas, lugares e coisas -&gt;</s>
    <s>Leave a Reply Cancel reply</s>
    <s>Your email address will not be published. Required fields are marked *</s>
    <s>Name *</s>
    <s>Email *</s>
    <s>You may use these HTML tags and attributes: `&lt;a href=&quot;&quot; title=&quot;&quot;&gt; &lt;abbr title=&quot;&quot;&gt; &lt;acronym title=&quot;&quot;&gt; &lt;b&gt; &lt;blockquote cite=&quot;&quot;&gt; &lt;cite&gt; &lt;code&gt; &lt;del datetime=&quot;&quot;&gt; &lt;em&gt; &lt;i&gt; &lt;q cite=&quot;&quot;&gt; &lt;strike&gt; &lt;strong&gt; `</s>
    <s>Simpósio em Tecnologias Digitais e Sociabilidade</s>
    <s>Search for:</s>
    <s>Sites e Blogs Relacionados</s>
    <s>Cibercidades - GPC</s>
    <s>Diretório de Grupos de Pesquisa do Brasil</s>
    <s>Marcel Ayres</s>
    <s>Mônica Paz</s>
    <s>PósCom (PPGCCC/FACOM/UFBA)</s>
    <s>Tarcízio Silva</s>
    <s>Thiago Falcão</s>
    <s>Vitor Braga</s>
    <s>Últimos posts</s>
    <s>SIMSOCIAL inicia amanhã</s>
    <s>Slavoj Zizek discursa para os participantes do Occupy Wall Street</s>
    <s>The Inside Experience: novas perspectivas para o cinema a partir das mídias sociais?</s>
    <s>Simulando a sensação da passagem de objetos através das mãos</s>
    <s>SIMSOCIAL: todos os trabalhos e programação completa</s>
    <s>Select Month October 2011 (7) September 2011 (29) August 2011 (9) June 2011 (3) May 2011 (7) November 2010 (3) October 2010 (3) September 2010 (4) July 2010 (3) June 2010 (2)</s>
    <s>Proudly powered by WordPress.</s>
    <s>Chamadas de revistas e de eventos acadêmicos ou relacionados aos trabalhos dos membros do GITS;)</s>
    <s>As notícias devem vir acompanhadas de opiniões/comentários do membro autor.)</s>
    <s>No caso, de resumos dos livros discutidos também pode ser classificado como Bibliografia.)</s>
    <s>*HTML: HyperText Markup Language</s>
  </text>
</page>
