<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://portalrevistas.ucb.br/index.php/EALR/announcement</url>
  <title>Notícias - Portal Revistas UCB - Universidade Católica de Brasília</title>
  <snippet>
    <s>26 mar. 2011 Economic Analysis of Law Review Chamada de Artigos/Call for Estão abertas as inscrições para a III Conferência Anual da ABDE </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>!Logo da página de cabeçalho !Cabeçalho da página</s>
    <s>Idioma English Español (España) Português (Brasil)</s>
    <s>Lembrar usuário</s>
    <s>Conteúdo da Revista Pesquisa</s>
    <s>Todos Autor Título Resumo Termos Indexados Texto Completo</s>
    <s>Por Edição</s>
    <s>Por Autor</s>
    <s>Por Título</s>
    <s>Outras revistas</s>
    <s>Tamanho de Fonte !Menor !Médio !Maior</s>
    <s>Ajuda do sistema</s>
    <s>Página inicial</s>
    <s>Conselho Editorial</s>
    <s>Página inicial &gt; Notícias</s>
    <s>Aqui você encontrará notícias da comunidade juseconomista. Se você deseja noticiar algum evento importante como a realização de algum evento ou a publicação de algum livro que considere relevante envie um comunicado aos Editores com o Assunto: EARL - Notícia.</s>
    <s>Economic Analysis of Law Review Chamada de Artigos/Call for Papers/Convocatoria de Artículos</s>
    <s>Chamada de Artigos</s>
    <s>Está aberto o prazo de envio de artigos para a Revista de Análise Econômica do Direito ( Economic Analysis of Law Review ).</s>
    <s>Call for Papers</s>
    <s>The Economic Analysis of Law Review is currently accepting interesting papers for review.</s>
    <s>Convocatoria de Artículos</s>
    <s>Está abierto el plazo para la postulación de artículos para la Revista de Análisis Económico del Derecho ( Economic Analysis of Law Review ).</s>
    <s>Publicado: 2011-03-26</s>
    <s>IV Congresso Anual da ABDE - CHAMADA DE TRABALHOS / CALL FOR PAPERS / CONVOCATÓRIA DE ARTÍCULOS</s>
    <s>CHAMADA DE TRABALHOS / CALL FOR PAPERS / CONVOCATÓRIA DE ARTÍCULOS</s>
    <s>Associação Brasileira de Direito e Economia - ABDE</s>
    <s>IV Congresso Anual da ABDE</s>
    <s>26 a 28 de Outubro de 2011, Curitiba - Paraná</s>
    <s>Publicado: 2011-03-24</s>
    <s>III Conferência Anual da ABDE - Inscrições</s>
    <s>Estão abertas as inscrições para a III Conferência Anual da ABDE</s>
    <s>Publicado: 2010-08-11</s>
    <s>1 a 3 de 3 Itens</s>
    <s>Economic Analysis of Law Review - ISSN 2178-0587</s>
    <s>Universidade Católica de Brasília - UCB</s>
  </text>
</page>
