<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.sbda.org.br/noticias/Conferencia_India.htm</url>
  <title>Chamada de trabalhos para a Conferência Internacional sobre</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de trabalhos para a Conferência Internacional sobre Regulação do Transporte Aéreo e de Aplicações Espaciais, na Índia, em dezembro </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>| Home | A SBDA | Artigos | Eventos | Neda | Revista | Textos | Links | FAQ | E-Mail |</s>
    <s>ASSOCIAO BRASILEIRA DE</s>
    <s>DIREITO AERONTICO E ESPACIAL</s>
    <s>&gt; &gt; Chamada de trabalhos para a Conferia Internacional sobre Regula do Transporte Ao e de Aplicas Espaciais, na dia, em dezembro</s>
    <s>&gt; A Universidade Nacional de Direito, da dia, promove a 3 Terceira Conferia Internacional Anual sobre Direito e Regula do Transporte Ao e Aplicas Espaciais, em Nova Delhi, nos dias 4, 5 e 6 de dezembro pro.</s>
    <s>&gt; O chamado para apresenta de trabalhos jst sendo divulgado.</s>
    <s>&gt; Se vocstensando em participar, escolha a a de seu interesse e escreva um trabalho a respeito para apresentar na conferia:</s>
    <s>&gt; Veja os temas previstos sobre direito espacial:</s>
    <s>&gt; 1) Questemergentes em aplicas espaciais comerciais: sattes de comunica, navega e sensoriamento remoto; e</s>
    <s>&gt; 2) Seguranespacial: sattes anti-satte e instala de armas no espa servi de manuten em ta, uso duplo dos recursos espaciais (fins paccos e militares); e lixo espacial.</s>
    <s>&gt; E eis os temas programados para os eventos sobre direito aeronico:</s>
    <s>&gt; Prote e seguranda aeronave;</s>
    <s>&gt; Responsabilidade do fabricante de aeronaves;</s>
    <s>&gt; Responsabilidade das companhias aas e das empresas de seguros;</s>
    <s>&gt; Regula governamental, convos bilaterais e liberaliza do transporte ao;</s>
    <s>&gt; Questemergentes nos servi de navega aa e responsabilidade;</s>
    <s>&gt; Questemergentes nos aeroportos e sua regula econa;</s>
    <s>&gt; Questambientais emergentes no setor ao;</s>
    <s>&gt; Financiamento e investimentos estrangeiros nas as de fabrica de aeronaves, companhias aas, aeroportos e servi de solo, bem como de manuten, revise reparo de aeronaves; Infra-estrutura da avia regional; e</s>
    <s>&gt; Lei da concorria e alian de companhias aas.</s>
    <s>&gt; Aten para as seguintes datas:</s>
    <s>&gt; Voceve registrar o resumo (abstract) de seu trabalho at6 de setembro.</s>
    <s>&gt; A notifica sobre a aprova de seu resumo lhe chegart0 de setembro.</s>
    <s>&gt; Seu trabalho completo deve ser enviado Conferia at de novembro.</s>
    <s>&gt; Esta conferia parte da ideia de que a ia mercado de avia que mais cresce no mundo, e que a dia propulsor de tal crescimento. Seus organizadores entendem que o conhecimento dos direitos, leis e regulamentos sobre as atividades aas e espaciais sessenciais para que se aproveitem as oportunidades econas que surgem hoje nesta parte do mundo.</s>
    <s>&gt; Por isso, a Funda Internacional de Avia, Aeroespa&amp; Desenvolvimento (IFFAAD, na sigla em ingl, o Instituto de Direito Ao e Espacial da Universidade McGill, e a Universidade Nacional de Direito de Nova Delhi, dia, lan a chamada de trabalhos para a 3 Conferia Internacional sobre Direito e Regula do Transporte Ao e Aplicas Espaciais.</s>
    <s>&gt; A Funda Internacional de Avia, Aeroespa&amp; Desenvolvimento, com sede em Montreal, Canade representa em Nova Delhi, tem por fim estimular o intercio de ids e promover o interesse po por questligadas ao desenvolvimento da inda internacional de aeronaves e aplicas espaciais.</s>
    <s>&gt; O Instituto de Direito Ao e Espacial da Universidade McGill, sediado em Montreal, Canadinstitui considerada lr mundial no setor, oferece programas de reconhecida excelia no ensino e pesquisa em Direito Aeronico e Direito Espacial. Festejando 60 anos de existia em 2011, o Instituto orgulha-se de sua hist rica em ensino e pesquisa, com bolsas de estudo, que proporcionam cursos altamente qualificados de pradua para juristas dos campos da aeronica e do espa vindos de qualquer lugar do planeta</s>
    <s>&gt; A Universidade Nacional de Direito de Nova Delhi, criada em 2008, estomprometida a criar na dia uma institui capaz de formar, de modo competitivo, juristas especializados em temas globais e competentes para atuarem como agentes de mudan na pra dia.</s>
    <s>&gt; A conferia foi pensada para ser a advogados e ticos de justique trabalhem em empresas aas, ministos e agias reguladores da avia civil, alde gestores dos aeroportos, professores e estudantes de Direito.</s>
    <s>&gt; O evento pretende fomentar a consciia das questemergentes, oferecer oportunidades de rede e promover negs entre indas de aeronaves e espacial da dia e de outros pas.</s>
    <s>&gt; Regalias para quem apresentar trabalho</s>
    <s>&gt; Se vocpresentar trabalho, terratuitas a inscri no evento, a hospedagem e a alimenta nos dias da conferia.</s>
    <s>&gt; Diretrizes para submeter um trabalho:</s>
    <s>&gt; 1. Os resumos devem ter at00 palavras (em MS Word; Doc ou. Docx), com clara indica do tlo do trabalho, do nome completo do autor e sua filia institucional, bem como enderepostal completo, telefone, fax e endereeletro (e-mail).</s>
    <s>&gt; 2. O resumo (abstract) e o trabalho devem ser escritos em Ingl</s>
    <s>&gt; 3. Data limite para envio do resumo: sexta-feira, 16 setembro de 2011, 5h, horo da costa leste do Canad/p&gt;</s>
    <s>&gt; 4. O resumo e o trabalho devem ser enviados para: Diane Howard em &lt;diane.howard@ mcgill.ca&gt; e Sanat Dr. Kaul em &lt; sanat kaul@hotmail.com &gt;</s>
    <s>&gt; 5. Ds e perguntas podem ser enviadas a esses dois e-mails.</s>
    <s>&gt; 6. As Instrus aos Autores estardisponis em breve no site: &lt;www.mcgill.ca/iasl&gt;</s>
    <s>&gt; J.M.F.</s>
    <s>| Associa Brasileira de Direito Aeronico e Espacial |</s>
  </text>
</page>
