<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.pontomidia.com.br/raquel/arquivos/chamada_de_trabalhos_p_o_icwsm_2012_em_portugues.html</url>
  <title>Chamada de Trabalhos p/ o ICWSM 2012 (em Português)</title>
  <snippet>
    <s>24 set. 2011 Chamada de Trabalhos p/ o ICWSM 2012 (em Português) Apesar deste ser apenas o sexto ano da conferência, ela tornou-se um dos </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Raquel Recuero e jornalista, professora da ECOS/UCPel e pesquisadora. Suas areas de interesse sao redes sociais e comunidades virtuais na Internet, fluxos de informaçao e capital social no ciberespaço e jornalismo digital.</s>
    <s>Artigos Redes Sociais no Brasil</s>
    <s>Artigos Blogs no Brasil</s>
    <s>Lady A</s>
    <s>Ana Margarites</s>
    <s>Andre Lemos</s>
    <s>Alex Primo</s>
    <s>Camila Santana</s>
    <s>Eduardo Pellanda</s>
    <s>Erico Assis</s>
    <s>Fernanda Bruno</s>
    <s>Gabriela Zago</s>
    <s>Gilberto Consoni</s>
    <s>Gisele Honscha</s>
    <s>Henrique Antoun</s>
    <s>Laura Storch</s>
    <s>Marcia Benetti</s>
    <s>Marcelo Trasel</s>
    <s>Paula Puhl</s>
    <s>Re e Dani</s>
    <s>Rebeca Recuero</s>
    <s>Ricardo Araujo</s>
    <s>Ricardo Mello</s>
    <s>Rogerio Christofoletti</s>
    <s>Sandra Montardo</s>
    <s>Sean Hagen</s>
    <s>Suzana Gutierrez</s>
    <s>Thiago Hirai</s>
    <s>Redes Sociais</s>
    <s>Alex Halavais</s>
    <s>Cameron Marlow</s>
    <s>Clay Shirky</s>
    <s>danah boyd</s>
    <s>Fred Stutzman</s>
    <s>Jill Walker</s>
    <s>Lada Adamic</s>
    <s>Nancy Baym</s>
    <s>Nicole Ellison</s>
    <s>Smart Mobs</s>
    <s>Jornalismo Digital</s>
    <s>Jornalistas da Web</s>
    <s>Lia Seixas</s>
    <s>Jornalismo e Comunicaçao</s>
    <s>Online Journalism Blog</s>
    <s>Ponto Media</s>
    <s>Digital Trash</s>
    <s>Read/Write Web</s>
    <s>Bicho Papel</s>
    <s>24 de setembro de 2011</s>
    <s>Chamada de Trabalhos p/ o ICWSM 2012 (em Portugu</s>
    <s>!icwsm2012.pngEste ano, sou uma das Regional Chairs do ICWSM 2012, sendo responsl pela divulga da chamada de trabalhos por aqui (ali conto com a colabora de voc. :-) Uma das as foi a tradu da chamada p/ o Portugu justamente para encorajar uma maior participa de pesquisadores de ma social de vas as (por exemplo, Computa, Linga, Comunica e etc. Para a chamada em ingl clique aqui.</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>The Sixth International AAAI Conference on Weblogs and Social Media (ICWSM-12)</s>
    <s>Patrocinada pela Association for the Advancement of Artificial Intelligence</s>
    <s>Site para a submissde Artigos Ticos: Serisponibilizado em 1 de Novembro de 2011</s>
    <s>Resumos: at3 de janeiro de 2012</s>
    <s>Artigos completos: at8 de Janeiro de 2012 (meia-noite, horo do Pacco)</s>
    <s>A Conferia Internacional da AAAI sobre Weblogs e Ma Social (ICWSM) m f que conecta pesquisadores das disciplinas de Ciia da Computa, La, Comunica e Ciias Sociais. O objetivo geral da ICWSM profundar a compreensda ma social em todas as suas formas. A submissde trabalhos focando pesquisas que conectem ciias sociais e computacionais specialmente encorajada.</s>
    <s>Apesar deste ser apenas o sexto ano da conferia, ela tornou-se um dos eventos principais para o encontro de cientistas sociais e cientistas focados em tecnologia e a discussde pesquisa de ponta em ma social. Isso acontece principalmente por conta do percentual tco de aceita de 20% dos artigos completos e pelo suporte da Association for the Advancement of Artificial Intelligence - AAAI (Associa para o Avanda Inteligia Artificial). Para a ICWSM de 2012, aldo programa usual de contribuis de sessticas, posters e palestrantes convidados, a conferia principal vai incluir uma sele de palestras de pesquisadores proeminentes na a (academia e inda). Aldisso, por conta do sucesso dos workshops de 2011 e do dia de tutoriais, a ICWSM 2012 tambvai sediar workshops e um dia de tutoriais antes da conferia principal.</s>
    <s>Linga Computacional e Processamento de Linguagem Natural</s>
    <s>Minera de texto/dados</s>
    <s>Sociologia (incluindo anse de redes sociais)</s>
    <s>Estudos de Ma</s>
    <s>Ciia Polca</s>
    <s>Ciia Social Computacional</s>
    <s>Intera Humano-Computador (HCI)</s>
    <s>Teoria dos Grafos, anse concreta e simula de modelos grcos</s>
    <s>Weblogs, incluindo comentos</s>
    <s>Sites de Rede Social</s>
    <s>Wikis (Wikipedia)</s>
    <s>Fs, listas de emails, newsgroups</s>
    <s>Sites comunitos de ma (YouTube, Flickr)</s>
    <s>Tos de Interesse</s>
    <s>Estudos de ma social de foco psicolo, baseados em personalidade e etnogrcos;</s>
    <s>Anse das relas entre a ma social e a ma tradicional (ou mainstream);</s>
    <s>Estudos quantitativos e qualitativos de ma social;</s>
    <s>Centralidade/influia de publicas em ma social e autores;</s>
    <s>Ranqueamento/relevia de blogs e microblogs; ranqueamento de pnas web baseado em blogs e microblogs;</s>
    <s>Anse de redes sociais; identifica de comunidades; descoberta de especialistas e autoridade;</s>
    <s>Confian reputa; sistemas de recomenda;</s>
    <s>Intera humano-computador; ferramentas de ma social; navega e visualiza;</s>
    <s>Subjetividade em dados textuais; anse de sentimento; polaridade/identifica e extra de opini</s>
    <s>Categoriza textual; reconhecimento de tos; identifica de demografia/gro/idade;</s>
    <s>Identifica e acompanhamento de tendias; predi de ses temporais; medidas de previsibilidade de fenos baseados em ma social;</s>
    <s>Novas aplicas sociais; interfaces; ticas de intera;</s>
    <s>Inova social e mudanefetiva atravda ma social.</s>
    <s>Andrew Tomkins (Google+)</s>
    <s>Outros a ser anunciados</s>
    <s>Conta de Submisspara Autores</s>
    <s>Os autores precisam criar uma conta para submeter trabalhos (aqueles que jconta podem adicionar o ICWSM-12 a sua lista de conferias ) no site de submissda ICWSM-12, que estarisponl a partir de 1 de Novembro de 2011. importante que a senha seja guardada, pois ela permitirue o autor acesse o sistema para submeter o resumo e o artigo final. Para evitar problemas de a hora, os autores sencorajados a fazer suas contas assim que possl, preferencialmente antes do prazo final para a submissdos resumos (13 de janeiro de 2012).</s>
    <s>Submissde Resumos e Artigo</s>
    <s>A submisseletra do resumo atravdo site de submissda ICWSM -12 ecessa at dia 13 de Janeiro de 2012, 23:59 PST (Horo do Pacco). Os artigos completos devem ser enviados tambatravdo site at segunda-feira, dia 18 de Janeiro de 2012, meia-noite PST (Horo do Pacco). Submisspor e-mail ou fax nseraceitas. Os autores recebera confirma de submissde seus resumos e artigos, incluindo o n da submiss logo ap mesma. A AAAI entrarm contato com os autores novamente APENAS se o artigo apresentar problemas.</s>
    <s>**Guias de Contestrong&gt;</s>
    <s>Submissa outras conferias ou revistas: A ICWSM-12 naceitarenhum artigo que, no momento da submiss esteja sendo avaliado ou tenha sido publicado ou aceito para publica em revistas ou outras conferias. Essa restri, entretanto, nse aplica para submisspara workshops e outros eventos de audiia limitada. Para ds, contate os PC Chairs.</s>
    <s>Se submissduplicadas forem identificadas durante o processo de avalia:</s>
    <s>Todas as submissdaquele autor serdesclassificadas da conferia;</s>
    <s>Os autores npoderenviar artigos para o ICWSM no ano seguinte</s>
    <s>Formato: Os artigos devem ser submetidos sem problemas, em PDF de alta resolu, no tamanho de pna US Letter (8.5″ 11″) , utilizando fontes Type 1 ou TrueType. Artigos completos ndevem ter mais do que 8 pnas, incluindo referias; artigos de poster ndevem ter mais do que quatro pnas; descri de demos, nmais do que 2 pnas. Todos devem ser submetidos at prazo dado acima, e no formato da AAAI de duas colunas, em estilo camera-ready (veja a pna de instrus para o autor). Por favor, note que as intrus para formata e submissspara os artigos finais, aceitos; pnas adicionais npodem ser inclus durante a avalia. Aldisso, o texto a respeito do copyright pode ser omitido na fase de submissinicial e nenhum envio de formulo de copyright xigido at aceite do artigo para a publica.</s>
    <s>Anonimato: A avalia da ICWSM-12 ealizada atravde pareceres duplamente cegos (os pareceristas nsabem quem sos autores do trabalho que, por sua vez, tambnsabem quem sos pareceristas). Por conta disso, os artigos devem ser anonimizados para a submiss Ou seja, ndevem estar inclus no artigo o nome do(s) autor(es) e sua filia(oes). Tambndevem ser inclus agradecimentos e instituis que suportam a pesquisa na submisspara avalia. Citas a trabalhos anteriores do autor podem ser inclus, desde que nseja especificado que se trata de um trabalho anterior do mesmo autor. Caso isso nseja possl, a inclusdeve anonimizar tamba cita. O autor deve julgar o quanto mais deva ser modificado no artigo para preservar o anonimato. O requerimento de anonimato, entretanto, nse extende fora do processo de avalia; por exemplo, os autores podem decidir o quanto querem distribuir seus artigos pela Internet antes do encontro do comite programa. Mesmo em casos onde a identidade do autor torna-se conhecida ao avaliador, os pareceres cegos servem como uma lembransimba da importia de avaliar o trabalho submetido pelos seus pros mtos, sem levar em conta a reputa do autor.</s>
    <s>Linguagem: Todas as submissdevem ser feitas em ingl</s>
    <s>Inscri na Conferia</s>
    <s>Todos os artigos e resumos extendidos aceitos serpublicados nos anais da conferia. Entretanto, pelo menos um dos autores deve fazer sua inscri para a conferia at o dia da submissdo artigo para a publica (hm prazo que ado ap aceite para que as as corres sejam feitas). Aldisso, o autor inscrito deve participar da conferia e apresentar pessoalmente o artigo.</s>
    <s>Publica : Todos os artigos e resumos aceitos receberoito (8) pnas nos anais da conferia. Os autores precisartransferir os direitos sobre o paper para a AAAI.</s>
    <s>Conjuntos de Dados</s>
    <s>A ICWSM-12 irncluir uma competi de conjuntos de dados (datasets). O vencedor serscolhido baseado no melhor uso de conjuntos de dados fornecidos pelos Data Chairs da ICWSM-12, ou baseado na melhor provisde um conjunto de dados sobre o qual um artigo aceito foi baseado. Iremos fornecer um servidor para onde os dados poderser enviados. Mais informa sobre a competi estardisponis na pna de Datasets no nosso website.</s>
    <s>Site da Conferia</s>
    <s>Para informas gerais a respeito da ICWSM-12, por favor, escreve para icwsm12@aaai.org.</s>
    <s>General Chairs John Breslin, NUI Galway</s>
    <s>Programme Chairs</s>
    <s>Nicole Ellison, Michigan State University</s>
    <s>James G. Shanahan, Church and Duncan Group Inc.</s>
    <s>Zeynep Tufekci, University of North Carolina at Chapel Hill</s>
    <s>Local Chairs</s>
    <s>Derek Greene, University College Dublin</s>
    <s>Conor Hayes, Digital Enterprise Research Institute</s>
    <s>Sponsorship Chair</s>
    <s>Meenakshi Nagarajan, IBM</s>
    <s>Data Chairs</s>
    <s>Derek Ruths, McGill University</s>
    <s>Ian Soboroff, NIST</s>
    <s>Demos Chair</s>
    <s>Alejandro Jaimes, Yahoo!</s>
    <s>Social Media / Publicity Chair</s>
    <s>Max L. Wilson, Swansea University</s>
    <s>Tutorials Chair</s>
    <s>Bernie Hogan, Oxford Internet Institute</s>
    <s>Workshops Chair</s>
    <s>Sofus Macskassy, USC and Fetch Labs</s>
    <s>Regional Chairs</s>
    <s>Americas: Raquel Recuero, Universidade Cata de Pelotas</s>
    <s>Asia Pacific: Hideaki Takeda, National Institute for Informatics</s>
    <s>Europe: Jan-Hinrik Schmidt, Hans-Bredow-Institut</s>
    <s>Middle East and Africa: Sihem Amer-Yahia, Qatar Computing Research Institute</s>
    <s>Ritesh Agrawal, AT&amp;T; Labs Research</s>
    <s>Trinity College Dublin, Ireland</s>
    <s>Auxos Estudantis</s>
    <s>A ICWSM-12 vai trazer um conjunto maior de auxos estudantis para ajudar a cobrir os custos de viagem, subsistia e inscri para a conferia. Mais detalhes serpublicados no site da conferia.</s>
    <s>Datas Importantes</s>
    <s>Artigos / Posters / Demos</s>
    <s>Submissdo resumo: 13 de Janeiro de 2012</s>
    <s>Submissde Artigos completos, posters e demos: 18 de Janeiro de 2012 (meia noite, Horo do Pacco)</s>
    <s>Notifica de Aceite: 27 de Fevereiro de 2012</s>
    <s>Artigos prontos para Publica at 12 de Marde 2012</s>
    <s>Data da Conferia: ICWSM-12, Dublin: 4-8 de Junho de 2012</s>
    <s>Submissde Propostas de Tutorial: 9 de Janeiro de 2012</s>
    <s>Aceites dos Tutoriais: 23 de Janeiro de 2012 2</s>
    <s>Propostas de Workshop : Submissat4 de Dezembro de 2011</s>
    <s>Aceites dos Workshops: 6 de Janeiro de 2012</s>
    <s>Submissde artigos para Workshops: 2 Marde 2012</s>
    <s>Aceites dos artigos submetidos para Workshops: 16 de Marde 2012</s>
    <s>Artigos finais prontos para publica dos Workshops: at2 de Abril de 2012</s>
    <s>por raquel (14:19) comentar este post</s>
    <s>Amanda (setembro 26, 2011 2:32 PM) disse:</s>
    <s>Olgostaria de saber se vocabe me informar se as apresentas dos artigos devem ser em ingl</s>
    <s>Amanda (setembro 26, 2011 2:32 PM) disse:</s>
    <s>Olgostaria de saber se vocabe me informar se as apresentas dos artigos devem ser em ingl</s>
    <s>raquel (setembro 26, 2011 4:26 PM) disse:</s>
    <s>Amanda: sim por enquanto lua do evento. :/</s>
    <s>Silvana Torquato (setembro 27, 2011 11:03 PM) disse:</s>
    <s>Olaquel, sabe dizer se eu posso me inscrever, mandar o artigo, mas caso for aprovado e nfor ao evento, o material sai nos anais, eu consigo emplacar a publica mesmo sem ir apresento?</s>
    <s>raquel*(outubro 10, 2011 5:38 PM) disse:</s>
    <s>Silvana, um dos autores tem que ir apresentar. :)</s>
    <s>Comente este post</s>
  </text>
</page>
