<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>https://lists.owasp.org/pipermail/owasp-curitiba/2011-June/000010.html</url>
  <title>[Owasp-Curitiba] AppSec Latam 2011 - Chamada de trabalhos</title>
  <snippet>
    <s>29 jun. 2011 **APPSEC BRASIL 2010** **CHAMADA DE TRABALHOS** O OWASP de apresentações para a conferência AppSec Latam 2011 (AppSec </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Owasp-Curitiba AppSec Latam 2011 - Chamada de trabalhos</s>
    <s>Lucas Ferreira lucas.ferreira at owasp.org</s>
    <s>Wed Jun 29 20:15:04 EDT 2011</s>
    <s>Previous message: [Owasp-Curitiba AppSec Latam 2011 - Chamada de treinamentos ]</s>
    <s>Messages sorted by: [ date ] [ thread ] [ subject ] [ author ]</s>
    <s>APPSEC BRASIL 2010</s>
    <s>CHAMADA DE TRABALHOS</s>
    <s>O OWASP (Open Web Application Security Project) solicita propostas de</s>
    <s>apresentaçoes para a conferencia AppSec Latam 2011 (AppSec Brasil</s>
    <s>2011), que ocorrera na PUC-RS em Porto Alegre, RS, de 4 a 7 de outubro</s>
    <s>de 2011. Havera mini-cursos nos dias 4 e 5, seguidos de sessoes</s>
    <s>plenarias de trilha unica nos dias 6 e 7 de outubro de 2011.</s>
    <s>Buscamos pessoas e organizaçoes que queiram ministrar palestras sobre</s>
    <s>segurança de aplicaçoes. Em particular destacamos os seguintes topicos</s>
    <s>de interesse:</s>
    <s>- Modelagem de ameaças em aplicaçoes (Application Threat Modeling)</s>
    <s>- Riscos de Negocio em Segurança de aplicaçoes (Business Risks with</s>
    <s>Application Security)</s>
    <s>- Aplicaçoes de Revisoes de Codigo (Hands-on Source Code Review)</s>
    <s>- Metricas Aplicadas a Segurança de Aplicaçoes (Metrics for</s>
    <s>Application Security)</s>
    <s>- Ferramentas e Projetos do OWASP (OWASP Tools and Projects)</s>
    <s>- Topicos de Privacidade em Aplicaçoes e Armazenamento de Dados</s>
    <s>(Privacy Concerns with Applications and Data Storage)</s>
    <s>- Praticas de Programaçao Segura (Secure Coding Practices)</s>
    <s>- Programas de Segurança para todo o Ciclo de Vida de aplicaçoes</s>
    <s>(Secure Development Lifecycle Programs)</s>
    <s>- Topicos de Segurança para tecnologias especificas (AJAX, XML,</s>
    <s>Flash, etc) (Technology specific presentations on security such as</s>
    <s>AJAX, XML, etc)</s>
    <s>- Controles de Segurança para aplicaçoes Web (Web Application</s>
    <s>Security countermeasures)</s>
    <s>- Testes de Segurança de aplicaçoes Web (Web Application Security Testing)</s>
    <s>- Segurança de Web Services ou XML (Web Services, XML and Application Security)</s>
    <s>A lista de topicos nao e exaustiva; outros topicos podem ser</s>
    <s>abordados, desde que em consonancia com o tema central do evento</s>
    <s>(segurança de aplicaçoes).</s>
    <s>Para submeter uma proposta, preencha o formulario disponivel em</s>
    <s>https://www.owasp.org/images/b/b2/OWASP AppSec Latam 2011 CFP%28pt-br%29.rtf.zip,</s>
    <s>que deve ser enviado atraves da pagina da conferencia no site</s>
    <s>Easychair: http://www.easychair.org/conferences/?conf=appseclatam2011</s>
    <s>Cada apresentaçao tera 45 minutos de duraçao, seguidos de 10 minutos</s>
    <s>para perguntas da plateia. Todas as apresentaçoes deverao estar em</s>
    <s>conformidade com as regras definidas pelo OWASP em seu &quot;Speaker</s>
    <s>Datas importantes:</s>
    <s>A data limite para apresentaçao de propostas e 18 de julho de 2011 as</s>
    <s>23:59, horario de Brasilia.</s>
    <s>A notificaçao de aceitaçao ocorrera ate o dia 5 de agosto de 2011.</s>
    <s>A versao final das apresentaçoes devera ser enviada ate o dia 19 de</s>
    <s>setembro de 2011.</s>
    <s>A comissao organizadora da conferencia pode ser contactada pelo</s>
    <s>e-mail: appsec2011 at appseclatam.org</s>
    <s>Para mais informaçoes, favor consultar as seguintes paginas:</s>
    <s>Pagina da conferencia: http://www.owasp.org/index.php/AppSecLatam2011 (pt-br)</s>
    <s>OWASP Speaker Agreement (em ingles):</s>
    <s>http://www.owasp.org/index.php/Speaker Agreement</s>
    <s>Pagina do OWASP: http://www.owasp.org</s>
    <s>Pagina da conferencia no Easychair:</s>
    <s>Formulario para apresentaçao de propostas:</s>
    <s>https://www.owasp.org/images/b/b2/OWASP AppSec Latam 2011 CFP%28pt-br%29.rtf.zip</s>
    <s>ATENÇÃO: Nao serao aceitas propostas sem TODAS as</s>
    <s>informaçoes solicitadas no formulario *</s>
    <s>Favor divulgar a todos os possiveis interessados.</s>
    <s>Previous message: [Owasp-Curitiba AppSec Latam 2011 - Chamada de treinamentos ]</s>
    <s>Messages sorted by: [ date ] [ thread ] [ subject ] [ author ]</s>
    <s>More information about the Owasp-curitiba mailing list</s>
  </text>
</page>
