<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.seginfo.com.br/chamada-de-trabalhos-para-a-conferencia-hackers-2-hackers/</url>
  <title>Chamada de trabalhos para a conferência Hackers 2 ... - Blog SegInfo</title>
  <snippet>
    <s>22 jul. 2011 Notícias, Artigos e Inovação em Tecnologia e Segurança da Informação Chamada de trabalhos para a conferência Hackers 2 Hackers </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Blog SegInfo - Segurança da Informação - Tecnologia - Notícias, Artigos e Novidades</s>
    <s>Notícias, Artigos e Inovação em Tecnologia e Segurança da Informação</s>
    <s>Home |</s>
    <s>Sobre |</s>
    <s>Evento 2011 |</s>
    <s>Artigos |</s>
    <s>Receba os posts do Blog SegInfo por email:</s>
    <s>Bruno Salgado</s>
    <s>Frederico Costa</s>
    <s>Filipe Villar</s>
    <s>Mariano Sumrell</s>
    <s>Monteiro Junior</s>
    <s>Rafael Soares</s>
    <s>Raphael Machado</s>
    <s>Ricardo Kleber</s>
    <s>Tulio Alvarez</s>
    <s>Victor Batista</s>
    <s>Nuvem de tags</s>
    <s>0-day adobe android apple botnet brasil celular chrome ciberguerra cisco criptografia estados unidos estatística estudo exploit firefox flash fraude google governo internet explorer iOS iphone java justiça lei linux malware metasploit microsoft mozilla office oracle pesquisa polícia privacidade reader relatório release smartphone spam virus vulnerabilidade windows xss</s>
    <s>outubro 2011 (12)</s>
    <s>setembro 2011 (33)</s>
    <s>agosto 2011 (44)</s>
    <s>julho 2011 (39)</s>
    <s>junho 2011 (36)</s>
    <s>maio 2011 (54)</s>
    <s>abril 2011 (34)</s>
    <s>março 2011 (71)</s>
    <s>fevereiro 2011 (99)</s>
    <s>janeiro 2011 (94)</s>
    <s>dezembro 2010 (104)</s>
    <s>novembro 2010 (72)</s>
    <s>outubro 2010 (97)</s>
    <s>setembro 2010 (98)</s>
    <s>agosto 2010 (114)</s>
    <s>julho 2010 (100)</s>
    <s>junho 2010 (55)</s>
    <s>maio 2010 (13)</s>
    <s>Chamada de trabalhos para a conferência Hackers 2 Hackers</s>
    <s>22 de julho de 2011</s>
    <s>« Voltar para as notícias do dia</s>
    <s>O &quot;call for papers&quot; da 8ª edição da H2HC (Hackers 2 Hackers Conference) já está aberto. A conferência acontece em São Paulo, de 29 a 30 de outubro.</s>
    <s>A edição deste ano é a 8ª do evento, e terá a participação de palestrantes nacionais e internacionais. O idioma das apresentações será em portugues ou inglês, com tradução simultânea para ambos os lados.</s>
    <s>O comitê do H2HC dá preferência para apresentações com demonstrações práticas. A organização tenta fornecer todos os equipamentos necessários para a apresentação, caso o autor ou palestrante não possa fornecê-los.</s>
    <s>Os seguintes tópicos estão incluídos (mas não limitados a esses):</s>
    <s>Penetration testing</s>
    <s>Segurança de aplicações Web</s>
    <s>Técnicas de desenvolvimento de exploits</s>
    <s>Segurança em telecomunicações e  phone phreaking</s>
    <s>Fuzzing  e teste de Segurança de aplicações</s>
    <s>Técnicas para desenvolvimento de software e sistemas seguros</s>
    <s>Hardware hacking, sistemas embarcados e outros dispositivos eletrônicos</s>
    <s>Exploração de dispositivos móveis, Symbian, P2K e tecnologia Bluetooth</s>
    <s>Análise de vírus, worms e malwares em geral</s>
    <s>Engenharia reversa</s>
    <s>Segurança em ambientes Wi-Fi e VoIP</s>
    <s>Informação sobre segurança em smartcard, RFID e similares</s>
    <s>Abordagem técnica de sistemas operacionais alternativos</s>
    <s>Ataques de negação de serviço e/ou contra-medidas</s>
    <s>Aspectos de segurança em SCADA e ambientes industriais e redes &quot;obscuras&quot;</s>
    <s>Lockpicking, trashing, segurança física e exploração urbana</s>
    <s>Internet, privacidade e Big Brother</s>
    <s>Information warfare e espionagem industrial</s>
    <s>O prazo para o envio das propostas é até 25 de setembro.</s>
    <s>O prazo final para envio dos slides de apresentação é até dia 05 de outubro.</s>
    <s>O resultado final de aceitação sai até o dia 10 de outubro.</s>
    <s>Para mais detalhes das informações e requisitos para o envio dos trabalhos, visite o site da H2HC.</s>
    <s>Posts Relacionados</s>
    <s>Feliz Dia do Programador Atrasado!</s>
    <s>Vulnerabilidade no Mono ASP.NET 2.8.X pode revelar o código fonte .aspx para o navegador</s>
    <s>Vulnerabilidade no Adobe Acrobat e Adobe Reader</s>
    <s>Vulnerabilidade no Exim permite execução de código remoto como root</s>
    <s>« Voltar para as notícias do dia</s>
    <s>Enviar Comentário</s>
    <s>« Projeto &quot;Onibus Hacker&quot; recebe R$47.000,00 em doações na internet</s>
    <s>Atualização de segurança: Joomla 1.7.0 »</s>
    <s>Home | Sobre | Evento 2011 | [Artigos | Dicas | Contato</s>
    <s>Telefones: +55 (21) 2561-0867 / +55 (21) 2210-6061</s>
    <s>Celular: +55 (21) 7701-8145 / ID (rádio): 55*80*192301</s>
    <s>(C) 2010 Blog SegInfo - Segurança da Informação - Tecnologia - Notícias, Artigos e Novidades - Eventos, Notícias, Artigos e Novidades sobre Tecnologia e Segurança da Informação</s>
    <s>Sob a Licença Creative Commons - Alguns direitos reservados</s>
    <s>!Licença Creative Commons</s>
    <s>Tema SegInfo baseado no Limau Orange de Blog Oh Blog.</s>
  </text>
</page>
