<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://redebrasileirademea.ning.com/profiles/blogs/chamada-de-artigos-e-secoes</url>
  <title>Chamada de artigos e seções para VI Conferencia da Rede ...</title>
  <snippet>
    <s>La Red de Monitoreo y Evaluación, impulsada desde el año 2005 por el Banco Mundial (BM), el programa Prodev del Banco Interamericano de Desarrollo </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Aprimorando o desenho e implementaçao de politicas e programas publicos</s>
    <s>Minha pagina</s>
    <s>Blog de destaque</s>
    <s>Ferramentas para M&amp;A</s>
    <s>Como fazer</s>
    <s>Comite Gestor</s>
    <s>Perguntas Frequentes</s>
    <s>Feedback Relatorio</s>
    <s>Programe sua Newsletter</s>
    <s>Quem somos</s>
    <s>Avaliaçao III Seminario</s>
    <s>Historias da Rede</s>
    <s>Todas as mensagens do blog</s>
    <s>Meu blog</s>
    <s>Chamada de artigos e seçoes para VI Conferencia da Rede Lationamericana de Monitoramento e Avaliaçao!</s>
    <s>Postado por Joao Pedro Azevedo em 19 fevereiro 2010 às 23:30</s>
    <s>Exibir blog</s>
    <s>La Red de Monitoreo y Evaluación, impulsada desde el año 2005 por el Banco Mundial (BM), el programa Prodev del Banco Interamericano de Desarrollo (BID), y un creciente grupo de países de América Latina, pretende servir de foro para el análisis de los logros y dificultades encontrados en el proceso de institucionalización de los Sistemas de M&amp;E en los niveles nacional, sectorial, y sub-nacional. En las Conferencias anteriores (2005 a 2009), se han presentado los avances y retos en M&amp;E que se han dado en la región, fortaleciendo el aprendizaje y la transferencia de lecciones entre los distintos países.</s>
    <s>Los días 26 y 27 de Agosto de 2010 se llevará a cabo en la ciudad de México la VI Conferencia de la Red de Monitoreo y Evaluación. El tema central de la Conferencia es la “Utilización de los Resultados de M&amp;E en el ciclo de las políticas públicas”. El objetivo principal de la VI Conferencia es identificar el balance entre lo técnico y lo político en las prácticas de M&amp;E en América Latina. Asimismo, conocer esta experiencia en los países OECD y actualizar la discusión sobre la aplicación y uso de los métodos y herramientas de M&amp;E en el ámbito de los programas y proyectos.</s>
    <s>En preparación de la sexta conferencia, se hace una convocatoria para sesiones solicitando información sobre las mejores prácticas de diseño, aplicación y uso del M&amp;E.</s>
    <s>La audiencia de la Conferencia está conformada por practicantes y usuarios demandantes de la información de M&amp;E. El primer día que antecede a la Conferencia está programado una serie de talleres de discusión para los participantes nacionales y extranjeros que deseen profundizar su conocimiento en temas específicos de M&amp;E.</s>
    <s>Contaremos también con un Marketplace en donde los países podrán exponer los avances de las distintas Cooperaciones Técnicas que manejan en temas de M&amp;E. Será una oportunidad para todos aquellos interesados en conocer cómo van avanzando los países en M&amp;E y en temas transversales.</s>
    <s>Exibições: 0</s>
    <s>Tags: CONEVAL, Mexico, rede latinoamericana</s>
    <s>0 membros curtem isto</s>
    <s>Compartilhar Twitter</s>
    <s>&lt; Post Anterior</s>
    <s>Próximo Post &gt;</s>
    <s>Você precisa ser um membro de Rede Brasileira de Monitoramento e Avaliaçao para adicionar comentários!</s>
    <s>Entrar em Rede Brasileira de Monitoramento e Avaliação</s>
    <s>Bem-vindo a</s>
    <s>Rede Brasileira de Monitoramento e Avaliaçao</s>
    <s>ou acesse</s>
    <s>Membros Institucionais</s>
    <s>Principal conteudo</s>
    <s>Rede social abre canal de avaliaçao do serviço publico</s>
    <s>Seminario Internacional: Indicadores Urbanos para o Planejamento Municipal: Tendencias e Desafios</s>
    <s>UNICEF contrata Especialista em Avaliaçao Senior</s>
    <s>Seminario Itau Internacional de Avaliaçao Economica de Projetos Sociais - 8a Ediçao</s>
    <s>Internacional Centre for Migration Policy Development (ICMPD) contrata empresa de monitoramento e avaliaçao</s>
    <s>Exibir todos</s>
    <s>Nuvem de palavras</s>
    <s>Adicionar vídeo</s>
    <s>Feedback Relatório</s>
    <s>Exibir todos</s>
    <s>Políticas Públicas</s>
    <s>Tutorial - Como postar um blog</s>
    <s>Perguntas Frequentes</s>
    <s>Programe sua Newsletter</s>
    <s>Fontes Bibliográficas</s>
    <s>Feedback Formulário</s>
    <s>Blog de destaque</s>
    <s>Minha página</s>
    <s>II Seminário</s>
    <s>© 2011 Created by Marcia Joppert. Ativado por .</s>
    <s>Badges | Relatar um incidente | Termos de serviço</s>
    <s>É necessário habilitar o JavaScript para usar o Rede Brasileira de Monitoramento e Avaliaçao.</s>
    <s>Verifique as configurações do seu navegador ou contate o administrador do sistema.</s>
  </text>
</page>
