<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://lists.ibiblio.org/pipermail/aifia-pt/2011-May/015976.html</url>
  <title>[AI] Chamada de Trabalhos - ISA 11</title>
  <snippet>
    <s>2 maio 2011 CHAMADA DE TRABALHOS Terceira Conferência Regional de Design de Interação - Interaction South America `11 O EVENTO O Interaction ´11 está em </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>AI Chamada de Trabalhos - ISA 11</s>
    <s>Amyris Fernandez amyrisf em gmail.com</s>
    <s>Segunda Maio 2 09:17:40 EDT 2011</s>
    <s>Mensagem anterior: [AI Site Bacana ]</s>
    <s>Pra mensagem: [AI Repassando - Vaga UX e Design Grafico Sao Paulo - SP Contrataçao CLT ]</s>
    <s>Mensagens classificadas por: [ date ] [ thread ] [ subject ] [ author ]</s>
    <s>CHAMADA DE TRABALHOS</s>
    <s>Terceira Conferia Regional de Design de Intera -</s>
    <s>Interaction South America `11</s>
    <s>O EVENTO</s>
    <s>O Interaction 11 estm sua terceira edi a se realizar em Belo</s>
    <s>Horizonte, MG, Brasil, de 01 a 03 de Dezembro de 2011.</s>
    <s>O evento ma realiza dos caplos IxDA que existem na Amca Latina</s>
    <s>em parceria com UFMG e Universidade Anhembi-Morumbi, tendo o suporte da</s>
    <s>Sociedade Brasileira de Computa (SBC).</s>
    <s>O Comitcadco do Interaction South America `11 convida voc submeter</s>
    <s>com exclusividade (submetidos somente a este evento):</s>
    <s>1 - Artigos que descrevam trabalho original, submetido somente a este</s>
    <s>evento, com resultados conclusivos relacionados a Design de Intera;</s>
    <s>2 - Trabalhos Multima com resultados criativos e cientcos</s>
    <s>relacionados a Tecnologia de intera humana.</s>
    <s>Os objetivos do Interaction South America 11 s</s>
    <s>- Divulgar a produ cientca dos grupos de pesquisa vinculados instituis de ensino que trabalham com Design de Intera;</s>
    <s>- Propiciar um espade reflexacerca das questdo cotidiano da</s>
    <s>prca do Design de Intera;</s>
    <s>- Aprofundar o conhecimento dos temas relacionados linhas de pesquisa</s>
    <s>dos Programas de Pradua vinculados rea;</s>
    <s>- Estimular a produ cientca em nl de gradua e pradua;</s>
    <s>- Divulgar produtos desenvolvidos com a abordagem de intera.</s>
    <s>1 - Os artigos podem ser escritos em Inglou Portugu e ndevem</s>
    <s>exceder 20 pnas. A formata para submiss estisponl para</s>
    <s>download em *</s>
    <s>*http://www.interaction-southamerica.org/2011/artigos . As submissseraceitas somente em formato PDF e devem ser submetidas no</s>
    <s>Instrus para autores:</s>
    <s>http://www.springer.com/economics/economic+theory/journal/182 - *Olhar na</s>
    <s>lateral direita e clicar em Instructions to Authors.*</s>
    <s>Como a revisserega, os artigos enviados n devem conter nenhuma</s>
    <s>informa de autoria na pna inicial ou corpo do texto. Todas as</s>
    <s>submissser avaliadas por pelo menos 3 membros do comitientco.</s>
    <s>Com exce de Cases de mercado, todos os trabalhos aceitos serpublicados nos anais do Congresso (em CD) e em uma coleta impressa a ser</s>
    <s>distribu sem custo. Outros detalhes sobre o processo de submisspodem</s>
    <s>ser encontrados em https://submissoes.sbc.org.br/home.cgi?c=1414</s>
    <s>Trabalhos Multima Performcos deverser descritos em at0</s>
    <s>pnas, seguindo o mesmo formato do modelo de artigos. Os trabalhos seranalisados por 10 especialistas do comitcadco que possuam autonomia</s>
    <s>para selecionar os trabalhos mais interessantes e adequados para serem</s>
    <s>apresentados no evento.</s>
    <s>Cases de mercado deverser descritos em at0 pnas, seguindo o mesmo</s>
    <s>formato de modelo de artigos. Os trabalhos seranalisados por 5</s>
    <s>especialistas de mercado, mais especialistas do comitcadco que</s>
    <s>possum autonomia no assunto, selecionaros trabalhos mais</s>
    <s>interessantes e adequados para serem presentados no evento.</s>
    <s>Observa: Os trabalhos aprovados na categoria Cases de mercado, nserpublicados nos anais do congresso.</s>
    <s>Maiores detalhes podem ser encontrados em *:*</s>
    <s>TICOS DE INTERESSE</s>
    <s>O evento visa apresentar empresas e ao po em</s>
    <s>geral os estudos mais relevantes desenvolvidos na academia</s>
    <s>relacionados (mas nrestritos) aos seguintes tos:</s>
    <s>DESIGN DE INTERAO</s>
    <s>COMPUTAO PERVASIVA</s>
    <s>DESIGN ESTRATICO</s>
    <s>REALIDADE VIRTUAL</s>
    <s>PRODUTOS DIGITAIS E N DIGITAIS</s>
    <s>PROCESSAMENTO DE IMAGENS E COMPUTAO GRICA</s>
    <s>METODOLOGIA DE DESIGN</s>
    <s>PESQUISA SOBRE USUIO FINAL DE PRODUTOS INTERATIVOS</s>
    <s>WEB 2.0</s>
    <s>INTERAO HOMEM MUINA (HCI)</s>
    <s>PROCESSAMENTO DE LGUA NATURAL (NLP)</s>
    <s>DATAS IMPORTANTES</s>
    <s>Submissde artigos at04 de Setembro de 2011</s>
    <s>Notifica aos autores: 31 de outubro de 2011</s>
    <s>Versfinal dos artigos: 15 de Novembro de 2011</s>
    <s>Para maiores informas sobre o evento, localiza e</s>
    <s>facilidades, contate-nos atravdo e-mail contato em ixdabh.org</s>
    <s>Para maiores informas sobre formatos de submiss</s>
    <s>apresentas de trabalhos multimidia performcos ou</s>
    <s>cases de mercado, contate-nos atravdo e-mail</s>
    <s>comite em ixdabh.org</s>
    <s>Amyris Fernandez &amp; Rachel Zuanon</s>
    <s>-------------- Pra Parte ----------</s>
    <s>Um anexo em HTML foi limpo </s>
    <s>URL: http://lists.ibiblio.org/pipermail/aifia-pt/attachments/20110502/c50d5b63/attachment.html</s>
    <s>Mensagem anterior: [AI Site Bacana ]</s>
    <s>Pra mensagem: [AI Repassando - Vaga UX e Design Grafico Sao Paulo - SP Contrataçao CLT ]</s>
    <s>Mensagens classificadas por: [ date ] [ thread ] [ subject ] [ author ]</s>
    <s>Mais detalhes sobre a lista de discussAIfIA-pt</s>
  </text>
</page>
