<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.mundosud.dreamhosters.com/index.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D302:iii-conferencia-brasileira-de-estudos-mormons-abertura-para-os-trabalhos%26catid%3D36:noticias-sobre-a-igreja%26Itemid%3D189</url>
  <title>III Conferência Brasileira de Estudos Mórmons - Abertura para os ...</title>
  <snippet>
    <s>17 set. 2011 Abaixo está a chamada de trabalhos para a Conferência. Conferência Brasileira de Estudos Mórmons Conferência Anual da Associação Brasileira </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Notícias Sobre a Igreja</s>
    <s>Vídeo e Audio</s>
    <s>BYU TV - PortguêsAssista aqui a BYU TV em Português</s>
    <s>EventosEventos SUD's</s>
    <s>Contate-nosDúvidas, sugestões, notícias</s>
    <s>Lembre-se de mim</s>
    <s>Esqueceu o login?</s>
    <s>Sigam o @MundoSud no Twitter. Agora no MundoSud você pode ler a noticias mais atuais da igreja e conversar com seus amigos, faça login e tenha acesso ao Chat do MundoSud.</s>
    <s>Informamos que esse site não é um site oficial D'A Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos Últimos, para visitar o site oficial da igreja entre em www.lds.org</s>
    <s>III Conferência Brasileira de Estudos Mórmons - Abertura para os trabalhos</s>
    <s>Sáb, 17 de Setembro de 2011 02:34 Márcio Roberto Patelli Notícias Sobre a Igreja</s>
    <s>Avaliação do Usuário:!!!!/ 0</s>
    <s>III Conferência Brasileira de Estudos Mórmons - Abertura para os trabalhos</s>
    <s>A Associação Brasileira de Estudos Mórmons (ABEM) abriu as inscrições para trabalhos a serem apresentados na terceira edição da Conferência Brasileira de Estudos Mórmons que acontecerá em janeiro de 2012. Com o tema “Mormonismo e sua relação com outras denominações”, a Conferência pretende explorar os diálogos travados entre mórmons e não-mórmons. </s>
    <s>A Conferência que acontece em São Paulo tem atraído a atenção de pesquisadores e estudantes do Brasil e exterior, sendo o primeiro evento do gênero fora do hemisfério norte.</s>
    <s>A Conferência Brasileira de Estudos Mórmons não possui vínculos oficiais com A Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos Últimos Dias ou nenhuma outra instituição religiosa.</s>
    <s>Abaixo está a chamada de trabalhos para a Conferência.</s>
    <s>Conferência Brasileira de Estudos Mórmons</s>
    <s>Conferência Anual da Associação Brasileira de Estudos Mórmons (ABEM)</s>
    <s>“Mormonismo e sua relação com outras denominações”</s>
    <s>28 de janeiro de 2012</s>
    <s>São Paulo, Brasil</s>
    <s>Chamada de trabalhos</s>
    <s>Adicionar comentário</s>
    <s>Nome (obrigatório)</s>
    <s>E-mail (obrigatório)</s>
    <s>Notifique-me de comentários futuros</s>
    <s>!Código de segurança</s>
    <s>CSS Valid | XHTML Valid | Top</s>
    <s>Copyright (C) youmagazine 2011 All rights reserved. Custom Design by Youjoomla.com</s>
    <s>Your browser does not support JavaScriptPlease enable it for maximum experience. Thank you.</s>
  </text>
</page>
