<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://acessolivrebrasil.wordpress.com/2011/06/30/chamada-de-trabalhos-para-a-ii-conferencia-luso-brasileira-sobre-acesso-aberto/</url>
  <title>Chamada de trabalhos para a II Conferência Luso-Brasileira sobre ...</title>
  <snippet>
    <s>30 jun. 2011 Chamada de trabalhos para a II Conferência Luso-Brasileira sobre Acesso Aberto. Estão abertas as inscrições para a 2a. Conferência </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Acesso Livre Brasil</s>
    <s>Esse site é dedicado às questões relativas ao acesso livre e é mantido pelo Instituto Brasileiro de Informação em Ciência e Tecnologia.</s>
    <s>Acesso Livre</s>
    <s>Publicado por: rlalmeida | 30/06/2011</s>
    <s>Chamada de trabalhos para a II Conferência Luso-Brasileira sobre Acesso Aberto</s>
    <s>Estão abertas as inscrições para a 2a. Conferência Luso-Brasileira sobre Acesso Aberto, que será realizada nos dias 24 e 25 de novembro, no Rio de Janeiro.</s>
    <s>Todo o processo poderá ser feito com antecedência por meio da página da Conferência, disponível em: http://confoa2011.ibict.br.</s>
    <s>As inscrições são gratuitas; No entanto há limitação de vagas nas dependências da CPRM - Serviço Geológico do Brasil, local do evento.</s>
    <s>A segunda edição da Conferência (o primeiro foi realizado em Portugal, em 2010) pretende reunir as comunidades brasileiras e portuguesas que desempenham atividades  (pesquisa, desenvolvimento, gestão de serviços, definição de políticas, etc.) relacionadas com o acesso aberto ao conhecimento científico. Os temas a serem tratados no âmbito da conferência são os seguintes:</s>
    <s>- repositórios de publicações científicas;</s>
    <s>- revistas científicas de acesso aberto;</s>
    <s>- repositórios de dados;</s>
    <s>- direitos autorais;</s>
    <s>- políticas e mandatos de acesso aberto;</s>
    <s>- interoperabilidade entre os repositórios e outros sistemas de informação de apoio à atividade científica e acadêmica.</s>
    <s>Os trabalhos poderão ser submetidos a partir do dia 1 de Julho nas seguintes modalidades:</s>
    <s>Comunicações – Deverá ser apresentado um resumo de 1 a 2 páginas (aproximadamente 500 a 1.000 palavras) de cada proposta. Os resumos das comunicações aceitas, bem como as apresentações e outro material relacionado, serão disponibilizados no sítio da Conferência no dia 22 de Agosto.</s>
    <s>Pôsteres – Deverá ser apresentado um resumo de 1 página (até 500 palavras). Os pôsteres aceitos serão exibidos durante a Conferência e estarão também disponíveis no sítio a partir do dia 22 de Agosto.</s>
    <s>A 2a. Conferência Luso-Brasileira sobre Acesso Aberto é promovida pelo IBICT - Instituto Brasileiro de Informação em Ciência e Tecnologia e conta com o apoio da Universidade do Minho (Portugal) e da Rede RCAAP - Repositório Científico de Acesso Aberto de Portugal.</s>
    <s>Todas as informações a respeito da Conferência, bem como o processo de submissão dos trabalhos, são realizados por meio do sítio: http://confoa2011.ibict.br</s>
    <s>Datas importantes:</s>
    <s>1 a 31 de Julho: submissão dos resumos (comunicações e pôsteres)</s>
    <s>1 a 15 de Agosto: avaliação dos trabalhos pela comissão científica</s>
    <s>22 de Agosto: divulgação dos resumos aceitos.</s>
    <s>companhe as informações sobre o evento também nas redes sociais Twitter e Facebook.</s>
    <s>Like this:</s>
    <s>Be the first to like this post.</s>
    <s>Publicado em Acesso aberto, Conferência Luso-Brasileira</s>
    <s>« Portal colaborativo vai compartilhar dados sobre biodiversidade no Brasil</s>
    <s>Repositórios Institucionais na SBPC »</s>
    <s>Deixar uma Resposta Cancelar resposta</s>
    <s>Escreva o seu comentário aqui </s>
    <s>Iniciar Sessão</s>
    <s>Iniciar Sessão</s>
    <s>Iniciar Sessão</s>
    <s>Email (obrigatório) (Not published)</s>
    <s>Nome (obrigatório)</s>
    <s>!WordPress.com Logo</s>
    <s>Please log in to WordPress.com to post a comment to your blog.</s>
    <s>!Imagem do Twitter</s>
    <s>You are commenting using your Twitter account. (Terminar Sessão)</s>
    <s>!Facebook photo</s>
    <s>You are commenting using your Facebook account. (Terminar Sessão)</s>
    <s>Connecting to %s</s>
    <s>Notificar-me os comentários mais recentes via e-mail.</s>
    <s>Notifique-me de novos artigos por e-mail</s>
    <s>Acesso aberto</s>
    <s>Acesso Livre no Brasil</s>
    <s>ALi em Países lusófonos</s>
    <s>Berlin 8</s>
    <s>Biblioteca Nacional</s>
    <s>Comunicação Científica</s>
    <s>Conferência Luso-Brasileira</s>
    <s>Editoras comerciais</s>
    <s>Financiamento de pesquisa</s>
    <s>Identificadores persistentes</s>
    <s>Informação científica</s>
    <s>Informação Jurídica</s>
    <s>Informação Legislativa</s>
    <s>Iniciativa OA</s>
    <s>open data</s>
    <s>Padrão de interoperabilidade</s>
    <s>protocolo Brasilia</s>
    <s>Repositórios Institucionais</s>
    <s>Revistas eletrônicas</s>
    <s>Sociedade da informação</s>
    <s>You Tube</s>
    <s>Perguntas sobre acesso livre?</s>
    <s>Vídeo produzido pela Universitat Oberta de Catalunya sobre direito autoral no âmbito do acesso aberto: http://t.co/WAZjOA0F acessoaberto 6 days ago</s>
    <s>Canal de vídeos sobre acesso aberto: http://t.co/Zaoo6SiC 1 week ago</s>
    <s>Lançamento do Open Monograph Press (PMP), na Conferência do PKP: http://t.co/jKYZfsl6 openaccess acessoaberto 2 weeks ago</s>
    <s>Follow @acessolivrebr</s>
    <s>Posts recentes</s>
    <s>junho 2011</s>
    <s>S T Q Q S S D</s>
    <s>« mai</s>
    <s>jul »</s>
    <s>Links relacionados</s>
    <s>Acesso Aberto USP</s>
    <s>Blog do Kuramoto</s>
    <s>Open Access Archivangelism</s>
    <s>Open Access News</s>
    <s>Open Access Week</s>
    <s>Site de Ana Alice Baptista</s>
    <s>Palestras, Workshops e outros eventos</s>
    <s>A iniciativa ALemPLus</s>
    <s>Acesso Livre ao Conheciemnto nas Ciências e Humanidades: utopias e realidades</s>
    <s>ACESSO LIVRE AO CONHECIMENTO: imperativos éticos e desafios técnicos para os profissionais da informação</s>
    <s>Acesso Livre um novo paradigma para a comunicação científica</s>
    <s>Acesso Livre, diz-me com quem andas… que dir-te-ei para onde vais</s>
    <s>As publicações científicas na era do Acesso Livre</s>
    <s>As Universidades e o Open Access</s>
    <s>Atuação do Ibict e os Open Archivies</s>
    <s>O Acesso Livre visto por quem dele usufrui - a perspectiva dos utilizadores</s>
    <s>O impacto no mundo Open na gestão do conhecimento e da informação</s>
    <s>Open Access - Histórico e evolução</s>
    <s>Open Access at Brazil: Actions &amp; Policies</s>
    <s>Uma Experiência de Livre acesso à Informação e ao Conhecimento em Ciências da Comunicação nos Países Lusófonos</s>
    <s>Blog no WordPress.com. | Theme: Ocean Mist by Ed Merritt.</s>
    <s>Follow Acesso Livre Brasil</s>
    <s>Get every new post delivered to your Inbox.</s>
    <s>Join 5 other followers</s>
    <s>Powered by WordPress.com</s>
  </text>
</page>
