<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.planeta.sitedaescola.com/node/13253</url>
  <title>Chamada de Trabalhos p/ o ICWSM 2012 (em Português) | Planeta Tic</title>
  <snippet>
    <s>Para a chamada em inglês, clique aqui. Chamada de Trabalhos The Sixth . Inscrição na Conferência Todos os artigos e resumos extendidos aceitos serão </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Planeta Tic</s>
    <s>Notícias de Tecnlogia Educacional</s>
    <s>Blogs Adicionados</s>
    <s>Indicar um Blog/Sitio</s>
    <s>Chamada de Trabalhos p/ o ICWSM 2012 (em Português)</s>
    <s>Enviado por Blog Tecnologia , 24. setembro 2011 - 20:10</s>
    <s>Log in</s>
    <s>to vote</s>
    <s>Este ano, sou uma das Regional Chairs do ICWSM 2012, sendo responsável pela divulgação da chamada de trabalhos por aqui (aliás, conto com a colaboração de vocês). :-) Uma das ações foi a tradução da chamada p/ o Português, justamente para encorajar uma maior participação de pesquisadores de mídia social de várias áreas (por exemplo, Computação, Lingüística, Comunicação e etc. Para a chamada em inglês, clique aqui. Chamada de Trabalhos The Sixth International AAAI Conference on Weblogs and Social Media (ICWSM-12) Patrocinada pela Association for the Advancement of Artificial Intelligence Site para a submissão de Artigos Técnicos: Será disponibilizado em 1 de Novembro de 2011 Resumos: até 13 de janeiro de 2012 Artigos completos: até 18 de Janeiro de 2012 (meia-noite, horário do Pacífico) A Conferência Internacional da AAAI sobre Weblogs e Mídia Social (ICWSM) é um fórum único que conecta pesquisadores das disciplinas de Ciência da Computação, Língüística, Comunicação e Ciências Sociais. O objetivo geral da ICWSM é aprofundar a compreensão da mídia social em todas as suas formas. A submissão de trabalhos focando pesquisas que conectem ciências sociais e computacionais é especialmente encorajada. Apesar deste ser apenas o sexto ano da conferência, ela tornou-se um dos eventos principais para o encontro de cientistas sociais e cientistas focados em tecnologia e a discussão de pesquisa de ponta em mídia social. Isso acontece principalmente por conta do percentual típico de aceitação de 20% dos artigos completos e pelo suporte da Association for the Advancement of Artificial Intelligence - AAAI (Associação para o Avanço da Inteligência Artificial). Para a ICWSM de 2012, além do programa usual de contribuições de sessões técnicas, posters e palestrantes convidados, a conferência principal vai incluir uma seleção de palestras de pesquisadores proeminentes na área (academia e indústria). Além disso, por conta do sucesso dos workshops de 2011 e do dia de tutoriais, a ICWSM 2012 também vai sediar workshops e um dia de tutoriais antes da conferência principal. Disciplinas</s>
    <s>Lingüística Computacional e Processamento de Linguagem Natural</s>
    <s>Mineração de texto/dados</s>
    <s>Sociologia (incluindo análise de redes sociais)</s>
    <s>Estudos de Mídia</s>
    <s>Ciência Política</s>
    <s>Ciência Social Computacional</s>
    <s>Interação Humano-Computador (HCI)</s>
    <s>Teoria dos Grafos, análise concreta e simulação de modelos gráficos</s>
    <s>Weblogs, incluindo comentários</s>
    <s>Sites de Rede Social</s>
    <s>Wikis (Wikipedia)</s>
    <s>Fóruns, listas de emails, newsgroups</s>
    <s>Sites comunitários de mídia (YouTube, Flickr)</s>
    <s>Tópicos de Interesse</s>
    <s>Estudos de mídia social de foco psicológico, baseados em personalidade e etnográficos;</s>
    <s>Análise das relações entre a mídia social e a mídia tradicional (ou mainstream);</s>
    <s>Estudos quantitativos e qualitativos de mídia social;</s>
    <s>Centralidade/influência de publicações em mídia social e autores;</s>
    <s>Ranqueamento/relevância de blogs e microblogs; ranqueamento de páginas web baseado em blogs e microblogs;</s>
    <s>Análise de redes sociais; identificação de comunidades; descoberta de especialistas e autoridade;</s>
    <s>Confiança; reputação; sistemas de recomendação;</s>
    <s>Interação humano-computador; ferramentas de mídia social; navegação e visualização;</s>
    <s>Subjetividade em dados textuais; análise de sentimento; polaridade/identificação e extração de opiniões;</s>
    <s>Categorização textual; reconhecimento de tópicos; identificação de demografia/gênero/idade;</s>
    <s>Identificação e acompanhamento de tendências; predição de séries temporais; medidas de previsibilidade de fenômenos baseados em mídia social;</s>
    <s>Novas aplicações sociais; interfaces; técnicas de interação;</s>
    <s>Inovação social e mudança efetiva através da mídia social.</s>
    <s>Andrew Tomkins (Google+)</s>
    <s>Outros a ser anunciados</s>
    <s>Conta de Submissão para Autores Os autores precisam criar uma conta para submeter trabalhos (aqueles que já têm conta podem adicionar o ICWSM-12 a sua lista de conferências ) no site de submissões da ICWSM-12, que estará disponível a partir de 1 de Novembro de 2011. É importante que a senha seja guardada, pois ela permitirá que o autor acesse o sistema para submeter o resumo e o artigo final. Para evitar problemas de última hora, os autores são encorajados a fazer suas contas assim que possível, preferencialmente antes do prazo final para a submissão dos resumos (13 de janeiro de 2012). Submissão de Resumos e Artigo A submissão eletrônica do resumo através do site de submissões da ICWSM -12 é necessária até o dia 13 de Janeiro de 2012, 23:59 PST (Horário do Pacífico). Os artigos completos devem ser enviados também através do site até a segunda-feira, dia 18 de Janeiro de 2012, meia-noite PST (Horário do Pacífico). Submissões por e-mail ou fax não serão aceitas. Os autores receberão a confirmação de submissão de seus resumos e artigos, incluindo o número da submissão, logo após a mesma. A AAAI entrará em contato com os autores novamente APENAS se o artigo apresentar problemas. Guias de Conteúdo Submissões a outras conferências ou revistas: A ICWSM-12 não aceitará nenhum artigo que, no momento da submissão, esteja sendo avaliado ou tenha sido publicado ou aceito para publicação em revistas ou outras conferências. Essa restrição, entretanto, não se aplica para submissões para workshops e outros eventos de audiência limitada. Para dúvidas, contate os PC Chairs. Se submissões duplicadas forem identificadas durante o processo de avaliação:</s>
    <s>Todas as submissões daquele autor serão desclassificadas da conferência;</s>
    <s>Os autores não poderão enviar artigos para o ICWSM no ano seguinte</s>
    <s>. Formato: Os artigos devem ser submetidos sem problemas, em PDF de alta resolução, no tamanho de página US Letter (8.5″ × 11″) , utilizando fontes Type 1 ou TrueType. Artigos completos não devem ter mais do que 8 páginas, incluindo referências; artigos de poster não devem ter mais do que quatro páginas; descrição de demos, não mais do que 2 páginas. Todos devem ser submetidos até o prazo dado acima, e no formato da AAAI de duas colunas, em estilo camera-ready (veja a página de instruções para o autor). Por favor, note que as intruções para formatação e submissão são para os artigos finais, aceitos; páginas adicionais não podem ser incluídas durante a avaliação. Além disso, o texto a respeito do copyright pode ser omitido na fase de submissão inicial e nenhum envio de formulário de copyright é exigido até o aceite do artigo para a publicação. Anonimato: A avaliação da ICWSM-12 é realizada através de pareceres duplamente cegos (os pareceristas não sabem quem são os autores do trabalho que, por sua vez, também não sabem quem são os pareceristas). Por conta disso, os artigos devem ser anonimizados para a submissão. Ou seja, não devem estar incluídos no artigo o nome do(s) autor(es) e sua filiação(oes). Também não devem ser incluídos agradecimentos e instituições que suportam a pesquisa na submissão para avaliação. Citações a trabalhos anteriores do autor podem ser incluídas, desde que não seja especificado que se trata de um trabalho anterior do mesmo autor. Caso isso não seja possível, a inclusão deve anonimizar também a citação. O autor deve julgar o quanto mais deva ser modificado no artigo para preservar o anonimato. O requerimento de anonimato, entretanto, não se extende fora do processo de avaliação; por exemplo, os autores podem decidir o quanto querem distribuir seus artigos pela Internet antes do encontro do comitê de programa. Mesmo em casos onde a identidade do autor torna-se conhecida ao avaliador, os pareceres cegos servem como uma lembrança simbólica da importância de avaliar o trabalho submetido pelos seus próprios méritos, sem levar em conta a reputação do autor. Linguagem: Todas as submissões devem ser feitas em inglês. Inscrição na Conferência Todos os artigos e resumos extendidos aceitos serão publicados nos anais da conferência. Entretanto, pelo menos um dos autores deve fazer sua inscrição para a conferência até o último dia da submissão do artigo para a publicação (há um prazo que é dado após o aceite para que as últimas correções sejam feitas). Além disso, o autor inscrito deve participar da conferência e apresentar pessoalmente o artigo. Publicação: Todos os artigos e resumos aceitos receberão oito (8) páginas nos anais da conferência. Os autores precisarão transferir os direitos sobre o paper para a AAAI. Conjuntos de Dados A ICWSM-12 irá incluir uma competição de conjuntos de dados (datasets). O vencedor será escolhido baseado no melhor uso de conjuntos de dados fornecidos pelos Data Chairs da ICWSM-12, ou baseado na melhor provisão de um conjunto de dados sobre o qual um artigo aceito foi baseado. Iremos fornecer um servidor para onde os dados poderão ser enviados. Mais informação sobre a competição estarão disponíveis na página de Datasets no nosso website. Site da Conferência http://icwsm.org/ Para informações gerais a respeito da ICWSM-12, por favor, escreve para icwsm12@aaai.org. Comitê General Chairs John Breslin, NUI Galway Programme Chairs Nicole Ellison, Michigan State University James G. Shanahan, Church and Duncan Group Inc. Zeynep Tufekci, University of North Carolina at Chapel Hill Local Chairs Derek Greene, University College Dublin Conor Hayes, Digital Enterprise Research Institute Sponsorship Chair Meenakshi Nagarajan, IBM Data Chairs Derek Ruths, McGill University Ian Soboroff, NIST Demos Chair Alejandro Jaimes, Yahoo! Social Media / Publicity Chair Max L. Wilson, Swansea University Tutorials Chair Bernie Hogan, Oxford Internet Institute Workshops Chair Sofus Macskassy, USC and Fetch Labs Regional Chairs Americas: Raquel Recuero, Universidade Católica de Pelotas Asia Pacific: Hideaki Takeda, National Institute for Informatics Europe: Jan-Hinrik Schmidt, Hans-Bredow-Institut Middle East and Africa: Sihem Amer-Yahia, Qatar Computing Research Institute Webmaster Ritesh Agrawal, AT&amp;T Labs Research Local: Trinity College Dublin, Ireland Auxílios Estudantis A ICWSM-12 vai trazer um conjunto maior de auxílios estudantis para ajudar a cobrir os custos de viagem, subsistência e inscrição para a conferência. Mais detalhes serão publicados no site da conferência. Datas Importantes Artigos / Posters / Demos Submissão do resumo: 13 de Janeiro de 2012 Submissão de Artigos completos, posters e demos: 18 de Janeiro de 2012 (meia noite, Horário do Pacífico) Notificação de Aceite: 27 de Fevereiro de 2012 Artigos prontos para Publicação até: 12 de Março de 2012 Data da Conferência: ICWSM-12, Dublin: 4-8 de Junho de 2012 Tutoriais Submissão de Propostas de Tutorial: 9 de Janeiro de 2012 Aceites dos Tutoriais: 23 de Janeiro de 2012 2 Workshops Propostas de Workshop: Submissão até 14 de Dezembro de 2011 Aceites dos Workshops: 6 de Janeiro de 2012 Submissão de artigos para Workshops: 2 Março de 2012 Aceites dos artigos submetidos para Workshops: 16 de Março de 2012 Artigos finais prontos para publicação dos Workshops: até 12 de Abril de 2012 Comentarios (5) Comentarios neste post: (Amanda on set 26, 2011 2:32 PM) Olá, gostaria de saber se você sabe me informar se as apresentações dos artigos devem ser em inglês? att. Amanda (Amanda on set 26, 2011 2:32 PM) Olá, gostaria de saber se você sabe me informar se as apresentações dos artigos devem ser em inglês? att. Amanda (raquel on set 26, 2011 4:26 PM) Amanda: sim por enquanto é a única língua do evento. :/ (Silvana Torquato on set 27, 2011 11:03 PM) Olá Raquel, sabe dizer se eu posso me inscrever, mandar o artigo, mas caso for aprovado e não for ao evento, o material sai nos anais, eu consigo emplacar a publicação mesmo sem ir apresentá-lo? ATT. (raquel on out 10, 2011 5:38 PM) Silvana, um dos autores tem que ir apresentar. :)</s>
    <s>Fonte: Raquel Recuero</s>
    <s>Ver artigo original</s>
    <s>Sobre Blog Tecnologia Educacional</s>
    <s>Ver o perfil completo do usuário</s>
    <s>SBPJor - Mesa Jornalismo em Redes Sociais na Internet</s>
    <s>Sites de Rede Social na Educação (parte I)</s>
    <s>Sobre Memes e Redes Sociais</s>
    <s>Para que se presta estudo de redes sociais na Internet?</s>
    <s>&quot;Desculpe senhora, mas não posso lhe ajudar&quot;</s>
    <s>Sobre o Planeta Tic's</s>
    <s>Planeta Tic's é um agregador de notícias de outros blogs e sites que falam de Tecnologia e Educação. Podemos considerar que este é um local onde pode-se encontrar notícias de centenas de outros blogs e sites que tratam deste assunto.</s>
    <s>O site é mantido por diversos colaboradores que buscam na Web por novas fontes todos os dias. Caso deseje ter as notícias de seu site/blog clique aqui.</s>
    <s>Envios recentes</s>
    <s>Lista de usuários</s>
    <s>Login do usuário</s>
    <s>Usuário ou e-mail: *</s>
    <s>Senha: *</s>
    <s>Criar nova conta</s>
    <s>Recuperar senha</s>
    <s>Quem está online</s>
    <s>No momento há 0 usuários e 0 visitantes online.</s>
    <s>Planeta Tic é mantido pelo Portal EscolaBR e colaboradores.</s>
    <s>Desenvolvido a partir do Planeta de Blogs Aulablog</s>
  </text>
</page>
