<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.comunicacaoepolitica.com.br/blog/tag/chamada-de-trabalhos/</url>
  <title>Chamada de trabalhos | Comunicação e Política</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de trabalhos para conferência anual da ICA Association (ICA) recebe até 1º de novembro submissões de trabalhos para sua conferência de 2012. </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Chamada de trabalhos para conferência anual da ICA</s>
    <s>Publicado por Ana Carolina Vimieiro em 27/09/2011 in Eventos</s>
    <s>A International Communication Association (ICA) recebe até 1º de novembro submissões de trabalhos para sua conferência de 2012. O evento ocorre de 24 a 29 de maio, em Phoenix, Arizona/USA, e o tema central será &quot;Comunicação e Comunidade&quot;. Quatro tipos de submissão são possíveis: artigo </s>
    <s>Read More</s>
    <s>Chamada de trabalhos para o 8º Encontro da ABCP</s>
    <s>Publicado por Ana Carolina Vimieiro em 27/09/2011 in Eventos</s>
    <s>A Associação Brasileira de Ciência Política (ABCP) recebe até 30 de novembro resumos de trabalhos para a próxima edição do encontro da entidade. O 8º Encontro da ABCP ocorre entre os dias 1 e 4 de agosto de 2012, em Gramado/RS. O tema geral da conferência é “Ampliando as fronteiras da Ciência </s>
    <s>Read More</s>
    <s>Inscrições para Prêmio de Comunicação Rural vão até 30 de setembro</s>
    <s>Publicado por Tatiana Teixeira em 27/09/2011 in Concursos e Seleções</s>
    <s>Terminam em 30 de setembro as inscrições para a 12ª edição do Prêmio de Comunicação Rural, que faz parte do Programa Internacional para o Desenvolvimento da Comunicação (PIDC). Poderão concorrer instituições públicas e privadas, indivíduos e coletividades. Os organizadores vão dar atenção </s>
    <s>Read More</s>
    <s>Chamada de trabalhos: Revista Conexão V. 10, Ed. 20</s>
    <s>Publicado por Rafael Sampaio em 12/05/2011 in Publicações</s>
    <s>A Revista Conexão - Comunicação e Cultura, editada no Centro de Ciências da Comunicação da UCS está chamando artigos para sua próxima edição. Para mais informações, acesse o website da revista. A chamada de artigos é para o vol.10, ed.20, que tem como tema &quot;Comunicação e Novas </s>
    <s>Read More</s>
    <s>Chamada de trabalhos: Análise de Telejornalismo: desafios teórico-metodológicos</s>
    <s>Publicado por Rafael Sampaio em 12/05/2011 in Eventos</s>
    <s>O Programa de Pós-Graduação em Comunicação e Cultura Contemporâneas da Universidade Federal da Bahia, através do Grupo de Pesquisa em Análise de Telejornalismo, realiza, no período de 23 a 26 de agosto de 2011, o Seminário Internacional Análise do Telejornalismo: desafios teórico-metodológicos .</s>
    <s>Read More</s>
    <s>Chamada para artigos - Revista ECO-PÓS</s>
    <s>Publicado por Rafael Sampaio em 06/05/2011 in Links, Publicações</s>
    <s>Reproduzimos abaixo a chamada de trabalhos para a revista. A revista é B2 no qualis. Seu site pode ser acessado aqui. CHAMADA PARA ARTIGOS ECO-PÓS 2011 A ECO-PÓS, revista eletrônica do Programa de Pós-Graduação da Escola de Comunicação da Universidade Federal do Rio de Janeiro (ISSN </s>
    <s>Read More</s>
    <s>Chamada de Trabalhos - EPTIC Online</s>
    <s>Publicado por Rafael Sampaio em 24/04/2011 in Publicações, Sem categoria</s>
    <s>Politicas de Comunicacao transfronteiras O capitalismo, como sistema, empreende dinâmicas de reacomodação de seus princípios, tendo como base uma sustentação que transversaliza e aglutina aspectos políticos, econômicos e culturais. Suas recentes transformações em relação à disseminação das </s>
    <s>Read More</s>
    <s>Chamada de artigos - I Congresso Mundial de Comunicação Ibero-Americana</s>
    <s>Publicado por Rafael Sampaio em 30/03/2011 in Eventos</s>
    <s>A Escola de Comunicações e Artes da Universidade de São Paulo, a Confibercom - Confederação Ibero-Americana das Associações Científicas e Acadêmicas de Comunicação e a Socicom – Federação Brasileira das Associações Científicas e Acadêmicas de Comunicação e o Memorial da América </s>
    <s>Read More</s>
    <s>Revista Civitas - Chamada de artigos</s>
    <s>Publicado por Rafael Sampaio em 30/03/2011 in Publicações</s>
    <s>Está sendo organizado um número temático sobre ideologia e partidos políticos para a Revista Civitas, da PUC do RS e estão convidados todos os interessados a enviarem propostas até julho. Pretende-se reunir artigos com diferentes pontos de vista, abordagens teóricas distintas, diferentes metodologias, </s>
    <s>Read More</s>
    <s>O que você gostaria de ler mais aqui no blog Comunicação &amp; Política?</s>
    <s>Agenda de eventos</s>
    <s>Chamada de trabalhos</s>
    <s>View Results</s>
    <s>!Loading Loading </s>
    <s>Polls Archive</s>
    <s>Eventos acadêmicos em 2011/2012</s>
    <s>SBPJor – 3 a 5/11, Rio de Janeiro, RJ</s>
    <s>ABCiber - 16 a 18/11, Florianópolis, SC</s>
    <s>Anpocs - 24 a 28/10, Caxambu, MG</s>
    <s>ABCP - 1 a 4/08/2012, Gramado, RS</s>
    <s>APCP - 1 a 3/03/2012, Lisboa, PT</s>
    <s>IPSA - 8 a 12/07/2012, Madri, ES</s>
    <s>(clique para mais eventos)</s>
    <s>Censura x regulação: análise dos casos da Hope e Rafinha Bastos http://t.co/RJVzGkf5 blogcp 9 horas atrás</s>
    <s>Democracia, representação e participação (II): O Brasil como laboratório da pós-modernidade? http://t.co/SHZjSZJE blogcp 11/10/2011</s>
    <s>Chamada de Artigos: Observatório Mídia e Política http://t.co/slOdjff8 blogcp 10/10/2011</s>
    <s>A onda é o discurso novo http://t.co/7Fsao3MP blogcp 08/10/2011</s>
    <s>Inscrições abertas para curso de investigação jornalística e transparência pública http://t.co/1q2jbd5M blogcp 07/10/2011</s>
    <s>Bibliografia brasil Chamada de Artigos Chamada de trabalhos Compolítica comunicação Comunicação e Política concurso congresso cultura deliberação democracia democracia digital dilma Eleições 2010 eleiçoes 2012 enquadramento evento eventos Eventos Comunicação frame internet Internet e Política Jornalismo Mídias Sociais Marco regulatório Marketing Político mestrado Opinião Pública participação Participação Política pesquisa política Políticas de Comunicação Políticas Públicas redes sociais revista Revistas Comunicação Revistas Política salvador Seminário sociedade civil transparência Twitter visibilidade</s>
    <s>Curta nossa página no Facebook</s>
    <s>Blog Urbanias</s>
    <s>Bright Side of Government</s>
    <s>E-Democracy Blog</s>
    <s>Fórum de Direito de Acesso a Informações Públicas</s>
    <s>Gov Fresh</s>
    <s>Gov Tech</s>
    <s>Meta Gov</s>
    <s>Observatório das Eleições</s>
    <s>Observatório Mídia &amp; Política</s>
    <s>Wilson Gomes</s>
    <s>Criado por Elegant Themes | Personalizado por Rodrigo Cunha</s>
    <s>*07/10/2011: 2011/10/07 18:16:27</s>
    <s>*9 horas atrás: 2011/10/13 02:13:24</s>
    <s>*08/10/2011: 2011/10/08 15:50:30</s>
    <s>*10/10/2011: 2011/10/10 19:53:52</s>
    <s>*11/10/2011: 2011/10/11 12:53:05</s>
  </text>
</page>
