<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.worldlingo.com/ma/enwiki/pt/Conference_call</url>
  <title>Chamada de conferência</title>
  <snippet>
    <s>As chamadas de conferência estão começando também a cruzar-se sobre no mundo do trabalho em rede podcasting e social, que promove por sua vez tipos </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Arquivo de múltiplos idiomas</s>
    <s>Powered por WorldLingo</s>
    <s>Custom Search</s>
    <s>Français | Español | Italiano | Portugues | Deutsch | Ελληνικά | Русский | 한국어 | 日本語 | 简体中文 | 繁體中文 | العربية</s>
    <s>Início › Índice Multilingual do arquivo › Chamada de conferência</s>
    <s>Top 10 artigos</s>
    <s>Lista dos países onde o inglês é uma língua oficial</s>
    <s>Lista de doenças mentais</s>
    <s>Família real britânica</s>
    <s>Chamada de conferência</s>
    <s>A chamada de conferência é a chamada de telefone em qual chamando o partido desejos para ter mais de um partido chamado escute dentro audio parcela da chamada. As chamadas de conferência podem ser projetadas permitir partido chamado participar durante a chamada, ou a chamada pode ser ajustado acima de de modo que partido chamado escuta meramente na chamada e não pode falar. É consultado frequentemente como ao ATC (Tele-Conference audio).</s>
    <s>As chamadas de conferência podem ser projetadas de modo que o partido de chamada chame os outros participants e os adicione à chamada. Em a maioria de casos, os participants são chamada capaz na chamada de conferência eles mesmos, marcando em um número de telefone especial que conecte da “a uma ponte conferência” (um tipo especializado de equipamento que linhas de telefone das ligações).</s>
    <s>Geralmente, a maioria de companhias usam um fornecedor de serviço especializado que mantenham a ponte da conferência, ou que forneça os números de telefone e o PINO códigos que os participants marcam para alcançar a reunião ou a chamada de conferência.</s>
    <s>Chamada Three-way está disponível (geralmente em uma carga extra) para a maioria de clientes em sua linha de telefone do repouso ou do escritório. A uma chamada de três maneiras, a primeira pessoa uma deseja falar a é marcada. Então Flash do gancho a tecla é pressionada e o número de telefone da outra pessoa é marcado. Quando soar o flash é pressionado outra vez. Isto unirá os três povos. Esta opção permite que os chamadores adicionem uma segunda chamada que parte a uma chamada já conectada.</s>
    <s>1 Uso</s>
    <s>1.1 Negócio</s>
    <s>1.2 Linha de partido</s>
    <s>1.3 Conferencing da taxa lisa</s>
    <s>1.4 Chamadas de conferência pagadas antecipadamente</s>
    <s>1.5 Conferência chamada livre</s>
    <s>2 Referências</s>
    <s>3 Veja também</s>
    <s>Chamadas de conferência do uso dos negócios diárias para encontrar-se com internamente e fora os partidos remotos, ambos sua companhia. As aplicações comuns são apresentações das reuniões ou de vendas do cliente, reuniões e updates do projeto, reuniões regulares da equipe, classes treinando e comunicação aos empregados que trabalham em posições diferentes. A chamada da conferência é vista como meios preliminares de custos do curso do corte e trabalhadores reservar para ser mais produtiva não tendo que ir para fora--escritório para reuniões.</s>
    <s>As chamadas de conferência são usadas por quase tudo Estados Unidos corporaçõs públicos para relatar seus resultados trimestrais. Estas chamadas permitem geralmente perguntas de analistas conservados em estoque e são chamados chamadas do salário. Uma chamada de conferência padrão começa com um disclaimer que indica que qualquer coisa dita na duração da chamada pode ser uma indicação olhando para diante, e que os resultados podem variar significativamente. O CEO, o CFO, ou o oficial das relações de Investor então lerão o relatório trimestral da companhia. Última, a chamada é aberta para perguntas dos analistas.</s>
    <s>As chamadas de conferência são usadas cada vez mais conjuntamente com as conferências da correia fotorreceptora, onde as apresentações ou os originais são compartilhados através do Internet.</s>
    <s>As chamadas de conferência estão começando também a cruzar-se sobre no mundo do trabalho em rede podcasting e social, que promove por sua vez tipos novos de testes padrões da interação. Fluir ou transmitir vivo de chamadas de conferência permitem um acesso das audiências maiores à chamada sem marcar dentro a uma ponte. Além, os organizers de chamadas de conferência podem publicar a seletor-no número ao lado do córrego audio, criando o potencial para que os membros das audiências marquem dentro se e quando desejarem interagir.</s>
    <s>Linha de partido</s>
    <s>As chamadas de conferência podem também ser usadas para o entertainment ou finalidades sociais, tais como linha de partido ou a chamada do grupo. Povoe a chamada dentro a um número de telefone especificado, e são conectados às conversações com outros chamadores. Isto serve como uma maneira falar a e talvez, subseqüentemente, encontra-se com povos novos. Entretanto, as chamadas de conferência são usadas o mais geralmente por negócios.</s>
    <s>Conferencing da taxa lisa</s>
    <s>Os serviços da taxa lisa estão sendo oferecidos agora que permitem usuários da chamada de conferência de ter acesso ilimitado a uma ponte da conferência em um custo mensal fixo. Porque os portadores da telecomunicação oferecem a distância livre empacotados com serviço local, esta alternativa está ganhando popularidade difundida para negócios conscious do orçamento e non-lucra.</s>
    <s>No Reino Unido, há uns serviços da conferência oferecidos em um pagamento porque você vai base onde o custo das chamadas de telefone (que usam 0844, ou 0871 números) de cada um dos participants cobrem o custo do serviço da conferência. Com este tipo do serviço não há nenhuma carga mensal e nenhuns contratos a assinar geralmente.</s>
    <s>Chamadas de conferência pagadas antecipadamente</s>
    <s>Os serviços pagados antecipadamente da chamada de conferência permitem que os negócios e os indivíduos comprem serviços do conferencing em linha, e a conferência da conduta convida a pag-como-você-vá base. Tipicamente, uma chamada de conferência PINO e associou a chamada de instruções é indicado imediatamente em linha após ser comprado e/ou emitia através do email. Geralmente, os serviços prepaid da chamada de conferência são usados com um telefone do landline, um telefone móvel, ou um computador, e não há nenhuma necessidade comprar a ferragem cara adicional das telecomunicações ou adicioná-los/o serviço distância do interruptor. Alguns serviços permitem que você comece ou junte uma chamada de conferência de virtualmente todo o país worldwide--com acesso apropriado do telefone.</s>
    <s>Fornecedores grandes das telecomunicações como AT&amp;T;, Sprint Nextel, Verizon, MCI, e outro grande aos fornecedores de serviço médios do conferencing mantem uma posição dominar no niche do conferencing; prestando serviços de manutenção a muitos dos tipos os mais grandes do mundo. Entretanto, o Internet e o global melhorado VoIP as redes ajudaram reduzir significativamente a barreira da entrada neste niche.</s>
    <s>Conferência chamada livre</s>
    <s>Diversos vendedores nos E.U. oferecem agora a conferência livre que chamam serviços. Tais serviços requerem geralmente usuários marcar um número de telefone interurbano a ser conectado a sua conferência.</s>
    <s>Veja também</s>
    <s>Chamada do grupo</s>
    <s>The original article is from Wikipedia. To view the original article please click here.</s>
    <s>Creative Commons Licence</s>
    <s>&lt; Previous</s>
    <s>Custom Search</s>
    <s>Next &gt;</s>
    <s>Política de privacidade | Termos e condições | Tradutor</s>
    <s>(C) Copyright 2011 WorldLingo. Todos os direitos reservados.</s>
  </text>
</page>
