<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://gedi.objectis.net/gedinews/chamada-para-trabalhos-do-seminario-coladri-2009</url>
  <title>Chamada para Trabalhos do Seminário COLADRI 2009 — Gedi ...</title>
  <snippet>
    <s>18 maio 2009 Já foi lançada a Chamada para Trabalhos da segunda edição da COLADRI - Conferência Latino Americana de Direito e Relações </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Direkt zum Inhalt | Direkt zur Navigation</s>
    <s>Website durchsuchen</s>
    <s>Erweiterte Suche</s>
    <s>Gedi - Grupo em Estudos em Direito Internacional</s>
    <s>Chamada para Trabalhos do Seminário COLADRI 2009</s>
    <s>Processos Seletivos</s>
    <s>Barcelona Traction LP</s>
    <s>Stetson Moot Court</s>
    <s>COLADRI 2009</s>
    <s>Chamada para Trabalhos do Seminário COLADRI 2009</s>
    <s>Benutzerspezifische Werkzeuge</s>
    <s>Benutzer erstellen</s>
    <s>Sie sind hier: Startseite -&gt; Noticias -&gt; Chamada para Trabalhos do Seminário COLADRI 2009</s>
    <s>Chamada para Trabalhos do Seminário COLADRI 2009</s>
    <s>von Diego Valadares Vasconcelos Neto -- Zuletzt verändert: 18.05.2009 16:47</s>
    <s>Lançado o edital convocatório de artigos para apresentação no seminário da COLADRI 2009</s>
    <s>Já foi lançada a Chamada para Trabalhos da segunda edição da COLADRI - Conferência Latino Americana de Direito e Relações Internacionais, organizada em conjunto pelo GEDI e outros grupos de estudos em direito internacional de MG.</s>
    <s>O Seminário da COLADRI 2009 consistirá em sessões realizadas em formato de painel, em que autores de artigos científicos apresentarão seus trabalhos e discutirão suas idéias com um(a) Debatedor(a). Cada grupo de sessôes do Seminário estará inserida em um dos quatro Grupos de Trabalho da Conferência: i) Meio-Ambiente; ii) Direitos Humanos e Direito Humanitário; iii) Comércio Internacional; e iv) Direito e Relações Internacionais - diálogos.</s>
    <s>Para participar, os candidatos devem enviar proposta de trabalho à Coordenação da II COLADRI, que será responsável por selecionar as propostas enviadas. Após a notificação de aceite, os autores das propostas selecionadas terão um prazo para enviar os trabalhos completos à Coordenação.</s>
    <s>Prazo final para o envio de propostas de trabalho: 26 de junho de 2009.</s>
    <s>Prazo final para o envio de trabalhos completos pelos autores das propostas selecionadas: 01 de agosto de 2009.</s>
    <s>Para maiores informações sobre o Seminário da COLADRI 2009 e para acessar a Chamada para Trabalhos, clique aqui.</s>
    <s>Chamada para Trabalhos do Seminário COLADRI 2009 18.05.2009</s>
    <s>BARÇA TRACTION ignora crise mundial e anuncia contratação milionária 31.12.2008</s>
    <s>GEDI-UFMG vence Jessup Nacional 09.03.2008</s>
    <s>Weitere Nachrichten</s>
    <s>GEDI- Grupo de Estudos em Direito Internacional</s>
    <s>Notícias e bastidores do glorioso Barça Traction.)</s>
  </text>
</page>
