<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.observatoriodasmetropoles.net/new/index.php%3Foption%3Dcom_k2%26view%3Ditem%26id%3D20%253A15%25C2%25AA-confer%25C3%25AAncia-iphs-chamada-para-trabalhos%26Itemid%3D163%26lang%3Den</url>
  <title></title>
  <snippet>
    <s></s>
  </snippet>
  <text>
    <s>About us</s>
    <s>National Network</s>
    <s>INCT Project</s>
    <s>Projeto MegaEventos FINEP/CNPq</s>
    <s>Lines of Research</s>
    <s>Line I Metropolization, metropolitan dynamics</s>
    <s>Line II - Socio-spatial dimension of exclusion / integration in the metropolises: comparative studies</s>
    <s>Line III - Urban governance, citizenship and management of the metropolises</s>
    <s>Line IV Monitoring of the metropolitan reality</s>
    <s>Graduate studies</s>
    <s>Under Graduation</s>
    <s>Training Courses</s>
    <s>Platform for distance education</s>
    <s>Academic Products</s>
    <s>Products and reports</s>
    <s>Observatory of Education &amp; City</s>
    <s>Thesis, dissertations, monographs</s>
    <s>Master Thesis</s>
    <s>Papers - Specialization</s>
    <s>Final Work - Undergraduation</s>
    <s>Cadernos Metrópole</s>
    <s>eMetropolis Magazine</s>
    <s>Conjuntura Urbana</s>
    <s>Annual Activity Report</s>
    <s>05 Sep</s>
    <s>15ª Conferência IPHS: chamada para trabalhos</s>
    <s>Read 566 times | Published in Eventos | Last modified on Thursday, 08 September 2011 00:05</s>
    <s>IPHS - International Planning History Society</s>
    <s>font size !decrease font size !increase font size</s>
    <s>Rate this item</s>
    <s>(0 votes)</s>
    <s>Encontra-se aberta até 31 de outubro de 2011 a chamada de propostas de abstracts em inglês de trabalhos individuais e de pre planned sessions para a 15ª Conferência da International Planning History Society (IPHS), que será realizada de 15 a 18 de julho de 2012, na cidade São Paulo.</s>
    <s>As propostas devem ser preparadas na forma de um resumo de no máximo 500 palavras, incluindo referências. Ligações entre o papel e o sub-tema proposto da conferência(s) deverá ser indicado, se possível. A breve declaração biográfica (500 palavras) e o curriculum vitae abreviado de cada autor precisa ser apresentado, incluindo informações de contato (telefone, email e endereço).</s>
    <s>São solicitadas propostas de um ou mais dos seguintes sub-temas:</s>
    <s>História planejamento e da escala geográfica, política e institucional</s>
    <s>Planejamento de cidades e os processos de urbanização: tensões, convergências e as questões sociais</s>
    <s>Cidades, modernização e cosmopolitismo: desafios sociais, políticos e culturais</s>
    <s>Redes urbanas nos processos de mundo: passado e presente</s>
    <s>Cidades e a representação simbólica da nação</s>
    <s>Arquitetura e a cidade: histórico, questões sociais e culturais</s>
    <s>Para mais informações: http://www.fau.usp.br/15-iphs-conference-sao-paulo-2012/</s>
    <s>IPHS 2012</s>
    <s>A International Planning History Society (PPHS) foi inaugurada em janeiro de 1993 como um órgão sucessor do Grupo História do Planejamento, fundada na Inglaterra em 1974. A sociedade tem feito esforços para promover o estudo da história do planejamento em todo o mundo, incentivando e apoiando o interesse de redes de pesquisa vinculadas à área, publicando uma revista e organizando conferências.</s>
    <s>O tema proposto para a Conferência IPHS 15 é Cidades, nações e regiões de planejamento na história. Ele aborda a questão persistente de como superar as disparidades territoriais e assimetrias na esfera da história do planejamento. É uma tentativa para detectar conexões e descontinuidades, tensões e sobreposições, tanto nos processos de urbanização e planejamento no campo. Como tal, traz para primeiro plano as práticas, conceitos e significados relacionados às ligações entre cidades, da nação e das diferentes escalas regionais.</s>
    <s>Tagged under:</s>
    <s>International Planning History Society</s>
    <s>More in this category: FNRU convocatória para Jornada da Moradia em Brasília »</s>
    <s>Add to Delicious</s>
    <s>Digg this</s>
    <s>Add to Reddit</s>
    <s>Add to StumbleUpon</s>
    <s>Add to Facebook</s>
    <s>Add to MySpace</s>
    <s>Add to Technorati</s>
    <s>back to top</s>
    <s>Deluxe News Pro - Copyright 2009,2010 Monev Software LLC</s>
    <s>Mais eventos</s>
    <s>Teoria urbana para a América Latina?</s>
    <s>É possível reconstruir uma teoria urbana </s>
    <s>Indicadores Urbanos</s>
    <s>Seminário Internacional de Indicadores U </s>
    <s>Seminário Internacional</s>
    <s>Seminário Internacional: 10 anos do Estatuto da Cidade O Ministério das Cidades, em </s>
    <s>Governança Metropolitana</s>
    <s>Seminário debate a Questão Federativa e a Governança Metropolitana O Fórum Nacional </s>
    <s>I Colóquio O Espaço do Habitat na Obra de Henri Lefebvre O Programa de Pós-Graduação </s>
    <s>JoomlaXTC K2 Content Wall - Copyright 2010 Monev Software LLC</s>
    <s>Mais notícias</s>
    <s>Metrópoles, gestão de conflitos e segurança pública</s>
    <s>Metrópole, gestão de conflito e seguranç </s>
    <s>Saúde urbana</s>
    <s>Saúde urbana, ambiente e desigualdadesOs </s>
    <s>Lidando com metrópoles</s>
    <s>De que forma se desenvolveu o planejamento urbano no Brasil? E como a tradição brasil </s>
    <s>A quem interessam as remoções no Rio?</s>
    <s>A quem interessam as remoções no Rio? A demolição de casas e a remoção de favelas, s </s>
    <s>Cadernos de Arquitetura e Urbanismo</s>
    <s>Cadernos de Arquitetura e Urbanismo: práticas colaborativasO Observatório de Política </s>
    <s>JoomlaXTC K2 Content Wall - Copyright 2010 Monev Software LLC</s>
    <s>Este site é licenciado sob uma licença</s>
    <s>Creative Commons Atribuição 2.0 Brasil.</s>
  </text>
</page>
