<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.portalnaval.com.br/noticia/27132/chamada-de-trabalho-para-a-conferencia-de-tecnologia-de-soldagem-e-inspecao</url>
  <title>Portal Naval - Chamada de Trabalho para a Conferência de ...</title>
  <snippet>
    <s>28 mar. 2008 O SENAI/RJ - Centro de Tecnologia de Solda, realizará entre os dias 24 e 26 de setembro a XI EXPOSOL Rio - feira de equipamentos e </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Quem Somos</s>
    <s>Fale Conosco</s>
    <s>Tabelas de Conversão</s>
    <s>Novos Negócios</s>
    <s>Como Anunciar</s>
    <s>!Twitter Siga no Twitter!</s>
    <s>Anuncie Aqui</s>
    <s>Reserve seu espaço agora mesmo. publicidade@portalnaval.com.br</s>
    <s>Receba nossa</s>
    <s>!Captcha Image</s>
    <s>Chamada de Trabalho para a Conferência de Tecnologia de Soldagem e Inspeção</s>
    <s>Assessoria - 28/03/2008</s>
    <s>O SENAI/RJ - Centro de Tecnologia de Solda, realizará entre os dias 24 e 26 de setembro a XI EXPOSOL Rio - feira de equipamentos e consumíveis para soldagem &amp; inspeção não destrutivos. Nesta edição, a primeira Conferência de Tecnologia de Soldagem e Inspeção tem como foco os processos de soldagem e união de materiais; processos de tratamento de superfícies para prevenção da corrosão e abrasão; métodos e tecnologias de inspeção não destrutiva das juntas soldadas ou unidas por outros processos; e questões relacionadas à qualidade, avaliação da conformidade, produtividade, integridade estrutural e análise de falhas.</s>
    <s>As sessões plenárias da Conferência contarão com a participação de especialistas nacionais e internacionais que estarão discutindo assuntos de relevância tecnológica do cenário atual bem como difundindo novas tecnologias e metodologias de uso na indústria internacional. As sessões paralelas contarão com artigos técnicos de profissionais, pesquisadores e especialistas de soldagem, união de materiais e inspeção.</s>
    <s>Programação da Conferência:</s>
    <s>Dia 24 - Tendências e Novos Processos.</s>
    <s>Dia 25 - Controle de Qualidade na Soldagem.</s>
    <s>Dia 26 - Projeto e Fabricação de Estruturas Soldadas.</s>
    <s>Calendário de submissão para as sessões paralelas:</s>
    <s>Entrega de resumos - até 6 de abril de 2008</s>
    <s>Notificação de aceitação - 30 de abril de 2008</s>
    <s>Entrega dos trabalhos completos - até 30 de junho de 2008</s>
    <s>Temas para submissão de resumos/trabalhos:</s>
    <s>Autores são convidados a apresentarem resultados de pesquisas, novos desenvolvimentos, conceitos inovadores nos temas</s>
    <s>abaixo descritos de interesse técnico e científico da indústria nacional.</s>
    <s>- Dutos: fabricação, instalação, integridade mecânica da fratura.</s>
    <s>- Naval &amp; Offshore: métodos de fabricação, processos de soldagem e otimização de produção.</s>
    <s>- Fabricação e Manutenção na Indústria de Petróleo &amp; Gás.</s>
    <s>- Nuclear e Equipamentos Pesados: fabricação, inspeção e integridade.</s>
    <s>- Alumínio: processos a arco, processos de fricção, e controle de distorção.</s>
    <s>- Aços inox, duplex e superduplex: soldabilidade, processos de soldagem, inspeção e reparo.</s>
    <s>- Inspeção não destrutiva e ensaios mecânicos em juntas soldadas.</s>
    <s>- Aspersão Térmica.</s>
    <s>- Processos de corte.</s>
    <s>- Controle de distorção de estruturas soldadas.</s>
    <s>- Aspectos de produtividade.</s>
    <s>- Processos de gestão na soldagem.</s>
    <s>Instruções para a submissão de resumos/trabalhos:</s>
    <s>Todo o processo de submissão dos resumos de trabalhos será por correio eletrônico, através de anexo à mensagem (em Word) para o endereço solda.tecnologica@rj.senai.br respeitando as datas estabelecidas no calendário de submissão e especificando no campo “Assunto”: Proposta de trabalho técnico-EXPOSOL.</s>
    <s>Formato de apresentação do resumo:</s>
    <s>- O resumo do trabalho submetido ao Comitê Técnico deve possuir título em letras maiúsculas, o nome de todos os autores,</s>
    <s>endereço e telefone da instituição de origem, incluindo país e respectivos endereços eletrônicos, indicação do autor</s>
    <s>responsável para correspondência, com endereço postal completo além de e-mail para correspondência.</s>
    <s>- Os resumos deverão conter um mínimo de 100 palavras e máximo de 300 palavras.</s>
    <s>- Digitado em tamanho A-4, do editor de texto Word for Windows, fonte Arial, corpo 12.</s>
    <s>- Português ou inglês.</s>
    <s>- Entre linha de 1,5 cm.</s>
    <s>- Margens superior e esquerda de 3 cm; margens inferior e direita de 2,5 cm.</s>
    <s>Aceitação dos trabalhos:</s>
    <s>- O Comitê Técnico da XI EXPOSOL Rio enviará o comunicado de aceitação dos trabalhos selecionados para os autores</s>
    <s>através de e-mail com aviso de recebimento até o dia 30 de abril de 2008.</s>
    <s>- Os autores dos trabalhos selecionados deverão confirmar sua participação através da inscrição na Conferência de</s>
    <s>Tecnologia de Soldagem e Inspeção e pagamento da taxa no valor de R$ 150,00 (cento e cinqüenta reais).</s>
    <s>- O encaminhamento do trabalho completo implica no envio simultâneo, via fax ou correio eletrônico, da ficha de inscrição final</s>
    <s>e do comprovante de pagamento.</s>
    <s>Comitê Técnico:</s>
    <s>Alcides Costa - ABS Consulting</s>
    <s>Alexandre Queiroz Bracarense - UFMG</s>
    <s>Arno Giuseppe - Petrobras</s>
    <s>Byron Gonçalves de Souza Filho - TBG</s>
    <s>Carlos Daher Padovezi - IPT</s>
    <s>Carlos Reis Vilhena - Centro de Tecnologia de Solda</s>
    <s>Carlos Salaroli de Araújo - Usiminas</s>
    <s>Cesar José Moraes Del Vecchio - Petrobras</s>
    <s>Claudio Ruggieri - USP</s>
    <s>Daniel Adolpho - Arcdynamics</s>
    <s>Erasmo Lima - Hypertherm</s>
    <s>Fulvio Siciliano Junior - CBMM</s>
    <s>Ivani de S. Bott - PUC</s>
    <s>José Francisco Rodrigues Henriques - Centro de Tecnologia de Solda</s>
    <s>Marcelo Piza - Petrobras</s>
    <s>Marcos Ponciano - Tenaris Confab</s>
    <s>Mário Bittencourt Q. de Almeida - Centro de Tecnologia de Solda</s>
    <s>Roberto Ferraboli Junior - PQU Petroquímica União S/A</s>
    <s>Ronaldo Paranhos - UENF</s>
    <s>Sérgio Duarte Brandi - USP</s>
    <s>Sérgio Munhoz - Techint</s>
    <s>Sérgio Ricardo Trindade Bigal - Centro de Tecnologia de Solda</s>
    <s>INFORMAÇÃO DA FEIRA</s>
    <s>Informações: (21) 3978 8702 / 3978 8732</s>
    <s>Nos últimos cinco anos, mais de 11.000 profissionais participaram dos eventos organizados pelo Projeto Soldagem. Em 2007,</s>
    <s>a participação nos eventos foi segmentada nos seguintes setores de interesse: educação e pesquisa; distribuidores de</s>
    <s>consumíveis e equipamentos de soldagem; metal-mecânico, metalúrgico, naval, oceânico, offshore, siderurgia; química;</s>
    <s>inspeção e END; dutos; outros.</s>
    <s>Atividades que serão realizadas durante a XI EXPOSOL:</s>
    <s>- Área para exposição de equipamentos, consumíveis e produtos afins aos segmentos de soldagem e inspeção;</s>
    <s>- Realização da Conferência de Tecnologia de Soldagem e Inspeção, com apresentação de palestras técnicas ministradas por</s>
    <s>especialistas de renome do mercado;</s>
    <s>- Realização de Sessões Técnicas paralelas com trabalhos e artigos de profissionais e pesquisadores de soldagem, união de</s>
    <s>materiais e inspeção;</s>
    <s>- Realização do V Torneio Exposol Rio de Soldadores.</s>
    <s>Mais Informações:</s>
    <s>Versão para impressão Enviar para um amigo</s>
    <s>Seu email:</s>
    <s>Seu nome:</s>
    <s>Email do amigo:</s>
    <s>Revista TN Petróleo</s>
    <s>Ano XII 2011 nº 79</s>
    <s>SUPLEMENTO ESPECIAL</s>
    <s>Home | Quem Somos | Glossário | Links | Fale Conosco</s>
    <s>© 2011 Portal Naval. Todos os direitos reservados.</s>
  </text>
</page>
