<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.tnpetroleo.com.br/noticia/18038/chamada-de-trabalho-para-a-conferencia-de-tecnologia-de-soldagem-e-inspecao</url>
  <title>Tn Petróleo - Chamada de Trabalho para a Conferência de ...</title>
  <snippet>
    <s>28 mar. 2008 O SENAI/RJ - Centro de Tecnologia de Solda, realizará entre os dias 24 e 26 de setembro a XI EXPOSOL Rio - feira de equipamentos e </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>TN PETRÓLEO</s>
    <s>HOME - QUEM SOMOS - NEWSLETTER - ASSINATURA - GLOSSÁRIO - FALE CONOSCO - LINKS - VÍDEOS</s>
    <s>Chamada de Trabalho para a Conferência de Tecnologia de Soldagem e Inspeção</s>
    <s>Fonte: Assessoria</s>
    <s>Data: 28/03/2008 10:59</s>
    <s>O SENAI/RJ - Centro de Tecnologia de Solda, realizara entre os dias 24 e 26 de setembro a XI EXPOSOL Rio - feira de equipamentos e consumiveis para soldagem &amp; inspeçao nao destrutivos. Nesta ediçao, a primeira Conferencia de Tecnologia de Soldagem e Inspeçao tem como foco os processos de soldagem e uniao de materiais; processos de tratamento de superficies para prevençao da corrosao e abrasao; metodos e tecnologias de inspeçao nao destrutiva das juntas soldadas ou unidas por outros processos; e questoes relacionadas a qualidade, avaliaçao da conformidade, produtividade, integridade estrutural e analise de falhas.</s>
    <s>As sessoes plenarias da Conferencia contarao com a participaçao de especialistas nacionais e internacionais que estarao discutindo assuntos de relevancia tecnologica do cenario atual bem como difundindo novas tecnologias e metodologias de uso na industria internacional. As sessoes paralelas contarao com artigos tecnicos de profissionais, pesquisadores e especialistas de soldagem, uniao de materiais e inspeçao.</s>
    <s>Programaçao da Conferencia:</s>
    <s>Dia 24 - Tendencias e Novos Processos.</s>
    <s>Dia 25 - Controle de Qualidade na Soldagem.</s>
    <s>Dia 26 - Projeto e Fabricaçao de Estruturas Soldadas.</s>
    <s>Calendario de submissao para as sessoes paralelas:</s>
    <s>Entrega de resumos - ate 6 de abril de 2008</s>
    <s>Notificaçao de aceitaçao - 30 de abril de 2008</s>
    <s>Entrega dos trabalhos completos - ate 30 de junho de 2008</s>
    <s>Temas para submissao de resumos/trabalhos:</s>
    <s>Autores sao convidados a apresentarem resultados de pesquisas, novos desenvolvimentos, conceitos inovadores nos temas abaixo descritos de interesse tecnico e cientifico da industria nacional.</s>
    <s>- Dutos: fabricaçao, instalaçao, integridade mecanica da fratura.</s>
    <s>- Naval &amp; Offshore: metodos de fabricaçao, processos de soldagem e otimizaçao de produçao.</s>
    <s>- Fabricaçao e Manutençao na Industria de Petroleo &amp; Gas.</s>
    <s>- Nuclear e Equipamentos Pesados: fabricaçao, inspeçao e integridade.</s>
    <s>- Aluminio: processos a arco, processos de fricçao, e controle de distorçao.</s>
    <s>- Aços inox, duplex e superduplex: soldabilidade, processos de soldagem, inspeçao e reparo.</s>
    <s>- Inspeçao nao destrutiva e ensaios mecanicos em juntas soldadas.</s>
    <s>- Aspersao Termica.</s>
    <s>- Processos de corte.</s>
    <s>- Controle de distorçao de estruturas soldadas.</s>
    <s>- Aspectos de produtividade.</s>
    <s>- Processos de gestao na soldagem.</s>
    <s>Instruçoes para a submissao de resumos/trabalhos:</s>
    <s>Todo o processo de submissao dos resumos de trabalhos sera por correio eletronico, atraves de anexo a mensagem (em Word) para o endereço solda.tecnologica@rj.senai.br respeitando as datas estabelecidas no calendario de submissao e especificando no campo &quot;Assunto&quot;: Proposta de trabalho tecnico-EXPOSOL.</s>
    <s>Formato de apresentaçao do resumo:</s>
    <s>- O resumo do trabalho submetido ao Comite Tecnico deve possuir titulo em letras maiusculas, o nome de todos os autores,</s>
    <s>endereço e telefone da instituiçao de origem, incluindo pais e respectivos endereços eletronicos, indicaçao do autor</s>
    <s>responsavel para correspondencia, com endereço postal completo alem de e-mail para correspondencia.</s>
    <s>- Os resumos deverao conter um minimo de 100 palavras e maximo de 300 palavras.</s>
    <s>- Digitado em tamanho A-4, do editor de texto Word for Windows, fonte Arial, corpo 12.</s>
    <s>- Portugues ou ingles.</s>
    <s>- Entre linha de 1,5 cm.</s>
    <s>- Margens superior e esquerda de 3 cm; margens inferior e direita de 2,5 cm.</s>
    <s>Aceitaçao dos trabalhos:</s>
    <s>- O Comite Tecnico da XI EXPOSOL Rio enviara o comunicado de aceitaçao dos trabalhos selecionados para os autores</s>
    <s>atraves de e-mail com aviso de recebimento ate o dia 30 de abril de 2008.</s>
    <s>- Os autores dos trabalhos selecionados deverao confirmar sua participaçao atraves da inscriçao na Conferencia de</s>
    <s>Tecnologia de Soldagem e Inspeçao e pagamento da taxa no valor de R$ 150,00 (cento e cinquenta reais).</s>
    <s>- O encaminhamento do trabalho completo implica no envio simultaneo, via fax ou correio eletronico, da ficha de inscriçao final</s>
    <s>e do comprovante de pagamento.</s>
    <s>Comite Tecnico:</s>
    <s>Alcides Costa - ABS Consulting</s>
    <s>Alexandre Queiroz Bracarense - UFMG</s>
    <s>Arno Giuseppe - Petrobras</s>
    <s>Byron Gonçalves de Souza Filho - TBG</s>
    <s>Carlos Daher Padovezi - IPT</s>
    <s>Carlos Reis Vilhena - Centro de Tecnologia de Solda</s>
    <s>Carlos Salaroli de Araujo - Usiminas</s>
    <s>Cesar Jose Moraes Del Vecchio - Petrobras</s>
    <s>Claudio Ruggieri - USP</s>
    <s>Daniel Adolpho - Arcdynamics</s>
    <s>Erasmo Lima - Hypertherm</s>
    <s>Fulvio Siciliano Junior - CBMM</s>
    <s>Ivani de S. Bott - PUC</s>
    <s>Jose Francisco Rodrigues Henriques - Centro de Tecnologia de Solda</s>
    <s>Marcelo Piza - Petrobras</s>
    <s>Marcos Ponciano - Tenaris Confab</s>
    <s>Mario Bittencourt Q. de Almeida - Centro de Tecnologia de Solda</s>
    <s>Roberto Ferraboli Junior - PQU Petroquimica Uniao S/A</s>
    <s>Ronaldo Paranhos - UENF</s>
    <s>Sergio Duarte Brandi - USP</s>
    <s>Sergio Munhoz - Techint</s>
    <s>Sergio Ricardo Trindade Bigal - Centro de Tecnologia de Solda</s>
    <s>INFORMAÇÃO DA FEIRA</s>
    <s>Informaçoes: (21) 3978 8702 / 3978 8732</s>
    <s>Nos ultimos cinco anos, mais de 11.000 profissionais participaram dos eventos organizados pelo Projeto Soldagem. Em 2007, a participaçao nos eventos foi segmentada nos seguintes setores de interesse: educaçao e pesquisa; distribuidores de consumiveis e equipamentos de soldagem; metal-mecanico, metalurgico, naval, oceanico, offshore, siderurgia; quimica; inspeçao e END; dutos; outros.</s>
    <s>Atividades que serao realizadas durante a XI EXPOSOL:</s>
    <s>- Área para exposiçao de equipamentos, consumiveis e produtos afins aos segmentos de soldagem e inspeçao;</s>
    <s>- Realizaçao da Conferencia de Tecnologia de Soldagem e Inspeçao, com apresentaçao de palestras tecnicas ministradas por</s>
    <s>especialistas de renome do mercado;</s>
    <s>- Realizaçao de Sessoes Tecnicas paralelas com trabalhos e artigos de profissionais e pesquisadores de soldagem, uniao de</s>
    <s>materiais e inspeçao;</s>
    <s>- Realizaçao do V Torneio Exposol Rio de Soldadores.</s>
    <s>Mais Informaçoes:</s>
    <s>!Printer Versão para impressão</s>
    <s>!Rss old RSS</s>
    <s>!Newspaper link Assine a newsletter</s>
    <s>!User Envie para um amigo</s>
    <s>Seu email:</s>
    <s>Seu nome:</s>
    <s>Email do seu amigo:</s>
    <s>Ignore este campo de texto. Ele está aqui para detectar spammers. Se você entrar qualquer valor neste campo, sua mensagem não será enviada.</s>
    <s>Sala de Aula</s>
    <s>Banco de empregos</s>
    <s>Banco de imagens</s>
    <s>!Logo tn video Assista agora!</s>
    <s>!Rss Inscreva-se já!</s>
    <s>!Twitter-48x48 Siga no Twitter!</s>
    <s>Preço do etanol sobe nos postos de 16 estados e no DF - 11/10/2011 17:58</s>
    <s>Chinesa CNPC discute com Alckmin interesse de investimentos no pré-sal - 11/10/2011 16:45</s>
    <s>YPFB planeja aumentar produção de fertilizantes e gás - 11/10/2011 16:41</s>
    <s>Eletrobras quer investir até R$ 15 bilhões em 2012 - 11/10/2011 16:37</s>
    <s>Demanda vai crescer mais do que PIB, diz Gabrielli - 11/10/2011 15:59</s>
    <s>Minério de ferro passa a ter índice de referência de preços na China - 11/10/2011 15:48</s>
    <s>Belo Monte</s>
    <s>State Grid planeja disputar concessão de transmissão de energia - 11/10/2011 14:29</s>
    <s>Petrobras avalia emissão em euros no exterior - 11/10/2011 14:22</s>
    <s>Governo deve liberar R$ 2 bi para elevar estoques de etanol - 11/10/2011 14:13</s>
    <s>Eike Batista amplia participação na sua petroleira OGX - 11/10/2011 14:07</s>
    <s>﻿ ﻿</s>
    <s>Edição atual</s>
    <s>Ano XII 2011 nº 79</s>
    <s>Versão online</s>
    <s>Edições anteriores</s>
    <s>!Indicadores Fonte: Enfoque</s>
    <s>Home | Quem Somos | Newsletter | Assinatura | Glossário | Fale Conosco | Links</s>
    <s>(C) Copyright 2011 - Todos os direitos reservados</s>
  </text>
</page>
