<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.aisti.eu/cisti2009/index.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D47%26Itemid%3D53%26lang%3Dpt</url>
  <title>Chamada de Trabalhos - Newsletter</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de Trabalhos, Versão para impressão, Enviar por E-mail (4ª Conferência Ibérica de Sistemas e Tecnologias de Informação), a realizar na cidade da </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>A CISTI'2010 realizar-se-á em Santiago de Compostela entre 16 e 19 de Junho.</s>
    <s>EntradaChamada de Trabalhos</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>Datas Importantes</s>
    <s>Simpósio Doutoral</s>
    <s>Ligações úteis</s>
    <s>Fotos e vídeos</s>
    <s>Temos 2 visitantes em linha</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>É com satisfação que convidamos a comunidade académica e empresarial a participar na CISTI'2009 (4ª Conferência Ibérica de Sistemas e Tecnologias de Informação), a realizar na cidade da Póvoa de Varzim, entre 17 e 20 de Junho de 2009. Os autores poderão submeter trabalhos científicos originais abordando revisões do estado da arte e novas perspectivas de investigação, ideias e/ou arquitecturas inovadoras, soluções e/ou aplicações para problemas reais, trabalhos empíricos e/ou de avaliação, estudos de caso, etc., que se enquadrem nas temáticas da conferência.</s>
    <s>Poderão ser submetidos três tipos de artigos:</s>
    <s>&gt; Artigo – trabalhos concluídos ou consolidados sobre I&amp;D; realizada numa das temáticas da conferência. Estes artigos terão um limite máximo de 6 páginas.</s>
    <s>&gt; Artigo Curto – trabalhos em curso, mas com resultados preliminares relevantes a serem discutidos. Estes artigos terão um limite máximo de 4 páginas.</s>
    <s>&gt; Poster – trabalhos iniciais, mas com ideias relevantes a serem discutidas. Estes trabalhos terão o limite máximo de 2 páginas.</s>
    <s>No texto do artigo não deverão ser incluídas informações que possibilitem a identificação dos autores. Assim, nomes, afiliações e referências bibliográficas dos mesmos não deverão aparecer na versão inicial. Essas informações deverão ser incluídas somente na versão final do artigo. </s>
    <s>Os artigos submetidos não devem estar publicados nem sob revisão para nenhuma outra conferência ou publicação nacional ou internacional.</s>
    <s>Todos os artigos devem seguir as normas de formatação (DOT, PDF), estar gravados no formato DOC ou PDF, e escritos em português, espanhol ou inglês.</s>
    <s>Todos os artigos serão objecto de “blind review” por, pelo menos, dois elementos da Comissão Científica.</s>
    <s>Os artigos a submeter deverão enquadrar-se nas grandes temáticas propostas (os tópicos propostos para cada temática são meramente indicativos para enquadrar os trabalhos, não se pretendendo restritivos):</s>
    <s>A) Organizational Models and Information Systems</s>
    <s>(Modelos Organizacionais e Sistemas de Informação) </s>
    <s>Information Systems Planning and Management; Business Integration; Information Systems Architectures; Project Management; Information Society; Virtual Organizations; e-Government; e-Commerce; e-Business; e-Portals; Web 2.0; Communities of Practice; Social Aspects of Information Systems; Enterprise Information Systems; Accounting and Management Information Systems; Geographic Information Systems.</s>
    <s>B) Knowledge Management and Decision Support Systems</s>
    <s>(Gestão de Conhecimento e Sistemas de Suporte à Decisão)</s>
    <s>Knowledge Management and Ontologies; Knowledge Acquisition and Elicitation; Ontology-driven Knowledge Engineering; Ontology Design and Engineering; Decision Support Models; Decision Support and Software Engineering; Statistical Decision Models and Algorithms; Business and Competitive Intelligence; Data Warehousing and Data Mining</s>
    <s>C) Software Systems, Architectures, Applications and Tools</s>
    <s>(Sistemas, Arquitecturas, Aplicações e Ferramentas de Software)</s>
    <s>XML and Internet Languages; XML and Data Management; Web Architectures and Applications; Multimedia Tools and Applications; Multimedia Analysis and Processing; Content Management and Distribution; Computer Security; Intelligent Agents; Software Engineering and Quality Metrics; Metadata, Modelling and Semantics.</s>
    <s>D) Computer Networks, Mobility and Pervasive Systems</s>
    <s>(Redes de Computadores, Mobilidade e Sistemas Ubíquos) </s>
    <s>Interworking Heterogeneous Networks; Systems over Home, Body and Personal area Networks; Applications of Ad-hoc, Sensor and Vehicle Networks; End-to-End Protocols Over Heterogeneous Networks; Middleware for Supporting Mobility, Context-aware and Location-based Computing; Security in Mobile and Ubiquitous Systems; Software Engineering Support for Pervasive Applications; Novel Applications of Pervasive Computing; New HCI Challenges in Mobile and Ubiquitous Systems; Test and Evaluation of Pervasive Systems.</s>
    <s>E) Human Centered Computing</s>
    <s>(Informática Centrada no Utilizador)</s>
    <s>Human Centered Computing; Human-Computer Interaction; Human Systems Design; Evaluation of Systems Applied to Users; Assessment; Devices Design (from hardware or software view); E-M-V Systems; Usability; Accessibility.</s>
    <s>F) Health Information Systems</s>
    <s>(Informática de Saúde) </s>
    <s>Electronic Health Record; Clinical Decision Support Systems; Knowledge Management for Healthcare; Evidence-based Health Services; Biomedical Data Management; Biomedical Images Processing; Telemedicine and eHealth; Mobile Computing in Healthcare; Integration and Interoperability; Health Portals; Standards; Ethic, Privacy and Security; Legislation; Curriculum models in Medical Informatics.</s>
    <s>G) Information Technologies in Education</s>
    <s>(Tecnologias da Informação na Educação) </s>
    <s>Digital Divide; e-Learning Methods and Case Studies; Mobile and Pervasive Technologies; Digital Games; Multi-user Virtual Environments; Informal Learning; New Classroom Technologies (PDAs, Interactive Witheboards, etc.); Personal Learning Environments; Visual Media (Videoconference; Digital Photography); e-Portfolios and Social Software (Wikis, Blogs, Podcasting, etc.).</s>
    <s>H) Application Cases of Information Systems and Technologies in companies</s>
    <s>(Casos de Aplicação de Sistemas e Tecnologias de Informação em Empresas)</s>
    <s>Todos os artigos aceites serão publicados em actas com ISBN (livro e CD), desde que pelo menos um dos autores se tenha inscrito na conferência até 24 de Abril e que o artigo respeite o formato sugerido e não exceda o número máximo de páginas previsto. Adicionalmente, os autores de trabalhos que recebam recomendações de alteração do artigo, deverão seguir as mesmas, antes do envio da versão final.</s>
    <s>Por cada inscrição, não serão publicados mais de dois artigos.</s>
    <s>Os autores dos melhores artigos seleccionados serão convidados a estendê-los para publicação no livro TICAI'2009, na RISTI (Revista Ibérica de Sistemas e Tecnologias de Informação), na REICIS (Revista Espanhola de Inovação, Qualidade e Engenharia de Software), na NOVÁTICA (Revista da Associação de Técnicos de Informática) e ainda noutras do espaço ibérico que venham a disponibilizar-se para isso. </s>
    <s>Contamos consigo. Faça-nos chegar o seu contributo.</s>
    <s>ImageSlideShow requires Javascript</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>!Algumas imagens do Porto</s>
    <s>O que deve ser incluído no programa social?</s>
    <s>Caves do Vinho do Porto</s>
    <s>Casa da Música</s>
    <s>Catedral e Igrejas</s>
    <s>Jardim de Serralves</s>
    <s>Cruzeiro no Rio Douro</s>
    <s>Torre dos Clérigos</s>
    <s>Copyright 2008: AISTI - Associação Ibérica de Sistemas e Tecnologias de Informação; e-mail: aisti @ aisti.eu</s>
  </text>
</page>
