<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.gestaosocial.org.br/conteudo/agenda/evento.2011-09-22.2211034390</url>
  <title>[Chamada de Trabalhos] II CONFERÊNCIA DO ...</title>
  <snippet>
    <s>22 set. 2011 CHAMADA PARA APRESENTAÇÃO DE TRABALHOS II CONFERÊNCIA DO DESENVOLVIMENTO (CODE) 2011. Brasília, DF - 23 a 25 de </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Ir para o conteúdo. Ir para a navegação</s>
    <s>Mapa do Portal</s>
    <s>Fale Conosco</s>
    <s>Busca Avançada…</s>
    <s>Sobre o CIAGS</s>
    <s>Nucleos de Estudo</s>
    <s>Programação visual</s>
    <s>Programação Visual</s>
    <s>XI Colóquio Internacional sobre Poder Local (2009)</s>
    <s>X Colóquio (2006)</s>
    <s>IX Colóquio (2003)</s>
    <s>VIII Colóquio (1999)</s>
    <s>Lista de Participantes</s>
    <s>Estrutura do curso</s>
    <s>Programação Geral</s>
    <s>Dados dos expositores</s>
    <s>Data e local</s>
    <s>Inscrições e certificados</s>
    <s>Contatos e informações</s>
    <s>Relatos I ENAPEGS</s>
    <s>Programação do ISTR</s>
    <s>Dicas de Turismo</s>
    <s>Formulários de inscrição</s>
    <s>Hospedagem e transporte</s>
    <s>Temas da Conferência</s>
    <s>Submissão de trabalhos</s>
    <s>Encaminhamento dos trabalhos</s>
    <s>Critérios de seleção</s>
    <s>Comitê Coordenador</s>
    <s>Informações adicionais</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>Trabalhos aprovados</s>
    <s>Instruções para apresentações de trabalhos</s>
    <s>Comunicação - Diálogo e Gestão Criativa de Conflitos no Desenvolvimento de Lideranças 2011</s>
    <s>Proposta Metodológica</s>
    <s>Apresentação powerpoint - Delimitação dos bairros</s>
    <s>Qualidade das águas</s>
    <s>Informações Gerais</s>
    <s>Eixos do Projeto</s>
    <s>Pesquisadores envolvidos</s>
    <s>Corpo Discente</s>
    <s>Cooperação Técnica</s>
    <s>PROJETO: Maricultura Familiar Solidária no Baixo Sul da Bahia – Petrobras Fome Zero (MARSOL- PFZ)</s>
    <s>Gestão da Responsabilidade Social Empresarial e Desenvolvimento</s>
    <s>Comunicação - Diálogo e gestão criativa de conflitos no desenvolvimento de lideranças</s>
    <s>Comunicação - Diálogo e Gestão de Conflitos no Desenvolvimento de Lideranças</s>
    <s>Corpo Docente</s>
    <s>Linhas de Pesquisa</s>
    <s>Graduação Tecnológica em Gestão Pública e Gestão Social</s>
    <s>Pós-Graduação CIAGS</s>
    <s>Tecnologias Sociais</s>
    <s>Pólos Regionais</s>
    <s>Redes Sociais</s>
    <s>Corpo Docente</s>
    <s>Qualidade das águas</s>
    <s>Capital Social (projeto concluído)</s>
    <s>III Oficina Gestão Social do Desenvolvimento (2004)</s>
    <s>Semana Alberto Guerreiro Ramos (2005)</s>
    <s>Colóquio Internacional sobre Poder Local</s>
    <s>II Escola Regional de Verão MOST/UNESCO</s>
    <s>I Encontro Nacional De Pesquisadores Em Gestão Social – ENAPEGS</s>
    <s>VI Conferência da Rede Regional América Latina e Caribe da International Society for Third Sector Research (2007)</s>
    <s>Clipping Gestão Social</s>
    <s>Equipe Técnica NTS</s>
    <s>Usuarios ou organizaçoes</s>
    <s>Os cookies não estão habilitados. Você precisa habilitar cookies antes de poder acessar.</s>
    <s>Ainda nao e cadastrado?</s>
    <s>Esqueceu sua senha?</s>
    <s>Catálogo Social da Bahia</s>
    <s>Galeria de Fotos</s>
    <s>Atividades de Extensão</s>
    <s>Modelos de Documentos</s>
    <s>Mapoteca CIAGS</s>
    <s>Sites Relacionados</s>
    <s>Utilidade Pública</s>
    <s>Rádio Social</s>
    <s>TV Social</s>
    <s>Sala de Imprensa</s>
    <s>Informe seu e-mail</s>
    <s>HTML Texto</s>
    <s>Que tipo de informação você considera mais importante ao visitar o site?</s>
    <s>Agência CIAGS de Notícias (sobre o CIAGS)</s>
    <s>Agenda de Eventos</s>
    <s>Clipping (notícias sobre gestão social)</s>
    <s>Publicações Recomendadas</s>
    <s>Home » Agenda » Chamada de Trabalhos II CONFERÊNCIA DO DESENVOLVIMENTO (CODE) 2011</s>
    <s>Ações do documento</s>
    <s>Chamada de Trabalhos II CONFERÊNCIA DO DESENVOLVIMENTO (CODE) 2011</s>
    <s>Evento: Chamada de Trabalhos II CONFERÊNCIA DO DESENVOLVIMENTO (CODE) 2011</s>
    <s>Periodo: 30/09/2011</s>
    <s>CHAMADA PARA APRESENTAÇÃO DE TRABALHOS</s>
    <s>II CONFERÊNCIA DO DESENVOLVIMENTO (CODE) 2011</s>
    <s>Brasília, DF - 23 a 25 de Novembro de 2011</s>
    <s>O Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (IPEA) convida pesquisadores, professores, estudantes e interessados a apresentar propostas de trabalhos para a sua II Conferência do Desenvolvimento (CODE) – 2011, que se realizará na Esplanada dos Ministérios, em Brasília (DF), entre 23 e 25 de Novembro de 2011.</s>
    <s>Esta conferência tem por objetivo ampliar as oportunidades de participação de pesquisadores das Ciências Humanas em geral num fórum de âmbito nacional, o qual visa debater e problematizar as diversas formulações possíveis para conceitos, trajetórias, atores, instituições e políticas públicas para o desenvolvimento brasileiro.</s>
    <s>O Ipea espera estimular o debate contemporâneo com o apoio e presença de especialistas da própria instituição de gestores do governo federal, governos estaduais e municipais; da sociedade civil e dos membros e pesquisadores de variadas associações nacionais de pós-graduação em ciências humanas.</s>
    <s>O IPEA estará recebendo, portanto, a partir de 21 de julho de 2011, propostas de artigos os quais deverão ser discutidos em mesas de três (3) apresentações. O prazo limite para o envio das propostas é 30 de setembro de 2011. Os resultados serão divulgados em 18 de outubro de 2011.</s>
    <s>Clique aqui para informações adicionais.</s>
    <s>por Rodrigo Maurício última modificação 22/09/2011 11:24 — expirado</s>
    <s>Forum de crítica cultural inscreve trabalhos até 25/09 ● [Inscrições Curso gratuito de avaliação econômica para gestores de projetos sociais] ● VI Fórum de Mestrados Profissionais ● 1º Seminário Nacional de Turismo Étnico-Afro ● [EVENTO XI Congresso Luso-Afro-Brasileiro de Ciências Sociais] ● 8° SENAED Seminário Nacional ABED de Educação a Distância ● [SUBMISSÃO DE TRABALHOS IX Encontro Regional Sudeste de História Oral] ● XXXV Encontro da ANPAD ● ENECULT - 2011 ● [SUBMISSÃO DE TRABALHOS 38º Encontro Nacional de Estudos Rurais e Urbanos] ● Listagem Completa</s>
    <s>CIAGS - Centro Interdisciplinar de Desenvolvimento e Gestão Social</s>
    <s>Av. Reitor Miguel Calmon, s/n, Escola de Administração, 3º andar, Sala 21, Universidade Federal da Bahia, Vale do Canela, Salvador/BA, CEP 40.110-903 / Telefax CIAGS: (71) 3331.2949 / Tel.: 3283.7360 / ciags@ciags.org.br</s>
    <s>Tel. NEPOL: (71) 3247.5477 | nepol@ufba.br</s>
    <s>2003-2005 (C) CIAGS/UFBA. Todos os direitos reservados. Autorizada a publicaçao do conteudo</s>
    <s>deste site em qualquer meio de comunicaçao, eletronico ou impresso, desde que citada a fonte.</s>
  </text>
</page>
