<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.w3c.br/Noticias/ChamadaDeTrabalhosPara3aConfWebW3CBrasil</url>
  <title>Chamada de Trabalhos para a 3a Conferencia Web</title>
  <snippet>
    <s>11 jul. 2011 Aberta a temporada de Chamada de Trabalhos para a 3a </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Sobre o W3C</s>
    <s>Navegação no site</s>
    <s>Padrões web</s>
    <s>Web Design e Aplicações</s>
    <s>Arquitetura Web</s>
    <s>Web Semântica</s>
    <s>Tecnologia XML</s>
    <s>Web de serviços</s>
    <s>Web de dispositivos</s>
    <s>Navegadores e ferramentas de autoria</s>
    <s>… mais</s>
    <s>Notícias 2011</s>
    <s>Notícias 2010</s>
    <s>Press Releases W3C Brasil</s>
    <s>Notícias W3C Internacional</s>
    <s>Press Releases W3C Internacional</s>
    <s>Web para Todos</s>
    <s>Notícias do W3C</s>
    <s>W3C de A a Z</s>
    <s>Mobile Web</s>
    <s>Web para o desenvolvimento social</s>
    <s>ir para conteúdo</s>
    <s>W3C.br »</s>
    <s>Notícias »</s>
    <s>Chamada de Trabalhos para a 3a Conferencia Web W3C Brasil</s>
    <s>Chamada de Trabalhos para a 3a Conferencia Web W3C Brasil</s>
    <s>11 de julho de 2011</s>
    <s>Aberta a temporada de Chamada de Trabalhos para a 3a. Conferência Web W3C Brasil. Nesse anos de 2011 a conferência acontecerá no Rio de Janeiro nos dias 17 e 18 de novembro. Trabalhos, Casos de uso e Tutoriais podem ser inscritos até o dia 09/09/2011 para serem submetidos à avaliação do Comitê de Programa. O endereço para envio dos trabalhos é http://www.easychair.org/conferences/?conf=webw3c2011. Orientações sobre como proceder podem ser obtidas na página da conferência http://conferenciaweb.w3c.br/chamada-de-trabalhos.</s>
    <s>A submissão de trabalhos, casos de uso e tutoriais deve ser feita no endereço http://www.easychair.org/conferences/?conf=webw3c2011 (Easy Chair). Serão aceitos trabalhos em três categorias: Mercado, Governo e Comunidade, abrangendo os seguintes temas:</s>
    <s>Dados Abertos</s>
    <s>Web Semântica</s>
    <s>Visualização de Dados</s>
    <s>Datas importantes:</s>
    <s>9 de setembro de 2011 - data limite para submissão dos trabalhos para a conferência</s>
    <s>10 de outubro de 2011 - divulgação dos trabalhos selecionados para apresentação na conferência</s>
    <s>3a. Conferência Web W3C Brasil 2011</s>
    <s>17 e 18 de novembro de 2011 - quinta e sexta-feira - das 9h às 18h</s>
    <s>Rio de Janeiro - RJ</s>
    <s>OPEN WEB PLATAFORMA. Uma Web para todos, em qualquer dispositivo, em qualquer lugar, segura e confiável</s>
    <s>A Conferência Web W3C Brasil foi criada para oferecer ao público brasileiro um amplo fórum anual de discussão e debate sobre a evolução da Web, a padronização de suas tecnologias e seu impacto na sociedade e na cultura. A Conferência reunirá pesquisadores, desenvolvedores, usuários, empresas, agências digitais, mídia e todos aqueles que são apaixonados pela Web e que têm algo a oferecer, usar e debater.</s>
    <s>Participe, compartilhe ideias e opiniões, conecte-se à 3a. Conferência Web W3C Brasil 2011!</s>
    <s>Navegação rodapé</s>
    <s>Sobre o W3C</s>
    <s>Ajuda e FAQ</s>
    <s>e-mail (listas)</s>
    <s>Copyright © 2011 W3C ® (MIT, ERCIM,Keio) Políticas de uso.</s>
  </text>
</page>
