<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://abdwedabrazil.com.br/chamada.php</url>
  <title>Chamada para trabalhos - ABD - Associação Brasileira de Dragagem</title>
  <snippet>
    <s>Primeira chamada para trabalhos O assunto desta conferência, “Dragagem no Brazil” terá como foco a dragagem e as questões ambientais associadas com </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Pna Inicial</s>
    <s>Fale Conosco</s>
    <s>Pna inicial</s>
    <s>Sobre a ABD</s>
    <s>Estrutura da ABD</s>
    <s>Galeria de fotografias</s>
    <s>Conferia ABD | Brazil Chapter</s>
    <s>Chamada para trabalhos</s>
    <s>Biblioteca ABD</s>
    <s>Fale conosco</s>
    <s>Primeira chamada para trabalhos</s>
    <s>A Associa Brasileira de Dragagem - WEDA Brazil Chapter, em conjunto com a WEDA- Associa Ocidental de Dragagem, e com apoio da prestigiosa universidade Texas A &amp; M apresentam a 2 Conferia de Dragagem do Brasil, do 30 Novembro a 3 Dezembro, 2009 no Hotel Intercontinental do Rio de Janeiro, Brasil. O assunto desta conferia, Dragagem no Brazil teromo foco a dragagem e as questambientais associadas com projetos novos e inovadores de dragagem no Brasil. Esta conferia serm f para debate entre Empreendedores de Dragagem Norte, Centro e Sul Americanos, Autoridades Portuas do Brasil, outros g Governamentais tanto do Brasil quanto Norte Americanos, Ambientalistas, Consultores, Acadcos, e Engenheiros Marmos e Civis que atuam nos ramos de dragagem, navega, constru e engenharia naval.</s>
    <s>Os tos de interesse incluem, mas nestlimitados a:</s>
    <s>Projetos Atuais de Dragagem no Brasil</s>
    <s>Dragagem Portua, Hidrovia de Ba e Enseadas</s>
    <s>Dragagem e a Economia do hemisfo ocidental</s>
    <s>Orentos e Estimativas de Custos</s>
    <s>Dragagem Ambiental</s>
    <s>Dragagem para Controle de Enchentes</s>
    <s>Aproveitamento de Material Dragado</s>
    <s>Aspectos Geoticos</s>
    <s>Estudos de casos de projetos no Hemisfo ocidental</s>
    <s>Cria e Restaura de zonas hs/Pantanal/eas Alagis</s>
    <s>Desafios da Dragagem</s>
    <s>Prospec e Batimetria</s>
    <s>Dragagem para Reposi de Praias</s>
    <s>Novos Equipamentos de Dragagem</s>
    <s>Modelagem Numca</s>
    <s>Dragagem para Limpeza Ambiental</s>
    <s>Autores de trabalhos escolhidos sernotificados de aceita e escala de suas apresentas, e nesta ocasiuma apresenta PowerPoint e um trabalho completo (em inglou portugu sersolicitados para cria de anais que serdistribus durante a conferia aos membros da Associa.</s>
    <s>A Submissde resumos implica num comprometimento de que os autores irapresentos na Conferia. Haverradu simulta de toda a Conferia.</s>
    <s>Autores interessados devem enviar resumos (mmo 300 palavras) em portugue ingl(a associa poderferecer servide tradu dos resumos gratuitamente caso haja necessidade) no mmo atia</s>
    <s>15 de Outrubro de 2009 a abd.wedabrazil@uol.com.br para considera pelo Comite Trabalhos Ticos composto pelos seguintes profissionais.</s>
    <s>Dr. Ram K. Mohan Anchor Environmental</s>
    <s>12 Penns Trail, Suite 138</s>
    <s>Newton, PA 18940</s>
    <s>Tel: +1 267 756 7165</s>
    <s>E-mail: rmohan@anchorqea.com</s>
    <s>Dr. Robert E. Randall Dept. of Civil Engineering</s>
    <s>Texas A&amp;M; University</s>
    <s>College Station, TX 77843-3136</s>
    <s>Tel: 979 845 4568</s>
    <s>Fax: 979 862 8162 4568</s>
    <s>E-mail: r-randall@tamu.edu</s>
    <s>Paulo Roberto Rodriguez Diretor Geral</s>
    <s>Terpasa Servi Ticos de Dragagem</s>
    <s>Campo de SCristov 348 / Gr. 502</s>
    <s>20 921-440 Rio de Janeiro - RJ - Brasil</s>
    <s>Tel/Fax: 55-21- 3860 8866</s>
    <s>E-mail: abd.wedabrazil@uol.com.br</s>
    <s>Copyright 2007 - ABD -Todos os direitos reservados</s>
    <s>Para informas em INGL, acesse o site www.westerndredging.org e clique em Brazilian Chapter</s>
  </text>
</page>
