<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://eventos.saber.ula.ve/eventos/internalPage.py%3FpageId%3D7%26confId%3D80</url>
  <title>Chamada de Trabalhos - Eventos ULA [Home] - ULA</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de Trabalhos. Mérida, Venezuela, 21-25 de Setembro 2009. Conferência Latino-Americana em Computação de Alto Desempenho 2009 </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>!Conferência Latino-Americana em Computação de Alto Desempenho</s>
    <s>Conferência Latino-Americana em Computação de Alto Desempenho</s>
    <s>21-25 September 2009</s>
    <s>Mérida. Estado Mérida - Venezuela</s>
    <s>Palestrantes convidados</s>
    <s>Comitê de Programa</s>
    <s>Comitê de Organização</s>
    <s>Comitê de Organização Local</s>
    <s>Ofinicas e Mini Cursos</s>
    <s>Maratona de Programação Paralela</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>Chamada de Posters</s>
    <s>Paços para enviar trabalho</s>
    <s>Enviar Posters</s>
    <s>Custos de Inscrição</s>
    <s>Anterior Evento</s>
    <s>Versão Inglês</s>
    <s>Versão espanhola</s>
    <s>Conferencia Latino-Americana em Computaçao de Alto Desempenho 2009</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>Merida, Venezuela, 21-25 de Setembro 2009</s>
    <s>Conferência Latino-Americana em Computação de Alto Desempenho 2009</s>
    <s>Desde 2007, a Conferencia Latino-Americana em Computaçao de Alto Desempenho (CLCAR) e um evento para estudantes, cientistas e pesquisadores em computaçao de alto desempenho, computaçao com alta taxa de resposta (high throughput), sistemas paralelos e distribuidos, e-science e aplicaçoes de abrangencia global mas com um enfoque especial para trabalhos vindos da america-latina.</s>
    <s>No programa da CLCAR 2009 e comite cientifico estao especialistas e pesquisadores de diferentes paises e dominios de interesse. O processo de avaliaçao de trabalhos e realizado por pessoas competentes de diferentes paises e instituiçoes.</s>
    <s>As linguas oficiais da CLCAR 2009 sao Ingles, Portugues e Espanhol.</s>
    <s>Os melhores trabalhos selecionados, apos mais revisoes, serao considerados para o recebimento de um premio especial.</s>
    <s>Chamada de artigos e resumos extendidos</s>
    <s>Pessoas interessadas podem apresentar suas propostas en duas modalidades:</s>
    <s>Apresentaçao oral</s>
    <s>Trabalhos selecionados serao considerados para publicaçao em ediçao especial de uma obra indexada.</s>
    <s>Topicos incluem, mas nao estao limitados a:</s>
    <s>Plataformas e infra-estruturas</s>
    <s>Arquiteturas expansiveis (Scalable Architectures)</s>
    <s>Arquiteturas paralelas e distribuidas</s>
    <s>Computaçao em Cluster</s>
    <s>Computaçao em Grid</s>
    <s>Testbed Grid</s>
    <s>Grid em pequena escala</s>
    <s>Grid para computaçao em maquinas desktop</s>
    <s>Produçao em Grids</s>
    <s>Redes Avanzadas para Ciencia y Tecnologia</s>
    <s>Cloud Computing</s>
    <s>Sistemas distribuidos embarcados de alto rendimiento</s>
    <s>Tecnologia e ciencia para redes de alto desempenho</s>
    <s>Cloud Computing</s>
    <s>Sistemas embarcados para computaçao de alto desempenho</s>
    <s>Visualizaçao em expansao para Pervasive Computing</s>
    <s>e-Science e Aplicaçoes</s>
    <s>Aplicaçoes para ciencia e tecnologia</s>
    <s>Aplicaçoes para negocios e industria</s>
    <s>Aplicaçoes para saude e soluçoes</s>
    <s>Aplicaçoes educacionais e para o aprendizado</s>
    <s>Serviços de Grid</s>
    <s>Paradigmas e linguagens de programaçao</s>
    <s>Simulaçao de fenomenos complexos</s>
    <s>Topicos Especiais</s>
    <s>Avaliaçao de desempenho</s>
    <s>Tolerancia a falhas</s>
    <s>Grid semantico</s>
    <s>Teoria dos jogos</s>
    <s>Economia de Grids</s>
    <s>Titulo (Se o titulo original for em portugues ou espanhol, ele deve constar tambem em ingles)</s>
    <s>Autores (nomes, afiliaçao, pais e informaçao para contato, com email)</s>
    <s>Resumo (igualmente em ingles se o resumo orginal for em portugues ou espanhol)</s>
    <s>Topicos(Somente um):</s>
    <s>Plataformas e Infra-estruturas</s>
    <s>e-Science e Aplicaçoes</s>
    <s>Topicos Especiais</s>
    <s>Datas importantes:</s>
    <s>DATA LIMITE para envio de resumos: 19 de Abril de 2009 (Prolongado)</s>
    <s>DATA LIMITE para envio de artigos: 17 de Maio de 2009 (Prolongado)</s>
    <s>Para maiores informaçoes em Espanhol, Portugues ou Ingles cjbarrioshernandez@ieee.org</s>
    <s>CERN | Powered by Indico 0.92.0.20070208 | eventos@saber.ula.ve | Last modified 11 September 2009 15:59 | AYUDA</s>
  </text>
</page>
