<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.iadis.org/ciawi2004/cfp_port.asp</url>
  <title>Conferência Ibero-Americana IADIS WWW/Internet 2004: Chamada de ...</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de Trabalhos em Português. A conferência Ibero-Americana IADIS WWW/ Internet 2004 pretende focar os principais aspectos relacionados com a WWW e a </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>What is IADIS?</s>
    <s>Events Newsletter</s>
    <s>Tell a Friend</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>Comitfont&gt; Cientco</s>
    <s>Tos de Interesse</s>
    <s>Datas Importantes</s>
    <s>Chamada de Trabalhos em Portugu/font&gt;</s>
    <s>A conferia Ibero-Americana IADIS WWW/Internet 2004 pretende focar os principais aspectos relacionados com a WWW e a Internet. A WWW e a Internet tiveram um crescimento significativo nos os anos. As preocupas jse centram apenas nos aspectos tecnolos e torna-se not o despertar para outros aspectos. Esta conferia pretende abordar ambos os aspectos, tecnolos e ntecnolos relacionados com este desenvolvimento.</s>
    <s>Tos de interesse relacionados com a WWW e a Internet. Destaca-se, nestando limitado a estes tos:</s>
    <s>Sistemas Web Adaptis</s>
    <s>Computa Mediada por Computador</s>
    <s>Data Mining</s>
    <s>Planeamento e Desenvolvimento de Bases de Dados</s>
    <s>Bibliotecas Digitais e Publica Electra</s>
    <s>Aplicas Distribus e Paralelas</s>
    <s>E-Business e E-Commerce</s>
    <s>Avalia da Qualidade</s>
    <s>Linguagens Extensis</s>
    <s>Tendias Globais da WWW/Internet</s>
    <s>Interac Homem-Mina</s>
    <s>Arquitecturas de Informa</s>
    <s>Visualiza de Informa</s>
    <s>Agentes Inteligentes</s>
    <s>Gestde Relacionamento com o Cliente (CRM)</s>
    <s>Sistemas de Pagamento na Internet</s>
    <s>Servi Internet</s>
    <s>Aspectos de Desempenho</s>
    <s>Personaliza de Servi e Sos da Web</s>
    <s>Estratas em Portais</s>
    <s>Protocolos e Standards</s>
    <s>Pesquisa e Navega</s>
    <s>Aspectos de Seguran/span&gt;</s>
    <s>Semica da Web</s>
    <s>Aspectos Sociais e Legais</s>
    <s>Integra de Sistemas</s>
    <s>Estratas de Ensino e Aprendizagem</s>
    <s>Inova e Competitividade Tecnola</s>
    <s>Gest/font&gt; Tecnola</s>
    <s>Estratas Tecnolas</s>
    <s>Aplicas WWW/Internet</s>
    <s>Casos de Estudo</s>
    <s>Impacto da WWW/Internet</s>
    <s>Engenharia Web</s>
    <s>Personaliza da Web</s>
    <s>Software Web</s>
    <s>Aplicas Wireless</s>
    <s>Computa Uba</s>
    <s>Modela do Utilizador</s>
    <s>Comunidades Virtuais</s>
    <s>Realidade Virtual</s>
    <s>A conferia dispe vos Tipos de Contribuis:</s>
    <s>Artigos Longos - Trabalhos de investiga com resultados/finalizados. Mmo de 8 pnas (5.000 palavras).</s>
    <s>Artigos Curtos - Trabalhos de investiga em curso ou desenvolvidos recentemente. Mmo de 4 pnas (2.500 palavras).</s>
    <s>Posters / Demonstras - Descri efectuada numa pna (625 palavras), para aldo Poster ou Demonstra a ser exposto na conferia.</s>
    <s>Tutoriais - Podem ser apresentados por acadcos ou por representantes de empresas. Propostas com um mmo de 250 palavras.</s>
    <s>Pain - Discusssobre temas seleccionados. Propostas com um mmo de 250 palavras.</s>
    <s>Palestras - Apresentas feitas por conhecidas personalidades do meio acadco e por representantes de empresas. Resumo das apresentas publicado nas Actas da Conferia.</s>
    <s>Conso Doutoral - Discussem grupo de projectos individuais e trabalhos em curso de alunos de doutoramento. Mmo de 4 pnas (2.500 palavras).</s>
    <s>Datas Importantes:</s>
    <s>Limite para Submissnbsp; (2 Call) - 28 de Junho de 2004</s>
    <s>Notifica aos Autores - 14 de Julho de 2004</s>
    <s>Submissde VersFinais e Inscris - At6 de Julho de 2004</s>
    <s>Inscris Tardias - Ap6 de Julho de 2004</s>
  </text>
</page>
