<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://gitsufba.net/</url>
  <title>GITS/UFBA | Grupo de Pesquisa em Interações, Tecnologias ...</title>
  <snippet>
    <s>Já é possível ter acesso a todos os trabalhos que farão parte dos Grupos de Trabalho . Posted in Agenda | Tagged chamada de trabalhos, conferência, mídias </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Grupo de Pesquisa em Interações, Tecnologias Digitais e Sociedade</s>
    <s>Skip to content</s>
    <s>Pesquisadores e Projetos</s>
    <s>Produção Bibliográfica</s>
    <s>&lt;- Older posts</s>
    <s>SIMSOCIAL inicia amanhã</s>
    <s>Posted on October 12, 2011 by Claudia Galante</s>
    <s>Tem início amanhã o SIMSOCIAL – Simpósio de Pesquisa em Tecnologias Digitais e Sociabilidade: Mídias Sociais, Saberes e Representações. Idealizado pelo GITS – Grupo de Pesquisa em Interações, Tecnologias Digitais e Sociedade, que compõe o Programa de Pós-Graduação em Comunicação e Cultura Contemporâneas da UFBA, o simpósio acontece nas dependências da Faculdade da Comunicação desta universidade, em Salvador, nos dias 13 e 14 de outubro de 2011.</s>
    <s>Na programação estão previstas atividades como conferências, apresentação de comunicações em grupos de trabalho e mini-cursos. A programação completa pode ser acessada aqui.</s>
    <s>Posted in Uncategorized | Tagged simpósio, SIMSOCIAL2011 | Comments Off</s>
    <s>Slavoj Zizek discursa para os participantes do Occupy Wall Street</s>
    <s>Posted on October 11, 2011 by Thais Miranda</s>
    <s>O – polêmico - filósofo e sociólogo esloveno, Slavoj Zizek, é considerado, hoje, um dos maiores pensadores da Europa. Temas como ciberespaço, pós-modernismo, pós-marxismo, psicanálise, Lacan ou mesmo cinema e Alfred Hitchcock fazem parte do seu leque de discussão. Ontem, 10 de outubro de 2011, Zizek visitou a Liberty Plaza e discursou para os participantes do protesto Occupy Wall Street. O texto pode ser encontrado, na íntegra, aqui. Entretanto, destacamos um trecho que nos chamou atenção, em especial, pela relação direta com a tecnologia, seus usos e as relações sociais – temas que fomentam discussões interessantes. A tradução é nossa:</s>
    <s>“Então, a mudança é possível? Hoje, o possível e o impossível são distribuídos de uma maneira estranha. Nos domínios da liberdade pessoal e da tecnologia científica, o impossível vem se tornando cada vez mais possível (ou assim nos dizem): nada é impossível, podemos aproveitar o sexo em todas suas versões perversas; arquivos inteiros de música, filmes e séries de TV estão disponíveis para download; espaço para viagens está disponível para qualquer um (com dinheiro); nós podemos fortalecer nosso físico e habilidades físicas através de intervenções do genoma, caminhando para o sonho ‘tecno-agnóstico’ de alcançarmos a imortalidade, transformando nossa identidade num programa de software. Por outro lado, na esfera das relações sociais e econômicas, somos bombardeados, todo o tempo, pelo “você não pode:” engajar-se em atos políticos e coletivos (que necessariamente terminam em terrorismo totalitário), nem permanecer no velho Welfare State (isso te faz pouco competitivo e nos leva a uma crise econômica), nem se isolar no mercado global e por aí vai. Quando as medidas da austeridade são impostas, nos dizem, repetidamente, que o que deve ser feito é muito simples. Talvez o tempo precise revirar as coordenadas daquilo que é considerado possível e impossível; talvez possamos nos tornar imortais, mas será que podemos ter mais solidariedade e cuidados com a saúde?”</s>
    <s>Confira o discurso de Zizek na íntegra aqui e  assista aos vídeos no YouTube: parte 1 e parte 2.</s>
    <s>Fonte: http://www.versobooks.com</s>
    <s>Posted in Notícias | Tagged Occupy Wall Street, Slavoj Zizek, tecnologia | Leave a comment</s>
    <s>The Inside Experience: novas perspectivas para o cinema a partir das mídias sociais?</s>
    <s>Posted on October 10, 2011 by Fernanda Carrera</s>
    <s>Dirigido por DJ Caruso e estrelado por Emmy Rossum, o The Inside Experience foi um projeto realizado pela Intel e pela Toshiba em julho deste ano. Inovadora, a ideia foi criar uma experiência de participação em tempo real nos acontecimentos e na realização de um filme aos moldes hollywoodianos.</s>
    <s>O filme conta a história de Christina, uma garota de 20 anos que é sequestrada aparentemente sem razões óbvias. Presa em um quarto, ela é surpreendida pela existência de um notebook com acesso à Internet. A partir daí, a ideia é que o público a ajude através do Facebook, Twitter e Youtube na tentativa de buscar saídas e interpretar os enigmas deixados pelo sequestrador.</s>
    <s>Veja o trailer: INSIDE - Official Movie Trailer</s>
    <s>Prometendo inaugurar um novo gênero do entretenimento - chamado Social Film -, o projeto permitiu que o público participasse da seleção do elenco, do enredo, e até como atores da trama. Usando as mídias sociais, era possível interagir com a personagem principal em tempo real, mudar o curso da história e até mesmo ganhar destaque no final do filme.</s>
    <s>Para saber mais e ver o filme completo - com destaque para as participações da audiência -acesse: http://www.theinsideexperience.com/</s>
    <s>The Inside Experience inaugura, nas perspectivas do cinema, a participação ativa do público através das mídias sociais. Ficamos aguardando o que vem por aí.</s>
    <s>Posted in Ensaios/Questões | Leave a comment</s>
    <s>Simulando a sensação da passagem de objetos através das mãos</s>
    <s>Posted on October 6, 2011 by Ana Terse Soares</s>
    <s>!O grupo de pesquisa Kajimoto da Universidade Electro-Communications está desenvolvendo um dispositivo que simula a sensação de algo que passa através das mãos. A proposta é melhorar a sensação de realismo em jogos, e usa um mecanismo de vibração para criar a ilusão.</s>
    <s>Ressaltam que a ilusão criada é como uma &quot;sensação fantasma&quot;, que acontece quando dois pontos na pele são estimuladas ao mesmo tempo. A sensação é como se o espaço entre esses dois pontos estivesse sendo tocado. Para simular a sensação de algo passando através das mãos, a força das vibrações é ajustada, variando a intensidade da vibração e acontece em um décimo de segundo.</s>
    <s>Os pesquisadores ressaltam que a tecnologia pode ser usada quando jogadores em um game de luta são esfaqueados ou, quando um jogador recebe um forte choque, ou ainda em um jogo de tiros, onde o corpo pode ser vibrado para simular uma sensação de ter sido baleado, por exemplo.</s>
    <s>Veja o vídeo com a simulação do dispositivo aqui.</s>
    <s>Posted in Notícias | Tagged dispositivo, ilusão, jogos, sensação | Leave a comment</s>
    <s>SIMSOCIAL: todos os trabalhos e programação completa</s>
    <s>Posted on October 5, 2011 by Vitor Braga</s>
    <s>Já é possível ter acesso a todos os trabalhos que farão parte dos Grupos de Trabalho (GT) do Simpósio em Tecnologias Digitais e Sociabilidade (SIMSOCIAL), assim como a programação completa do evento, que acontece nos dias 13 e 14 de outubro em Salvador (BA).</s>
    <s>Foram aprovados 44 trabalhos, divididos em cinco GTs: Mídias Sociais: Interações e Práticas de Sociabilidade; Mídias Sociais: Consumo e Estratégias de Mercado; Política e Ativismo nas Mídias Sociais; Educação e Mídias Sociais; e Mídias Sociais, práticas Colaborativas e Jornalismo. Os mesmos estão disponíveis para download (gratuito) na página: http://gitsufba.net/simposio/?page id=179.</s>
    <s>Além da apresentação de trabalhos, a programação do SIMSOCIAL prevê a realização de conferências e mini-cursos. O Simpósio tem este ano como tema Mídias Sociais: Saberes e Representações, e suas atividades ocorrerão na Facom - Campus de Ondina da Universidade Federal da Bahia (UFBA). A página com a programação pode ser acessada aqui.</s>
    <s>As pré-inscrições ainda podem ser feitas, através do formulário, até o próxima dia 07. A confirmação (inscrição) será feita presencialmente no dia 13, durante o credenciamento.</s>
    <s>Posted in Agenda | Tagged evento, gits, simpósio, SIMSOCIAL, simsocial 2011, UFBA | Leave a comment</s>
    <s>Aplicativo móvel promete colaborar para colocar usuários em forma.</s>
    <s>Posted on October 3, 2011 by Maria Alessandra Calheira</s>
    <s>!Zoombies, Runé um novo aplicativo para IPhone e Android que tem o propósito de criar uma atmosfera lúdica para pessoas que precisam de argumentos mais efetivos para se exercitar. O game simula uma invasão de zumbis na terra. O papel do jogador é salvar a humanidade destes terríveis invasores e para isso ele precisa correr muito.</s>
    <s>O argumento é que ele precisa correr para pegar suprimentos, pilhas e medicamentos e ajudar os sobreviventes que tentam reconstruir a civilização. As ordens e instruções são dadas por uma voz que surge através dos fones de ouvidos. Os jogadores podem escolher em que tipo de cenário virtual preferem praticar e ainda podem ouvir músicas pré-selecionadas (ele cria sua própria playlist ).</s>
    <s>Se você gostou da ideia e deseja dar um sentido mais divertido as suas corridas, assista ao filme que promove o game.</s>
    <s>Posted in Notícias | Tagged Android, APP, Celular, Game, iphone, Mobile | Leave a comment</s>
    <s>O Rock in Rio online - RiR</s>
    <s>Posted on October 2, 2011 by Ruan Carlos Brito</s>
    <s>Alguns dos assuntos mais frequentes nas Redes Sociais, especialmente no Twitter, nos últimos dias, têm sido as apresentações dos artistas na edição do Rock in Rio deste ano. Para além da multidão que se aglomera em frente aos palcos, um número provavelmente ainda maior de pessoas tem acompanhado os shows pelo canal a cabo Multishow e, coletivamente, por meio da Internet. Tem sido comum que, simultaneamente às apresentações, usuários do Twitter troquem impressões, fazendo críticas, elogios e observações gerais sobre os artistas, as performances e sobre a própria cobertura televisiva, criado uma espécie de platéia online para o Rock in Rio 2011. De fato, mais do que a mediação da experiência, temos também, neste caso, o compartilhamento da experiência, por meio das tecnologias digitais.</s>
    <s>Um aspecto que podemos pensar, a partir deste fenômeno, é como as tecnologias podem proporcionar mudanças profundas em determinadas atividades humanas. Certamente, a Internet não inaugura agora a possibilidade de indivíduos testemunharem eventos, ao mesmo tempo e à distância. Porém, temos aqui a ampliação desta possibilidade para outro grau, realmente sem precedentes. Ao que podemos verificar, é algo de valor, para as pessoas, não apenas assistir à transmissão de um evento, mas também fazer disto uma experiência estética coletiva, uma partilha das sensações e do prazer, um ‘sentir junto’ em termos maffesolianos. A socialização da atividade, particularmente, por meio das tecnologias digitais, pode permitir então, não apenas outra forma de realizar uma velha prática, mas outra experiência – qualitativamente diferente.</s>
    <s>!Nomes de artistas e de músicas, ou referências a eles, têm ocupado boa parte dos Trending Topics brasileiros, e a relevância do acompanhamento, via Twitter, do Rock in Rio, fez-se sentir também em outros veículos midiáticos e, de alguma forma, no próprio evento. Foi o caso da apresentação da cantora Cláudia Leitte, fortemente ridicularizada na Rede Social, por meio de hashtags depreciativas e comentários de reprovação. Por sua vez, a cantora reagiu em seu blog pessoal, atacando aqueles que a criticavam, com analogias ao nazismo e reivindicando ser vitima de preconceito e incompreensão. Vários veículos de comunicação, mais tradicionais, como o grupo Folha, repercutiram o ocorrido. Este é um caso que representa, a rigor, uma nova ecologia midiática, em que as mídias online têm papel marcante e cada vez maior. Seguramente, não num sentido de substituição das mídias tradicionais, mas de convivência, convergência e influências recíprocas entre mídias.</s>
    <s>Neste ambiente tecnológico, possibilidades são ampliadas, a realidade é complexificada, e temos uma diversidade de modos para as atividades humanas. O digital, desta feita, não introduz experiências inéditas, mas remodela e reconfigura, em muitos aspectos, nossas práticas. Dada a subjetividade humana, os usuários do Twitter terão variados níveis de envolvimento e atribuirão diferentes significados ao acompanhamento online dos shows. Particularmente, não vejo como algo que se aproxime da experiência local. Aliás, em vários momentos sentia a sensação de querer ‘estar lá’, ou seja, de vivenciar a experiência in loco , fisicamente. Mas a presencial não é a única forma ‘real’ de vivenciar a experiência – em oposição à virtualidade designada às práticas online. Temos aqui uma experiência não menos real e, seguramente, de alto valor emocional e subjetivo para muitos usuários. De todo modo, este compartilhamento tem garantido um sabor todo especial ao RiR.</s>
    <s>Posted in Ensaios/Questões | Tagged RiR, compartilhamento, twitter | 2 Comments</s>
    <s>Vídeos Celulares nas Comunidades da Amazônia</s>
    <s>Posted on September 30, 2011 by fabriciosantana</s>
    <s>As novas formas de comunicação aproximam familiares que moram distantes, e disponibilizam para o resto do mundo, através da produção audiovisual, manifestações e hábitos culturais das comunidades ribeirinhas dos Rios Tapajós e Arapiuns - Amazônia. Sempre é interessante ver/assistir a estas expressões.</s>
    <s>Posted in Notícias | Tagged audiovisual, comunidades ribeirinhas, vídeos | Leave a comment</s>
    <s>Entrevista com Clay Shirky</s>
    <s>Posted on September 29, 2011 by Lineu Oliveira</s>
    <s>Como foi exatamente que Clay Shirky, autor de  Here Comes EveryBody conectou Lolcats e Ushahidi para construir a idéia de &quot; Cognitive Surplus &quot; (Excedente Cognitivo)?</s>
    <s>A epifania veio depois de Shirky se irritar diante da pergunta de um produtor de televisão. &quot;Como as pessoas encontram tempo para isso&quot;? A pergunta sucedeu uma explicação de Shirky sobre a Wikipedia e questões relacionadas ao crowdsourcing colaborativo.</s>
    <s>&quot;Ninguém que trabalha para a TV tem o direito de perguntar isso&quot;, bradou Shirky diante do entrevistador. &quot;Você sabe de onde vem o tempo. O tempo vem do excedente cognitivo que vocês vêm mascarando a 50 anos.&quot;</s>
    <s>O excedente cognitivo é, obviamente, o tema central do livro Cognitive Surplus: Creativity and Generosity in a Connected Age. A frase de Shirky é uma tentativa de explicar a origem de fenômenos como Wikipedia , Youtube e Ushahid i.</s>
    <s>&quot;A resposta é que todos eles são feitos de trabalho voluntário. Todas essas coisas são criadas por pessoas que estão usando o seu tempo livre, e o seu talento. Tempo livre e talento existiam no século XX. A diferença é que agora eles estão sendo utilizados em um meio que coordena atividades em grupo&quot; disse Shirky a Memeburn.com.</s>
    <s>&quot;O excedente cognitivo possui duas características. Ele depende do tempo livre e do talento de um mundo conectado - mais de um trilhão de horas no mundo inteiro. E também depende de um meio em que possamos utilizar o talento e o tempo livre em conjunto. Nós estamos presenciando um aumento no número de projetos que dependem dessas duas características.</s>
    <s>Mas o conceito de excedente cognitivo não surgiu no momento exato em que o produtor de TV fez aquela pergunta irritante. Ele já estava fermentando na mente de Shirky há algum tempo, o que faz da forma de pensar de Shirky algo tão fascinante.</s>
    <s>&quot;Se eu estivesse com um humor sincero, eu diria 'caótico', mas se eu estivesse em um estado de espírito grandioso, eu diria que é um &quot;pensar síncrono&quot;, admitiu Shirky quando solicitado a descrever a forma como ele pensa. &quot;Eu acho que penso através da combinação de coisas. O que é interessante para mim não é apenas o reconhecimento de um padrão ou comportamento, mas vê-lo aparecer em mais de um lugar ao mesmo tempo. &quot;</s>
    <s>Shirky disse que estava muito consciente desta forma de pensar ao fazer seu primeiro livro - &quot;Here Comes Everybody - The Power of Organizing Without Organizations&quot;. O livro se baseia em uma série de histórias, incluindo a de uma mulher que perde seu celular na parte traseira de um táxi e que usa mídias sócias para recuperá-lo, e de jovens organizando protestos políticos na Bielorrússia.</s>
    <s>&quot;Se você assumir uma abordagem jornalística, esses casos são apenas um monte de histórias peculiares. Mas o que eu estou interessado é o que está embaixo. O menor conjunto de forças motrizes que faz com que essas coisas acontecem.&quot;</s>
    <s>Shirky lê através de uma vasta gama de fontes, mas quando o faz, ele está sempre  à procura de eventos síncronos ou comportamentos que ele não pode planejar.</s>
    <s>&quot;Um aspecto central no meu raciocínio tem a ver com se colocar no meio de interesses monolíticos em um assunto bem conhecido numa amostra completamente aleatória do ambiente. Trata-se de descobrir o sentido da … de como olhar para as coisas de uma maneira a observar características comuns o suficiente que seja possível entender algo importante sobre o mundo, enquanto ainda mantém uma visão aberta o suficiente para perceber supresas&quot;, disse Shirky.</s>
    <s>Um professor adjunto da Universidade de Nova York que se foca nas inter-relações das redes sociais e tecnológicas, Shirky tem influência significativa dentro da mídia, em redes sociais e nos mundos de negócios digitais e móveis. Mas quem influencia Shirky?</s>
    <s>&quot;No início desta década eu estava interessado no aspecto social da internet, embora eu ainda não houvesse decidido fazer disso  uma obsessão em tempo integral. Eu li um livro de Duncan Watts chamado de &quot;Small Worlds&quot;, que foi a tese de doutorado de Watts. Foi esta estrutura da sociedade, não a de um Émile Durkheim ou um Martin Bauer, mas, literalmente, que me baseei. Uma perspectiva mais próxima de uma análise de rede do que de uma análise institucional.</s>
    <s>&quot;O problema com a sociologia era que tinha sido, historicamente, as instituições que compunham as formas da sociedade. Já Watt voltou sua atenção para as características das redes que as pessoas compõem.&quot;</s>
    <s>Shirky, disse que quando ele estava lendo o livro havia uma epifania em cada página: &quot;Tive um grande volume de insights. Desde então, tenho lido bastante John Searle e Anthony Giddens que falam sobre os tipos de negociações implícitas que mantêm a sociedade coesa fora do ambiente institucional.</s>
    <s>&quot;Em termos de pessoas que escrevem, agora sigo Ethan Zuckerman, David Weinberger, Yochai Benkler e Danah Boyd.&quot;</s>
    <s>Esta é uma tradução livre do artigo &quot; Interview: Clay Shirky on cognitive surplus and talents of a connected world &quot; de Mandy de Waal publicado em &lt;http://memeburn.com/2010/08/interview-step-inside-clay-shirkys-mind/&gt; em 10/08/2010.</s>
    <s>Posted in Resenhas/Resumos/Reuniões | Tagged cognitive surplus, colaboration, generosity | Leave a comment</s>
    <s>Chamada de Trabalhos para o ICWSM 2012</s>
    <s>Posted on September 28, 2011 by Claudia Galante</s>
    <s>A Conferência Internacional da AAAI sobre Weblogs e Mídia Social (ICWSM) é um fórum único que conecta pesquisadores das disciplinas de Ciência da Computação, Língüística, Comunicação e Ciências Sociais. O objetivo geral da ICWSM é aprofundar a compreensão da mídia social em todas as suas formas.</s>
    <s>Apesar deste ser apenas o sexto ano da conferência, ela tornou-se um dos eventos principais para o encontro de cientistas sociais e cientistas focados em tecnologia e para discussão de pesquisa em mídia social. Para a ICWSM de 2012, além do programa usual de contribuições de sessões técnicas, posters e palestrantes convidados, a conferência principal vai incluir uma seleção de palestras de pesquisadores proeminentes na área (academia e indústria). Além disso, por conta do sucesso dos workshops de 2011 e do dia de tutoriais, a ICWSM 2012 também vai sediar workshops e um dia de tutoriais antes da conferência principal.</s>
    <s>Raquel Recuero é Regional Chair para as Americas do ICWSM 2012, sendo responsável pela divulgação da chamada de trabalhos e tradução da chamada para o português.</s>
    <s>Acesse aqui mais informações sobre a conferência.</s>
    <s>Posted in Agenda | Tagged chamada de trabalhos, conferência, mídias sociais | Leave a comment</s>
    <s>&lt;- Older posts</s>
    <s>Simpósio em Tecnologias Digitais e Sociabilidade</s>
    <s>Search for:</s>
    <s>Sites e Blogs Relacionados</s>
    <s>Cibercidades - GPC</s>
    <s>Diretório de Grupos de Pesquisa do Brasil</s>
    <s>Marcel Ayres</s>
    <s>Mônica Paz</s>
    <s>PósCom (PPGCCC/FACOM/UFBA)</s>
    <s>Tarcízio Silva</s>
    <s>Thiago Falcão</s>
    <s>Vitor Braga</s>
    <s>Últimos posts</s>
    <s>SIMSOCIAL inicia amanhã</s>
    <s>Slavoj Zizek discursa para os participantes do Occupy Wall Street</s>
    <s>The Inside Experience: novas perspectivas para o cinema a partir das mídias sociais?</s>
    <s>Simulando a sensação da passagem de objetos através das mãos</s>
    <s>SIMSOCIAL: todos os trabalhos e programação completa</s>
    <s>Select Month October 2011 (7) September 2011 (29) August 2011 (9) June 2011 (3) May 2011 (7) November 2010 (3) October 2010 (3) September 2010 (4) July 2010 (3) June 2010 (2)</s>
    <s>Proudly powered by WordPress.</s>
    <s>Chamadas de revistas e de eventos acadêmicos ou relacionados aos trabalhos dos membros do GITS;)</s>
    <s>As notícias devem vir acompanhadas de opiniões/comentários do membro autor.)</s>
    <s>No caso, de resumos dos livros discutidos também pode ser classificado como Bibliografia.)</s>
  </text>
</page>
