<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://gitsufba.net/chamada-de-trabalhos-para-o-icwsm-2012/</url>
  <title>Chamada de Trabalhos para o ICWSM 2012 | GITS/UFBA</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de Trabalhos para o ICWSM 2012. Posted on September 28, 2011 by Claudia Galante. A Conferência Internacional da AAAI sobre Weblogs e Mídia </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Grupo de Pesquisa em Interações, Tecnologias Digitais e Sociedade</s>
    <s>Skip to content</s>
    <s>Pesquisadores e Projetos</s>
    <s>Produção Bibliográfica</s>
    <s>&lt;- Pesquisadores do GITS participam de eventos acadêmicos</s>
    <s>Entrevista com Clay Shirky -&gt;</s>
    <s>Chamada de Trabalhos para o ICWSM 2012</s>
    <s>Posted on September 28, 2011 by Claudia Galante</s>
    <s>A Conferência Internacional da AAAI sobre Weblogs e Mídia Social (ICWSM) é um fórum único que conecta pesquisadores das disciplinas de Ciência da Computação, Língüística, Comunicação e Ciências Sociais. O objetivo geral da ICWSM é aprofundar a compreensão da mídia social em todas as suas formas.</s>
    <s>Apesar deste ser apenas o sexto ano da conferência, ela tornou-se um dos eventos principais para o encontro de cientistas sociais e cientistas focados em tecnologia e para discussão de pesquisa em mídia social. Para a ICWSM de 2012, além do programa usual de contribuições de sessões técnicas, posters e palestrantes convidados, a conferência principal vai incluir uma seleção de palestras de pesquisadores proeminentes na área (academia e indústria). Além disso, por conta do sucesso dos workshops de 2011 e do dia de tutoriais, a ICWSM 2012 também vai sediar workshops e um dia de tutoriais antes da conferência principal.</s>
    <s>Raquel Recuero é Regional Chair para as Americas do ICWSM 2012, sendo responsável pela divulgação da chamada de trabalhos e tradução da chamada para o português.</s>
    <s>Acesse aqui mais informações sobre a conferência.</s>
    <s>This entry was posted in Agenda and tagged chamada de trabalhos, conferência, mídias sociais. Bookmark the permalink.</s>
    <s>&lt;- Pesquisadores do GITS participam de eventos acadêmicos</s>
    <s>Entrevista com Clay Shirky -&gt;</s>
    <s>Leave a Reply Cancel reply</s>
    <s>Your email address will not be published. Required fields are marked *</s>
    <s>Name *</s>
    <s>Email *</s>
    <s>You may use these HTML tags and attributes: `&lt;a href=&quot;&quot; title=&quot;&quot;&gt; &lt;abbr title=&quot;&quot;&gt; &lt;acronym title=&quot;&quot;&gt; &lt;b&gt; &lt;blockquote cite=&quot;&quot;&gt; &lt;cite&gt; &lt;code&gt; &lt;del datetime=&quot;&quot;&gt; &lt;em&gt; &lt;i&gt; &lt;q cite=&quot;&quot;&gt; &lt;strike&gt; &lt;strong&gt; `</s>
    <s>Simpósio em Tecnologias Digitais e Sociabilidade</s>
    <s>Search for:</s>
    <s>Sites e Blogs Relacionados</s>
    <s>Cibercidades - GPC</s>
    <s>Diretório de Grupos de Pesquisa do Brasil</s>
    <s>Marcel Ayres</s>
    <s>Mônica Paz</s>
    <s>PósCom (PPGCCC/FACOM/UFBA)</s>
    <s>Tarcízio Silva</s>
    <s>Thiago Falcão</s>
    <s>Vitor Braga</s>
    <s>Últimos posts</s>
    <s>SIMSOCIAL inicia amanhã</s>
    <s>Slavoj Zizek discursa para os participantes do Occupy Wall Street</s>
    <s>The Inside Experience: novas perspectivas para o cinema a partir das mídias sociais?</s>
    <s>Simulando a sensação da passagem de objetos através das mãos</s>
    <s>SIMSOCIAL: todos os trabalhos e programação completa</s>
    <s>Select Month October 2011 (7) September 2011 (29) August 2011 (9) June 2011 (3) May 2011 (7) November 2010 (3) October 2010 (3) September 2010 (4) July 2010 (3) June 2010 (2)</s>
    <s>Proudly powered by WordPress.</s>
    <s>Chamadas de revistas e de eventos acadêmicos ou relacionados aos trabalhos dos membros do GITS;)</s>
    <s>As notícias devem vir acompanhadas de opiniões/comentários do membro autor.)</s>
    <s>No caso, de resumos dos livros discutidos também pode ser classificado como Bibliografia.)</s>
    <s>*HTML: HyperText Markup Language</s>
  </text>
</page>
