<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.baguete.com.br/noticias/geral/22/02/2010/javaone-2010-abre-chamada-de-trabalhos</url>
  <title></title>
  <snippet>
    <s></s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Buscar neste site:</s>
    <s>Receba nossa newsletter &gt;&gt;</s>
    <s>Negócios e Gestão</s>
    <s>Início › Notícias › Geral › JavaOne 2010 abre chamada de trabalhos ›</s>
    <s>JavaOne 2010 abre chamada de trabalhos</s>
    <s>Juliana Franzon - segunda-feira, 22/02/2010 - 15:57</s>
    <s>-A +A</s>
    <s>Esta aberta ate o domingo, 14, a chamada de trabalhos para o JavaOne 2010, evento que acontece entre 19 e 23 de setembro, em Sao Francisco, nos Estados Unidos.</s>
    <s>Entre os criterios de seleçao estao experiencia e habilidade sobre o assunto, e os interessados devem enviar trabalhos que estejam relacionados a uma das sete areas: Core Java Platform; Java SE e Java Desktop; Java EE e Java para Aplicaçoes Coorporativas; JavaFX e Rich User Experience; Java ME e Mobile; Java for Devices, Card e TV; e A Fronteira Java.</s>
    <s>Os trabalhos podem ser cadastrados pelo link relacionado abaixo.</s>
    <s>JavaOne 2010</s>
    <s>A conferencia, que nasceu em 1996, e considerada como o maior evento mundial sobre Java e ja chegou a reunir 20 mil desenvolvedores de uma vez.</s>
    <s>Apos a compra da Sun pela Oracle especulou-se em relaçao ao futuro do encontro: desenvolvedores e jornalistas partiram do principio de que a Oracle incluiria o JavaOne no Oracle OpenWorld, assim como fez com o BEA World, quando adquiriu a BEA em 2008.</s>
    <s>Para fim dos boatos, a Oracle anunciou recentemente que realizara a conferencia juntamente com o Oracle OpenWorld, porem em um evento separado.</s>
    <s>A Oracle tambem esta com a intençao de tornar o JavaOne global com eventos previstos na Índia e na China. Embora o Oracle OpenWorld passe anualmente pelo Brasil, ainda nao ha confirmaçao de que o evento Java venha a ocorrer no pais.</s>
    <s>&lt;&lt; Voltar para Editoria</s>
    <s>Clique aqui e assine a newsletter diária do Baguete!</s>
    <s>Indicar para um amigo</s>
    <s>!Comunicar erro</s>
    <s>Comunicar Erro</s>
    <s>Links Relacionados</s>
    <s>JavaOne 2010</s>
    <s>Seu nome: *</s>
    <s>Email: *</s>
    <s>O conteúdo deste campo é privado não será exibido ao público.</s>
    <s>Comentário: *</s>
    <s>Esta questão serve para validar se você é um leitor do Baguete!</s>
    <s>!Image CAPTCHA</s>
    <s>Qual código aparece na imagem?: *</s>
    <s>Digite os caracteres que aparecem na imagem.</s>
    <s>Direto do Forno - Geral</s>
    <s>12/09/11 - Baguete Bola tem gol de Damião</s>
    <s>31/03/11 - Paul Allen critica Bill Gates em livro</s>
    <s>28/04/11 - Senac Informática traz cursos de programação</s>
    <s>29/03/11 - Agilidade com software no Bom-dia TI</s>
    <s>19/04/11 - Diebold e TecBan: uma árvore a cada transação</s>
    <s>22/03/11 - Segurança em Nuvem em evento no Deville</s>
    <s>07/04/11 - Seprorgs esclarece dúvidas sobre PLR</s>
    <s>17/03/11 - Novo Hamburgo terá FLISoL 2011</s>
    <s>05/04/11 - Samsung faz coleta e descarte de toner</s>
    <s>17/03/11 - Telefônica reduz valor de ligação para o Japão</s>
    <s>Ver mais &gt;&gt;</s>
    <s>!Rádio Baguete</s>
    <s>Rádio Baguete</s>
    <s>Escute a programação ao vivo agora &gt;&gt;</s>
    <s>Assine agora &gt;&gt;</s>
    <s>Marcelo Piassarollo</s>
    <s>Consultor da IBM Brasil explica como apertar os eixos</s>
    <s>Veja mais &gt;&gt;</s>
    <s>+ lidas</s>
    <s>+ comentadas</s>
    <s>As 5 mais lidas</s>
    <s>Canoas: tablets para Guarda Municipal</s>
    <s>Meinerz assume TI da Taurus</s>
    <s>Jobs: planos por 4 anos para a Apple</s>
    <s>Troca na TI da Piccadilly</s>
    <s>Walar: SAP, Oracle e Mastersaf no Sul</s>
    <s>As 5 mais comentadas</s>
    <s>Gaúcho assume Avaya no Brasil</s>
    <s>Meinerz assume TI da Taurus</s>
    <s>Seprorgs abre debate sobre ética</s>
    <s>Imed: game a la Angry Birds foca vestibular</s>
    <s>Futura Networks tem parceria com Tecnopuc</s>
    <s>Sua empresa já libera a escolha do celular ou tablet corporativo?:</s>
    <s>Galeria de Imagens</s>
    <s>Ver mais &gt;&gt;</s>
    <s>Baguete Jornalismo Digital Todos os direitos reservados (C) Copyright 2010 - Notas legais</s>
  </text>
</page>
