<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.mail-archive.com/bib_virtual%40ibict.br/msg04145.html</url>
  <title>[Bib_virtual] Chamada de trabalhos para a II Conferência Luso ...</title>
  <snippet>
    <s>[Bib_virtual] Chamada de trabalhos para a II Conferência Luso-Brasileira sobre Acesso Aberto. Robson Almeida Fri, 01 Jul 2011 06:14:09 -0700 </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>bib virtual</s>
    <s>Por topico</s>
    <s>Por data</s>
    <s>Bib virtual Chamada de trabalhos para a II Conferência Luso-Brasileira sobre Acesso Aberto</s>
    <s>Robson Almeida</s>
    <s>Fri, 01 Jul 2011 06:14:09 -0700</s>
    <s>De hoje até o dia 31 de Julho estão abertas as submissões para trabalhos a</s>
    <s>serem apresentados na 2a. Conferência Luso-Brasileira sobre Acesso Aberto,</s>
    <s>que este ano será realizada entre os dias 24 e 25 de novembro nas</s>
    <s>instalações da CPRM - Serviço Geológico do Brasil , no Rio de Janeiro. As</s>
    <s>inscrições são gratuitas e poderão ser feitas com antecedência por meio da</s>
    <s>página da Conferência, disponível em: http://confoa2011.ibict.br.</s>
    <s>A segunda edição da Conferência (o primeiro foi realizado em Portugal, em</s>
    <s>2010) pretende reunir as comunidades brasileiras e portuguesas que</s>
    <s>desempenham atividades (pesquisa, desenvolvimento, gestão de serviços,</s>
    <s>definição de políticas, etc.) relacionadas com o acesso aberto ao</s>
    <s>conhecimento científico. Os temas a serem tratados no âmbito da conferência</s>
    <s>são os seguintes:</s>
    <s>- repositórios de publicações científicas;</s>
    <s>- revistas científicas de acesso aberto;</s>
    <s>- repositórios de dados;</s>
    <s>- direitos autorais;</s>
    <s>- políticas e mandatos de acesso aberto;</s>
    <s>- interoperabilidade entre os repositórios e outros sistemas de informação</s>
    <s>de apoio à atividade científica e acadêmica.</s>
    <s>Os trabalhos poderão ser submetidos a partir do dia 1 de Julho nas seguintes</s>
    <s>*Comunicações– Deverá ser apresentado um resumo de 1 a 2 páginas</s>
    <s>(aproximadamente 500 a 1.000 palavras) de cada proposta. Os resumos das</s>
    <s>comunicações aceitas, bem como as apresentações e outro material</s>
    <s>relacionado, serão disponibilizados no sítio da Conferência no dia 22 de</s>
    <s>*Pôsteres– Deverá ser apresentado um resumo de 1 página (até 500</s>
    <s>palavras). Os pôsteres aceitos serão exibidos durante a Conferência e</s>
    <s>estarão também disponíveis no sítio a partir do dia 22 de Agosto.</s>
    <s>A 2a. Conferência Luso-Brasileira sobre Acesso Aberto é promovida pelo IBICT</s>
    <s>- Instituto Brasileiro de Informação em Ciência e Tecnologia e conta com o</s>
    <s>apoio da Universidade do Minho (Portugal) e da Rede RCAAP - Repositório</s>
    <s>Científico de Acesso Aberto de Portugal.</s>
    <s>Todas as informações a respeito da Conferência, bem como o processo de</s>
    <s>submissão dos trabalhos, são realizados por meio do sítio:</s>
    <s>*Datas importantes:*</s>
    <s>1 a 31 de Julho: submissão dos resumos (comunicações e pôsteres)</s>
    <s>1 a 15 de Agosto: avaliação dos trabalhos pela comissão científica</s>
    <s>22 de Agosto: divulgação dos resumos aceitos</s>
    <s>Acompanhe as informações sobre o evento também nas redes sociais:</s>
    <s>Twitter: @confOA</s>
    <s>Arquivos da Bib virtual: http://listas.ibict.br/pipermail/bib virtual/</s>
    <s>Instruções para desiscrever-se por conta própria:</s>
    <s>http://listas.ibict.br/cgi-bin/mailman/options/bib virtual</s>
    <s>Bib virtual mailing list</s>
    <s>Bib virtual@ibict.br</s>
    <s>http://listas.ibict.br/cgi-bin/mailman/listinfo/bib virtual</s>
    <s>Bib virtual Chamada de trabalhos para a II Conferência Luso-Brasileira sobre Acesso Aberto Robson Almeida</s>
    <s>Responder a</s>
  </text>
</page>
