<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://vozesmormons.com.br/2011/07/29/abertas-inscricoes-de-trabalhos-para-a-iii-conferencia-brasileira-de-estudos-mormons/</url>
  <title>Abertas inscrições de trabalhos para a III Conferência Brasileira de ...</title>
  <snippet>
    <s>29 jul. 2011 Abaixo está a chamada de trabalhos para a Conferência. Conferência Brasileira de Estudos Mórmons Conferência Anual da Associação </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Vozes Mórmons</s>
    <s>Assoc. Bras. de Estudos Mórmons</s>
    <s>Pular para o conteúdo</s>
    <s>Sobre nós</s>
    <s>&lt;- Adão e Descartes</s>
    <s>Chieko Okazaki (1926-2011) -&gt;</s>
    <s>Abertas inscrições de trabalhos para a III Conferência Brasileira de Estudos Mórmons</s>
    <s>Publicado em 29/07/2011 por Antônio Trevisan Teixeira</s>
    <s>!A Associação Brasileira de Estudos Mórmons (ABEM) abriu as inscrições para trabalhos a serem apresentados na terceira edição da Conferência Brasileira de Estudos Mórmons que acontecerá em janeiro de 2012. Com o tema “Mormonismo e sua relação com outras denominações”, a Conferência pretende explorar os diálogos travados entre mórmons e não-mórmons.</s>
    <s>A Conferência que acontece em São Paulo tem atraído a atenção de pesquisadores e estudantes do Brasil e exterior, sendo o primeiro evento do gênero fora do hemisfério norte.</s>
    <s>A Conferência Brasileira de Estudos Mórmons não possui vínculos oficiais com A Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos Últimos Dias ou nenhuma outra instituição religiosa.</s>
    <s>Abaixo está a chamada de trabalhos para a Conferência.</s>
    <s>Conferência Brasileira de Estudos Mórmons</s>
    <s>Conferência Anual da Associação Brasileira de Estudos Mórmons (ABEM)</s>
    <s>“Mormonismo e sua relação com outras denominações”</s>
    <s>28 de janeiro de 2012</s>
    <s>São Paulo, Brasil</s>
    <s>Chamada de trabalhos</s>
    <s>A tradição religiosa mórmon se fundamenta sobre o conceito de uma apostasia de todas as denominações cristãs e sua consequente falta de autoridade divina, de onde vem a afirmação de constituir a “única igreja viva e verdadeira”. Por outro lado, a mesma tradição enfatiza a mais ampla liberdade religiosa, assim como a necessidade, por parte de seus aderentes, de reconhecer e buscar toda verdade, a partir de qualquer fonte, inclusive outras tradições religiosas. Essa dualidade de tendências que excluem e incluem crenças, práticas e instituições tem criado ao longo da história um rico e complexo diálogo entre mórmons e não-mórmons. No Brasil, a tradicional existência do sincretismo e a cada vez maior diversidade religiosa tornam de extrema importância o entendimento dessa dicotomia para o estudo do mormonismo em nossa realidade.</s>
    <s>Como exemplos de tópicos a serem abordados, sugerimos os seguintes:</s>
    <s>- a influência doutrinária, organizacional ou ritualística de fontes não-mórmons sobre o mormonismo e vice-versa;</s>
    <s>- as relações entre a Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos Últimos Dias e outras denominações cristãs e não-cristãs, seus conflitos e parcerias, tentativas de diferenciação e integração, bem como reflexos no proselitismo;</s>
    <s>- as diferentes percepções entre mórmons sobre religiões majoritárias no Brasil e América Latina, tais como catolicismo, protestantismo, neopetencostalismo, espiritismo e religiões de origem africana;</s>
    <s>- as relações entre a Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos Últimos Dias e outras denominações que reivindicam a restauração liderada por Joseph Smith, presentes no Brasil e América Latina; o uso inclusivo ou exclusivo da palavra “mórmon”;</s>
    <s>- a representação do mormonismo por outras denominações religiosas e a mídia em geral e seu impacto sobre seus membros e a população local;</s>
    <s>- as relações entre política e religião, estado, organizações religiosas e ensino religioso em escolas públicas; reações de mórmons e outras denominações frente a decisões políticas e novos contextos sociais; limites e perspectivas da liberdade religiosa;</s>
    <s>- o uso acadêmico, devocional e missionário da internet por mórmons e outras denominações; administração de conflitos e cyberbullying em fóruns de discussão inter e intrarreligiosa;</s>
    <s>- a representação de mórmons em obras ficcionais;</s>
    <s>- a identidade visual de vestuário e a identidade arquitetônica, seu papel na percepção social das instituições religiosas e seus membros;</s>
    <s>- a percepção do mormonismo e outras denominações como igrejas “brasileiras” ou “estrangeiras”.</s>
    <s>Trabalhos que não abordem o tema central da Conferência também poderão ser aceitos, desde que considerados relevantes. Interessados em apresentar artigos ou organizar mesas-redondas deverão enviar seu resumo de aproximadamente 250 palavras até 01 de outubro de 2011 para BMSC10@gmail.com, acompanhado de uma breve biografia ou currículo. Os inscritos serão notificados pela comissão avaliadora sobre a aceitação de sua proposta até 01 de novembro de 2011. Versões completas dos trabalhos aceitos deverão ser enviadas até 01 de janeiro de 2012. Os trabalhos devem ser suficientes para um tempo de leitura de 25 a 30 minutos (aproximadamente 3500 palavras), depois do qual será reservado um período para perguntas e respostas.</s>
    <s>Apresentações artísticas e literárias também são encorajadas para a Conferência, sendo nesse caso válidas as mesmas datas para envio do resumo e notificação da aceitação.</s>
    <s>PARA MAIORES INFORMAÇÕES:</s>
    <s>Associação Brasileira de Estudos Mórmons</s>
    <s>E-mail: BMSC10@gmail.com</s>
    <s>Share this:</s>
    <s>Like this:</s>
    <s>Be the first to like this post.</s>
    <s>Esta entrada foi publicada em Acadêmicos, Cultura Mórmon, Uncategorized, Vózes Mórmons e marcada com a tag América Latina, Arquitetura, arte, Artigos, Associação Brasileira de Estudos Mórmons, Ateísmo, Brasil, Catolicismo, Ciência, Comunidade de Cristo, Conferência Brasileira de Estudos Mórmons, cristianismo, Cultura, Cyberbullying, Diálogo religioso, Doutrina, Ensino público, Ensino Religioso, Espiritismo, Estatísticas, estudos mórmons, Fundamentalistas Mórmons, História mórmon, história oral, Igreja, Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos Últimos Dias, Igrejas neopetencostais, Internet, Joseph Smith, Liberdade Religiosa, Literatura, Mãos que ajudam, Mídia, Mórmons, memórias, Membros, mesa redonda, Mormonismo, Obra Missionária, pesquisa, Política, Protestantismo, Publicações, Relações públicas, Religiões Afrobrasileiras, Ritual, São Paulo, Sincretismo, SUD, Teologia. Adicione o link permanente aos seus favoritos.</s>
    <s>&lt;- Adão e Descartes</s>
    <s>Chieko Okazaki (1926-2011) -&gt;</s>
    <s>4 respostas a Abertas inscrições de trabalhos para a III Conferência Brasileira de Estudos Mórmons</s>
    <s>1.José Maria Pereira disse:</s>
    <s>17/08/2011 às 3:27 pm</s>
    <s>Eu irei apreciar muito todos os trabalhos apresentados.</s>
    <s>Creio que pessoas denominadas &quot;Mórmons&quot; e &quot;não Mórmons&quot;</s>
    <s>ficarão frente a frente em alguns casos, mas creio que haverá</s>
    <s>algum tipo de regras para a não ofensa simultânea.</s>
    <s>Se houvesse espaço, eu gostaria de saber sobre o seguinte</s>
    <s>tópico não listado acima.</s>
    <s>&quot;As diferenças entre as obras padrão Mórmon e as outras religiões&quot;.</s>
    <s>Antônio Trevisan Teixeira disse:</s>
    <s>17/08/2011 às 10:16 pm</s>
    <s>Os debates deverão ser pautados, é claro, pela civilidade e respeito a opiniões alheias.</s>
    <s>Sua sugestão de tema é interessante e fica aqui registrada para alguém que a deseje elaborar.</s>
    <s>Um abraço!</s>
    <s>2.José Maria Pereira disse:</s>
    <s>17/08/2011 às 3:36 pm</s>
    <s>Eu gostaria de apresentar a TEORIA DOS UNIVERSOS, um assunto maravilhoso que fui levado a compreender e meditar constantemente. Creio que as escrituras nos dizem exatamente</s>
    <s>quantos universos existem, pelo menos no que se refere a universos que sejam considerados iguais a este. Se o tema puder ser apreciado, eu compilarei os manuscritos já registrados e apresentarei os fatos de forma coesa.</s>
    <s>Antônio Trevisan Teixeira disse:</s>
    <s>17/08/2011 às 10:14 pm</s>
    <s>José Maria,</s>
    <s>você pode submeter o resumo da sua apresentação (em mais ou menos 250 palavras) até o dia 01 de outubro. Basta enviá-lo para o email BMSC10@gmail.com. O texto acima dá maiores detalhes sobre o processo de seleção, entrega do artigo completo, etc.</s>
    <s>Deixar uma Resposta Cancelar resposta</s>
    <s>Escreva o seu comentário aqui </s>
    <s>Iniciar Sessão</s>
    <s>Iniciar Sessão</s>
    <s>Iniciar Sessão</s>
    <s>Email (obrigatório) (Not published)</s>
    <s>Nome (obrigatório)</s>
    <s>!WordPress.com Logo</s>
    <s>Please log in to WordPress.com to post a comment to your blog.</s>
    <s>!Imagem do Twitter</s>
    <s>You are commenting using your Twitter account. (Terminar Sessão)</s>
    <s>!Facebook photo</s>
    <s>You are commenting using your Facebook account. (Terminar Sessão)</s>
    <s>Connecting to %s</s>
    <s>Notificar-me os comentários mais recentes via e-mail.</s>
    <s>Notifique-me de novos artigos por e-mail</s>
    <s>Pesquisar por:</s>
    <s>Antônio Trevisan Teixeira em Haverá vida inteligente na internet sud?</s>
    <s>Pastor Everton em Haverá vida inteligente na internet sud?</s>
    <s>Antônio Trevisan Teixeira em Haverá vida inteligente na internet sud?</s>
    <s>Antônio Trevisan Teixeira em Haverá vida inteligente na internet sud?</s>
    <s>RL em Haverá vida inteligente na internet sud?</s>
    <s>Tópicos recentes</s>
    <s>Steve Jobs e Alma 34</s>
    <s>Haverá vida inteligente na internet sud?</s>
    <s>Hinos nacionais</s>
    <s>outubro 2011</s>
    <s>setembro 2011</s>
    <s>agosto 2011</s>
    <s>julho 2011</s>
    <s>junho 2011</s>
    <s>maio 2011</s>
    <s>abril 2011</s>
    <s>Conferência Geral</s>
    <s>Cultura Mórmon</s>
    <s>Notícias Mórmons</s>
    <s>Vózes Mórmons</s>
    <s>Vida Mórmon</s>
    <s>Posts RSS</s>
    <s>RSS dos comentários</s>
    <s>Vózes Mórmons é licenciado sob uma Creative Commons Atribuição-Uso não-comercial-Vedada a criação de obras derivadas 3.0 Brasil License.</s>
    <s>Vozes Mórmons</s>
    <s>Theme: Twenty Ten Orgulhosamente criado com WordPress.</s>
    <s>Follow Vozes Mórmons</s>
    <s>Get every new post delivered to your Inbox.</s>
    <s>Join 7 other followers</s>
    <s>Powered by WordPress.com</s>
    <s>Send to Email Address Seu Nome Your Email Address</s>
    <s>!loading Cancelar</s>
    <s>Post was not sent - check your email addresses</s>
    <s>Email check failed, please try again</s>
    <s>Sorry, your blog cannot share posts by email.</s>
    <s>*RSS: em inglês: Really Simple Syndication</s>
  </text>
</page>
