<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.aisti.eu/cisti2011/index.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D47%26Itemid%3D53%26lang%3Dpt</url>
  <title>Chamada de Trabalhos - Newsletter</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de Trabalhos, PDF &middot; Versão para impressão &middot; Enviar por E-mail A conferência dispõe de sessões de trabalho para apresentação e discusão oral </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>EntradaChamada de Trabalhos</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>Datas Importantes</s>
    <s>Simpósio Doutoral</s>
    <s>Temos 3 visitantes em linha</s>
    <s>Chamada de Trabalhos</s>
    <s>É com satisfação que convidamos a comunidade académica e empresarial a submeter trabalhos à CISTI'2011 (6ª Conferência Ibérica de Sistemas e Tecnologias de Informação), a realizar em Chaves, entre 15 e 18 de Junho de 2011. Os autores poderão submeter artigos científicos originais abordando revisões do estado da arte e novas perspectivas de investigação, ideias e/ou arquitecturas inovadoras, soluções e/ou aplicações para problemas reais, trabalhos empíricos e/ou de avaliação, estudos de caso, etc., que se enquadrem nas temáticas da conferência.</s>
    <s>Poderão ser submetidos três tipos de artigos:</s>
    <s>&gt; Artigo (Full paper): Trabalhos concluídos ou consolidados sobre I&amp;D realizada numa das temáticas da conferência. Estes artigos terão um limite máximo de 6 páginas.</s>
    <s>&gt; Artigo Curto (Short Paper): Trabalhos em curso, mas com resultados preliminares relevantes a serem discutidos. Estes artigos terão um limite máximo de 4 páginas.</s>
    <s>&gt; Poster: Trabalhos iniciais, mas com ideias relevantes a serem discutidas. Estes artigos terão o limite máximo de 2 páginas.</s>
    <s>No texto do artigo para avaliação pela Comissão Científica não deverão ser incluídas informações que possibilitem a identificação dos autores. Assim, nomes, afiliações e referências bibliográficas dos autores não deverão aparecer na versão inicial. Essas informações deverão ser incluídas somente na versão final do artigo.</s>
    <s>Os artigos submetidos não devem estar publicados nem sob revisão para nenhuma outra conferência ou publicação nacional ou internacional.</s>
    <s>Todos os artigos devem seguir as normas de formatação (DOT, PDF), estar gravados no formato PDF, e escritos em português, espanhol ou inglês.</s>
    <s>Todos os artigos serão objecto de “blind review” por, pelo menos, dois elementos da Comissão Científica.</s>
    <s>Alguns dos artigos (full papers) poderão vir a ser aceites somente como artigos curtos (short papers) ou posters. Similarmente, alguns dos artigos curtos (short papers) poderão vir a ser aceites somente como posters. Nestes casos os artigos poderão manter para publicação nas actas o número de páginas inicial.</s>
    <s>Os autores de artigos aceites como poster devem preparar e imprimir um poster para exposição na conferência. O poster deverá ter orientação vertical e tamanho A1 ou A2. A conferência dispõe de sessões de trabalho para apresentação e discusão oral dos posters, com 5 minutos por cada poster.</s>
    <s>Os autores de artigos (full papers) aceites disporão, em sessão de trabalho da conferência, de 15 minutos para a sua apresentação, mais 5 minutos para a sua discussão. Os autores de artigos curtos (short papers) aceites disporão, em sessão de trabalho da conferência, de 11 minutos para a sua apresentação, mais 4 minutos para a sua discussão.</s>
    <s>Os artigos a submeter deverão enquadrar-se nas grandes temáticas propostas (os tópicos propostos para cada temática são meramente indicativos para enquadrar os trabalhos, não se pretendendo restritivos):</s>
    <s>A) Organizational Models and Information Systems</s>
    <s>(Modelos Organizacionais e Sistemas de Informação)</s>
    <s>Information Systems Planning and Management; Business Integration; Information Systems Architectures; Project Management; Information Society; Virtual Organizations; e-Government; e-Commerce; e-Business; e-Portals; Web 2.0; Communities of Practice; Social Aspects of Information Systems; Enterprise Information Systems; Accounting and Management Information Systems; Geographic Information Systems.</s>
    <s>B) Knowledge Management and Decision Support Systems</s>
    <s>(Gestão de Conhecimento e Sistemas de Suporte à Decisão)</s>
    <s>Knowledge Management and Ontologies; Knowledge Acquisition and Elicitation; Ontology-driven Knowledge Engineering; Ontology Design and Engineering; Decision Support Models; Decision Support and Software Engineering; Statistical Decision Models and Algorithms; Business and Competitive Intelligence; Data Warehousing and Data Mining</s>
    <s>C) Software Systems, Architectures, Applications and Tools</s>
    <s>(Sistemas, Arquitecturas, Aplicações e Ferramentas de Software)</s>
    <s>XML and Internet Languages; XML and Data Management; Web Architectures and Applications; Multimedia Tools and Applications; Multimedia Analysis and Processing; Content Management and Distribution; Computer Security; Intelligent Agents; Software Engineering and Quality Metrics; Metadata, Modelling and Semantics.</s>
    <s>D) Computer Networks, Mobility and Pervasive Systems</s>
    <s>(Redes de Computadores, Mobilidade e Sistemas Ubíquos)</s>
    <s>Interworking Heterogeneous Networks; Systems over Home, Body and Personal area Networks; Applications of Ad-hoc, Sensor and Vehicle Networks; End-to-End Protocols Over Heterogeneous Networks; Middleware for Supporting Mobility, Context-aware and Location-based Computing; Security in Mobile and Ubiquitous Systems; Software Engineering Support for Pervasive Applications; Novel Applications of Pervasive Computing; New HCI Challenges in Mobile and Ubiquitous Systems; Test and Evaluation of Pervasive Systems.</s>
    <s>E) Human Centered Computing</s>
    <s>(Informática Centrada no Utilizador)</s>
    <s>Human Centered Computing; Human-Computer Interaction; Human Systems Design; Evaluation of Systems Applied to Users; Assessment; Devices Design (from hardware or software view); E-M-V Systems; Usability; Accessibility.</s>
    <s>F) Health Informatics</s>
    <s>(Informática de Saúde)</s>
    <s>Electronic Health Record; Clinical Decision Support Systems; Knowledge Management for Healthcare; Evidence-based Health Services; Biomedical Data Management; Biomedical Images Processing; Telemedicine and eHealth; Mobile Computing in Healthcare; Integration and Interoperability; Health Portals; Standards; Ethic, Privacy and Security; Legislation; Curriculum models in Medical Informatics.</s>
    <s>G) Information Technologies in Education</s>
    <s>(Tecnologias da Informação na Educação)</s>
    <s>Digital Divide; e-Learning Methods and Case Studies; Mobile and Pervasive Technologies; Digital Games; Multi-user Virtual Environments; Informal Learning; New Classroom Technologies (PDAs, Interactive Witheboards, etc.); Personal Learning Environments; Visual Media (Videoconference; Digital Photography); e-Portfolios and Social Software (Wikis, Blogs, Podcasting, etc.).</s>
    <s>Publicação e Indexação</s>
    <s>Para garantir a publicação de um artigo (artigo, artigo curto ou poster) nas actas, pelo menos um dos autores terá de se inscrever na conferência até 8 de Abril e o artigo respeitar o formato sugerido e não exceder o número máximo de páginas previsto. Adicionalmente, os autores de trabalhos que recebam recomendações de alteração do artigo, deverão seguir as mesmas, antes do envio da versão final.</s>
    <s>Por cada inscrição não será publicado mais do que um artigo nas actas. Para publicação de artigos adicionais será necessário o pagamento de uma taxa extra por cada artigo.</s>
    <s>Os artigos (full papers) serão publicados em livro e em CD com ISBN. Os artigos curtos (short papers) e os posters serão publicados somente em CD com ISBN.</s>
    <s>Os artigos (full papers) publicados serão enviados para o ISI, XPlore do IEEE e EBSCO. Os artigos curtos (short papers) publicados serão enviados para a XPlore do IEEE e para a EBSCO. Os artigos poster serão enviados somente para a EBSCO.</s>
    <s>Os autores dos melhores artigos seleccionados serão convidados a estendê-los para publicação na RISTI (Revista Ibérica de Sistemas e Tecnologias de Informação) e noutras publicações do espaço ibérico que venham a disponibilizar-se para isso.</s>
    <s>Contamos consigo. Faça-nos chegar o seu contributo.</s>
    <s>ImageSlideShow requires Javascript</s>
    <s>Qual dos seguintes sistemas de indexação é o mais relevante?</s>
    <s>EBSCO - 9.6%</s>
    <s>INSPEC - 6.7%</s>
    <s>ISI - 60.9%</s>
    <s>DBLP - 9.4%</s>
    <s>SCOPUS - 13.4%</s>
    <s>Total votes: 491</s>
    <s>The voting for this poll has ended on: 08 Jul 2011 - 23:37</s>
    <s>View details</s>
    <s>Copyright 2010: AISTI - Associação Ibérica de Sistemas e Tecnologias de Informação; e-mail: aisti @ aisti.eu</s>
  </text>
</page>
