<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://office.microsoft.com/pt-pt/communicator-help/efectuar-e-receber-chamadas-de-conferencia-telefonica-HA010289981.aspx</url>
  <title>Efectuar e Receber Chamadas de Conferência Telefónica - Lync ...</title>
  <snippet>
    <s>Pode partilhar uma vista do seu ambiente de trabalho com </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Iniciar Sessão | Portugal</s>
    <s>Avançar para conteúdo principal</s>
    <s>!Clique para procurarProcurar em todo o Office.com</s>
    <s>!Powered by Bing</s>
    <s>home page</s>
    <s>Formação do Office</s>
    <s>Todo o Office.com</s>
    <s>Office para Mac</s>
    <s>Office para Profissionais de TI</s>
    <s>Office para Programadores</s>
    <s>Todos os Sites da Microsoft</s>
    <s>Suporte / Lync / Categorias de Ajuda do Communicator 2007 R2 / Ajuda e Procedimentos do Communicator 2007 R2 / Índice da Ajuda do Communicator 2007 R2 / Conferências e Colaboração</s>
    <s>Aviso: este site requer a utilização de scripts, a qual não é actualmente permitida pelo browser. Obter informações sobre como activar os scripts.</s>
    <s>Efectuar e Receber Chamadas de Conferência Telefónica</s>
    <s>Aplica-se a: Microsoft Office Communicator 2007 R2</s>
    <s>Pode iniciar uma chamada de conferência telefónica a partir da Lista de Contactos do Office Communicator 2007 R2, seleccionando múltiplos contactos ou um grupo. Também pode iniciar uma conferência a partir de uma conversação de vídeo ou telefone um-para-um entre duas pessoas, convidando simplesmente outra pessoa para a conversação.</s>
    <s>O que pretende fazer?</s>
    <s>Efectuar uma chamada de conferência</s>
    <s>Convidar outras pessoas para uma chamada de conferência</s>
    <s>Enviar uma mensagem instantânea durante uma chamada de conferência</s>
    <s>Adicionar vídeo a uma chamada de conferência</s>
    <s>Adicionar partilha de ambiente de trabalho a uma chamada de conferência</s>
    <s>Participar numa chamada de conferência</s>
    <s>Recusar uma chamada de conferência</s>
    <s>Definir o estado como Não Incomodar a partir de um convite de chamada de conferência</s>
    <s>Efectuar uma chamada de conferência</s>
    <s>1. Na Lista de Contactos do Communicator, efectue um dos seguintes procedimentos:</s>
    <s>Seleccione vários contactos mantendo premida a tecla CTRL enquanto clica nos contactos que pretende convidar para a conferência, clique com o botão direito do rato no último contacto e, em seguida, aponte para Iniciar uma Chamada de Conferência.</s>
    <s>Clique com o botão direito do rato num grupo de contactos e, em seguida, aponte para Iniciar uma Chamada de Conferência.</s>
    <s>2. Clique numa das seguintes opções:</s>
    <s>Iniciar a Conferência Agora Utilizando   Clique em Communicator para iniciar a conferência a partir do dispositivo telefónico USB predefinido ou do computador (se tiver um auricular ou altifalantes e microfone) e efectuar uma chamada VoIP para os convidados da conferência.</s>
    <s>Iniciar a Conferência Chamando-me No   Clique num número de telefone para que o Communicator ligue para o mesmo e o adicione à conferência quando atender o telefone. O Communicator também irá efectuar a chamada para os convidados da conferência. Também pode introduzir um novo número de telefone a partir do qual pode ser adicionado à conferência.</s>
    <s>Na janela Conversação do Office Communicator, é apresentado o estado A convidar para cada contacto enquanto o contacto recebe a chamada e é convidado para a conferência. Quando o contacto aceita a chamada e é adicionado à conferência, é possível ver o indicador de telefone à direita do nome do contacto.</s>
    <s>!Início da Página Início da Página</s>
    <s>Convidar outras pessoas para uma chamada de conferência</s>
    <s>Durante uma chamada de conferência, pode facilmente convidar outros participantes para a chamada. Pode convidar um contacto da Lista de Contactos do Communicator ou pode ligar para um número de telefone fora da organização.</s>
    <s>Para convidar outras pessoas para uma chamada de conferência</s>
    <s>Para convidar um contacto, clique no botão Convidar e, em seguida, seleccione um contacto na lista.</s>
    <s>Para ligar a um contacto utilizando o Communicator ou um dos respectivos números de telefone publicados, clique no botão Convidar, clique na seta junto ao botão Chamar do contacto e, em seguida, seleccione Chamada do Communicator ou seleccione um número de telefone.</s>
    <s>Para convidar uma pessoa dentro ou fora da organização, clique na seta junto ao botão Convidar e, em seguida, clique em Convidar por Telefone. Na caixa Convidar alguém por telefone, escreva o número de telefone da pessoa e, em seguida, clique em Chamar.</s>
    <s>Para convidar uma pessoa fora da organização por correio electrónico, clique na seta junto ao botão Convidar e, em seguida, clique em Convidar por Correio Electrónico. É aberta uma mensagem de correio electrónico no Microsoft Outlook. (Se não tiver o Outlook, poderá copiar o texto do convite para o programa de correio electrónico que quiser.) Envie a mensagem de correio electrónico para o convidado, o qual pode clicar nas hiperligações seguintes do correio electrónico para participar na conversação:</s>
    <s>Participar utilizando o Communicator   Se o convidado tiver o Communicator instalado, o Communicator abre-se e junta-se à chamada de conferência.</s>
    <s>Participar utilizando um browser   Esta opção abre uma conversação num browser. Na janela Conversação, o convidado pode clicar em Participar a Partir De e, em seguida, escrever um número de telefone na caixa Atender chamada chamando-me no.</s>
    <s>!Início da Página Início da Página</s>
    <s>Enviar uma mensagem instantânea durante uma chamada de conferência</s>
    <s>Durante uma chamada de conferência pode enviar uma mensagem instantânea a todos os participantes na chamada ou a participantes individuais.</s>
    <s>Para enviar uma mensagem instantânea durante uma chamada de conferência</s>
    <s>Efectue um dos seguintes procedimentos:</s>
    <s>Para enviar uma mensagem instantânea a todos os participantes de uma chamada, clique no botão Mostrar Área de Mensagem Instantânea, escreva a mensagem na área Introdução da Mensagem e, em seguida, prima ENTER.</s>
    <s>Para enviar uma mensagem instantânea a um participante individual numa chamada, clique com o botão direito do rato no nome do participante na Lista de Participantes, clique em Enviar uma Mensagem Instantânea, escreva uma mensagem na área Introdução da Mensagem e, em seguida, prima ENTER.</s>
    <s>!Início da Página Início da Página</s>
    <s>Adicionar vídeo a uma chamada de conferência</s>
    <s>Se tiver uma câmara Web ligada ao computador, poderá adicionar vídeo à chamada de conferência. Quando adiciona vídeo, os participantes da chamada visualizam um alerta Participar na Videoconferência na janela Conversação do Communicator. Quando clicam no alerta para participar, as respectivas janelas Conversação expandem-se para mostrar a transmissão de vídeo.</s>
    <s>Para adicionar vídeo a uma chamada de conferência</s>
    <s>Na janela Conversação do Communicator, clique no botão Iniciar Chamada de Videoconferência.</s>
    <s>!Início da Página Início da Página</s>
    <s>Adicionar partilha de ambiente de trabalho a uma chamada de conferência</s>
    <s>Pode partilhar uma vista do seu ambiente de trabalho com outros participantes da conferência se estes tiverem aderido utilizando o Communicator ou um browser. Também pode partilhar o controlo do seu teclado e rato com os participantes.</s>
    <s>Para iniciar a partilha do ambiente de trabalho</s>
    <s>Clique no botão Partilha e, em seguida, clique em Partilhar Ambiente de Trabalho. É apresentada a mensagem Clique para aceitar convite para sessão de partilha aos outros participantes.</s>
    <s>Para partilhar o controlo com um participante</s>
    <s>Clique na seta para baixo junto de Com o Controlo: &lt;o seu nome&gt; e, em seguida, em Partilhar Controlo, clique no nome do participante.</s>
    <s>Para permitir que qualquer participante peça o controlo</s>
    <s>Clique em Partilhar Controlo com Todos os Participantes. Qualquer participante pode clicar em Pedir o Controlo para ter o controlo do seu teclado e rato.</s>
    <s>!Início da Página Início da Página</s>
    <s>Participar numa chamada de conferência</s>
    <s>Quando efectua uma chamada de conferência, os destinatários da chamada visualizam um alerta de convite da chamada de conferência.</s>
    <s>Para participar numa chamada de conferência</s>
    <s>Clique no painel esquerdo do alerta de convite da conferência.</s>
    <s>Pode participar numa chamada de conferência a partir de um telefone alternativo, por exemplo, pode pretender participar na conferência a partir do seu telemóvel, em vez de a partir do seu computador ou do telefone de secretária.</s>
    <s>Para participar numa chamada de conferência a partir de outro telefone</s>
    <s>Clique em Participar a Partir De no alerta de convite da chamada de conferência e, em seguida, seleccione o telefone a partir do qual pretende participar na conferência. O Communicator liga para o número de telefone e quando atender a chamada, o Communicator adiciona-o à conferência através desse número.</s>
    <s>!Início da Página Início da Página</s>
    <s>Recusar uma chamada de conferência</s>
    <s>Quando recusa uma chamada de conferência, na janela Conversação do Communicator, o seu estado &quot;não disponível&quot; é apresentado para a pessoa que efectuou a chamada de conferência.</s>
    <s>Para recusar uma chamada de conferência</s>
    <s>Clique no painel esquerdo do alerta de convite da conferência.</s>
    <s>!Início da Página Início da Página</s>
    <s>Definir temporariamente o estado do telefone como Não Incomodar a partir de um convite de chamada de conferência</s>
    <s>Quando recebe um alerta de convite de chamada de conferência, pode clicar no botão Não Incomodar para alterar temporariamente o estado para Não Incomodar.</s>
    <s>Para definir temporariamente o estado do telefone como Não Incomodar a partir de um convite de chamada de conferência</s>
    <s>No alerta de convite de chamada de conferência, clique em Redireccionar e, em seguida, clique em Definido como Não Incomodar.</s>
    <s>!Início da Página Início da Página</s>
    <s>Contacte-nos | Submeter Comentários | Legal | Marcas Registadas | Privacidade | Acessibilidade</s>
    <s>© 2011 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.</s>
  </text>
</page>
