<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.unicentro.br/redemc/noticias.asp</url>
  <title>Rede Nacional Pró-Mídia Cidadã - Notícias</title>
  <snippet>
    <s>Lançada a Chamada de Trabalhos para o Mídia Cidadã 2011. Os interessados em participar da II Conferência Sul-Americana e da VII Conferência Brasileira </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>&gt; Últimas noticias</s>
    <s>&gt; Site do Midia Cidada 2011 ja esta no ar</s>
    <s>&gt; A II Conferencia Sul-Americana e VII Conferencia Brasileira de Midia Cidada 2011 ja esta com seu site no arNele e possivel acompanhar todas as informaçoes importantes sobre o evento como o periodo de inscriçoes, as normas para submissao de trabalho, a programaçao e tambem verificar as novidades no blog do I Seminario Regional da Asociacion Latinoamericana de Investigadores de la Comunicacion (ALAIC) - Bacia Amazonica.</s>
    <s>A participaçao no evento pode ser de varias maneiras: como ouvinte, expositor de artigos cientificos, expositor de relatos de experiencia, expositor da III Mostra Nacional de Videos Cidadao e como Expositor na IV Feira Nacional de Midia Cidada.</s>
    <s>Para submissao de trabalhos, o prazo e ate o dia 03 de outubro, ja para o envio de videos o prazo se encerra no dia 26 de setembro. A carta confirmando o aceite dos trabalhos devera ser enviada ate o dia 10 de outubro. As pessoas que submeterem seus trabalhos deverao efetuar o pagamento da inscriçao ate ao dia 29 de setembro.</s>
    <s>Informaçoes sobre inscriçoes e submissao de trabalhos podem ser encontradas no site www.midiacidada.ufpa.br. Noticias e outras informaçoes serao divulgadas no blog www.midiacidada2011.blogspot.com e no perfil do twitter www.twitter.com/MidiaCidada2011.</s>
    <s>&gt; Midia Cidada 2011 no Jornal da Intercom</s>
    <s>A submissao de trabalhos - artigos cientificos, relatos de experiencias e produtos midiaticos - para a II Conferencia Sul-Americana e VII Conferencia Brasileira de Midia Cidada e destaque nesta ediçao (08/08/2011) do Jornal da Intercom. Confira pelo link:</s>
    <s>http://www.portalintercom.org.br/index.php?option=com content&amp;view=article&amp;id=1827%3Aacontece-conferencia-midia-cidada-2011-acontecera-em-outubro-na-ufpa&amp;catid=203&amp;Itemid=103</s>
    <s>&gt; Lançada a Chamada de Trabalhos para o Midia Cidada 2011</s>
    <s>Os interessados em participar da II Conferencia Sul-Americana e da VII Conferencia Brasileira de Midia Cidada ja podem submeter seus trabalhos ao evento que, nesta ediçao, tem como tema &quot;Amazonia e o direito de comunicar&quot;. Assim como nos ultimos anos, sao varias as possibilidades de apresentaçao. Alem dos artigos cientificos e dos relatos de experiencia, os participantes ainda podem mostrar os resultados praticos dos trabalhos em midia cidada na IV Feira de Midia Cidada e na III Mostra de Videos Cidadaos.</s>
    <s>O periodo de submissao se encerra em 03 de outubro de 2011. Apenas os videos devem ser enviados mais cedo: ate 16 de setembro deste ano.</s>
    <s>O Midia Cidada 2011 sera realizado entre 20 e 22 de outubro, na Universidade Federal do Para, em parceria com a Rede Brasileira de Midia Cidada e a Catedra Unesco/Umesp de Comunicaçao para o Desenvolvimento Regional. Seu objetivo - ao reunir comunicadores, educadores, pesquisadores, estudantes das ciencias sociais e humanas, representantes de ONGs, movimentos sociais, coletivos culturais e representantes da sociedade civil - e promover o dialogo entre as pesquisas produzidas no campo da comunicaçao social e as experiencias de produçao de midia da sociedade civil, mercado e Estado.</s>
    <s>Mais informaçoes pelo email midiacidada2011@gmail.com</s>
    <s>&gt; Lançado livro que aborda a relaçao midia e cidadania</s>
    <s>&gt; &quot;Midia, cidadania, manifestaçoes culturais e questoes de genero&quot; e resultado de discussoes que iniciaram, ainda em 2009, durante a V Conferencia Brasileira de Midia Cidada, realizada na Universidade Estadual do Centro-Oeste (Unicentro), em Guarapuava, Parana.</s>
    <s>A coletanea, organizada por Ariane Pereira, Íris Tomita, Marcio Fernandes e Sonia Kurchaidt, reune 13 artigos e/ou relatos sobre experiencias em midia e cidadania, tendo como mote principal, como o nome sugere, reflexoes sobre genero e manifestaçoes culturais.</s>
    <s>O livro, lançado pela Editora da Unicentro, tem distribuiçao gratuita, graças a financiamento obtido junto a Fundaçao Araucaria, tem como objetivo principal dar visibilidade as praticas em midia cidada no Brasil e, sobretudo, incitar novas iniciativas na area.</s>
    <s>&quot;Midia, cidadania, manifestaçoes culturais e questoes de genero&quot;, assim como &quot;Recortes Brasileiros de Ativismo Midiatico&quot;, primeiro livro organizado a partir das discussoes do Midia Cidada 2009, pretende-se, dessa maneira, ser ponto-de-partida no engajamento pela construçao e efetivaçao de uma midia enquanto promotora da cidadania.</s>
    <s>&gt; LANÇADO &quot;RECORTES BRASILEIROS DE ATIVISMO MIDIÁTICO&quot;, PRIMEIRO LIVRO DA REDE BRASILEIRA DE MÍDIA CIDADÃ</s>
    <s>&gt; &quot;Recortes brasileiros de ativismo midiatico&quot; reune 14 artigos cientificos e/ou relatos de experiencias apresentados ao longo do Midia Cidada 2009, realizado na Universidade Estadual do Centro-Oeste (Unicentro), em Guarapuava, Parana.</s>
    <s>Os textos sao frutos de reflexoes de pesquisadores, academicos e profissionais preocupados em &quot;dar voz ao povo emudecido, que pode resgatar seu direito a cidadania, dando vez aos excluidos do poder&quot; como sentencia o professor Jose Marques de Melo, diretor da Catedra Unesco/Umesp de Comunicaçao para o Desenvolvimento Regional&quot;, no prefacio do livro.</s>
    <s>&quot;Recortes &quot; e organizado pelos professores Ariane Pereira, Íris Tomita, Marcio Fernandes e Sonia Kurchaidt, publicado pela Editora da Unicentro e tera distribuiçao gratuita.</s>
    <s>Universidade Estadual do Centro-Oeste, Unicentro/2010</s>
  </text>
</page>
