<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://identi.ca/w3cbrasil</url>
  <title>W3C Escritório Brasil (w3cbrasil) - Identi.ca</title>
  <snippet>
    <s>Continua aberta Chamada de Trabalhos para Conferência Web W3C.br http:// conferenciaweb.w3c.br #HTML5 #CSS3 #WebSemântica #DadosAbertos </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>W3C Escritório Brasil (w3cbrasil)</s>
    <s>Pela primeira vez no Brasil, Jeffrey Zeldman @zeldman confirma presença na Conferência Web W3C Brasil 2011 http://ur1.ca/5dati webbr2011</s>
    <s>about 2 days ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Jeffrey Zeldman do A List Apart http://ur1.ca/5dath confirma presença na Conferência Web W3C Brasil 2011 http://ur1.ca/5dati webbr2011</s>
    <s>about 2 days ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Aberta a temporada de inscrições para a 3a Conferência Web W3C Brasil - 17 e 18/nov no Rio. Participehttp://ur1.ca/5aby4 webbr2011</s>
    <s>about 10 days ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>WebSocket API está em última chamada. Comentários até 21/out http://ur1.ca/58yjr</s>
    <s>about 13 days ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Seletores CSS3 agora é Recomendação: http://ur1.ca/58yiz</s>
    <s>about 13 days ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Sintaxe para uso de namespaces em CSS: CSS Namespaces Module chega ao status de Recomendação: http://ur1.ca/58yfp</s>
    <s>about 13 days ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Tim Berners-Lee, &quot;pioneiro da internet aberta e acessível para todos&quot; foi eleito novo Conselheiro da Fundação Ford http://ur1.ca/58ycp</s>
    <s>about 13 days ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>SlideShare responde aos profetas da Web is dead: Web is backEm grande estilo, padrões abertos e com a maior loja de apps: a própria web.</s>
    <s>about 14 days ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>SlideShare agora em HTML5. Mais rápido. Aplicações para mobile. Feito com padrões da plataforma open web. http://ur1.ca/58l20</s>
    <s>about 14 days ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>W3C lança curso online em 5 semanas sobre Vídeo e Áudio em HTML5. De 17/out a 20/nov. Participe. Divulguehttp://ur1.ca/58kpx</s>
    <s>about 14 days ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>W3C Social Jam Empresas Participe onlineTecnologias sociais solucionando problemas no mundo dos negócios. http://migre.me/5NRje</s>
    <s>about 14 days ago from web at Mercure Grand Sp Ibirapuera 4, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Continua aberta Chamada de Trabalhos para Conferência Web W3C.br http://conferenciaweb.w3c.br HTML5 CSS3 WebSemântica DadosAbertos</s>
    <s>about 2 months ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Última chamada: Resource Timing; definindo interface de acesso a informações de tempo para aplicativos web http://ow.ly/1ecqxx</s>
    <s>about 2 months ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Associando Schemas com XML documents 1.0 (Segunda Edição) http://ow.ly/1ecqxw</s>
    <s>about 2 months ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Três especificaçõea para Aplicações Web chegam a Proposta de Recomendação. Espera-se comentários até 15/set http://ow.ly/1ecqxu</s>
    <s>about 2 months ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Módulo CSS3 Namespaces chegou à Proposta de Recomendação http://www.w3.org/TR/css3-namespace/ Comentários até 8/set</s>
    <s>about 2 months ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>GT RDF publicou versão preliminar do Turtle</s>
    <s>about 2 months ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Publicada versão preliminar do novo documento HTML5</s>
    <s>about 2 months ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Parabéns Alan Pablo Montenegro. Vencedor do concurso Logo Oficial da Conferência WWW2013 - Rio http://migre.me/5ibj4 LogoWWW2013</s>
    <s>about 3 months ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>Chamada de trabalhos para Conf Web W3C Brasil 2011 no Rio. Envio de trabalhos até 26/08. Participewebbr2011 http://conferenciaweb.w3c.br</s>
    <s>about 3 months ago from web at São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil</s>
    <s>User actions</s>
    <s>!W3C Escritório Brasil</s>
    <s>W3C Escritório Brasil</s>
    <s>São Paulo, SP, Brasil</s>
    <s>Escritório brasileiro do consórcio WWW - W3C Brasil</s>
    <s>Site notice</s>
    <s>Service status</s>
    <s>Old school</s>
    <s>Following 8</s>
    <s>Followers 39</s>
    <s>Groups 0</s>
    <s>Lists 2</s>
    <s>w3cbrasil , w3c</s>
    <s>User ID</s>
    <s>Member since</s>
    <s>1 Apr 2010</s>
    <s>Daily average</s>
    <s>Activity Streams</s>
    <s>RSS 1.0</s>
    <s>RSS 2.0</s>
    <s>Identi.ca is a microblogging service brought to you by Status.net. It runs the StatusNet microblogging software, version 1.0.1, available under the GNU Affero General Public License.</s>
    <s>!Creative Commons Attribution 3.0 All Identi.ca content and data are available under the Creative Commons Attribution 3.0 license.</s>
    <s>Switch to mobile site layout.</s>
    <s>*about 2 days ago: 2011-10-11T13:40:56+00:00</s>
    <s>*about 10 days ago: 2011-10-03T18:11:37+00:00</s>
    <s>*about 3 months ago: 2011-07-11T18:54:11+00:00</s>
    <s>*about 14 days ago: 2011-09-29T11:22:08+00:00</s>
    <s>*Mercure Grand Sp Ibirapuera 4, Estado de São Paulo, Brazil: -23.5333000;-46.6166000</s>
    <s>*São Paulo, Estado de São Paulo, Brazil: -23.5475000;-46.6361100</s>
    <s>*about 2 months ago: 2011-08-10T11:02:02+00:00</s>
    <s>*about 13 days ago: 2011-09-30T10:50:41+00:00</s>
  </text>
</page>
