<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://enancib.ibict.br/index.php/xii/enancibXII/schedConf/cfp</url>
  <title>Chamada para submissões</title>
  <snippet>
    <s>6 jun. 2011 CHAMADA PARA APRESENTAÇÃO DE COMUNICAÇÃO ORAL E A “Agenda da Conferência” conterá a lista dos trabalhos aprovados, bem </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>POLÍTICAS DE INFORMAÇÃO PARA A SOCIEDADE</s>
    <s>23 a 26 DE OUTUBRO DE 2011</s>
    <s>XII Encontro Nacional de Pesquisa em Ciência da Informação</s>
    <s>XII ENANCIB</s>
    <s>Local: Brasília - DF, FACULDADE DE CIÊNCIA DA INFORMAÇÃO (FCI) da UnB</s>
    <s>Para leitores</s>
    <s>Para Autores</s>
    <s>Conteúdo da Conferência Pesquisa</s>
    <s>Todos Autor Título Resumo Termos indexados Texto Completo</s>
    <s>Informações sobre a Conferência</s>
    <s>» Visão Geral</s>
    <s>» Políticas dos GTs</s>
    <s>» Programa</s>
    <s>» Apresentações</s>
    <s>» Agenda da Conferência</s>
    <s>» Inscrição</s>
    <s>» Acomodações</s>
    <s>» Organização e Parceiros</s>
    <s>» Cronograma</s>
    <s>Por Conferência</s>
    <s>Por Autor</s>
    <s>Por título</s>
    <s>Lembrar de mim</s>
    <s>Assinar / Cancelar assinatura de notificações</s>
    <s>Tamanho da fonte</s>
    <s>Sistema Eletrônico de Administração de Conferências</s>
    <s>Conferências atuais</s>
    <s>Capa &gt; XII ENANCIB: POLÍTICAS DE INFORMAÇÃO PARA A SOCIEDADE &gt; XII ENANCIB: POLÍTICAS DE INFORMAÇÃO PARA A SOCIEDADE &gt; Chamada para submissões</s>
    <s>Chamada para submissões</s>
    <s>CHAMADA PARA APRESENTAÇÃO DE COMUNICAÇÃO ORAL E PÔSTERES NO XII ENANCIB</s>
    <s>As propostas deverao ser submetidas atraves da pagina de submissoes do portal do evento de 06 de junho de 2011 ate 15 de agosto de 2011.</s>
    <s>Todas as propostas serao analisadas pelos Grupos de Trabalhos e os autores serao notificados.</s>
    <s>As propostas devem aderir ao modelo (template) AQUI (link corrigido) indicado, em formato DOC, ODT ou RTF, para Comunicaçao Oral e Poster.</s>
    <s>Diretrizes para Autores</s>
    <s>1. Informaçoes Gerais</s>
    <s>1. O XII ENANCIB recebera duas formas de trabalhos para apresentaçao:</s>
    <s>1. Comunicaçao Oral</s>
    <s>2. Poster</s>
    <s>2. Toda a comunicaçao entre autores e a organizaçao do evento ocorrera atraves do sitio web da conferencia localizado em http://enancib.ibict.br/index.php/xii.</s>
    <s>3. A cada participante e permitida a inscriçao de ate tres trabalhos, no evento como um todo, consideradas as duas modalidades de submissao e o conjunto dos GTs, sendo um trabalho como autor unico, ou primeiro autor, e dois como co-autor.</s>
    <s>4. Um certificado de trabalho aceito sera emitido para o conjunto dos autores. Um certificado de trabalho aceito e apresentado sera emitido para um unico autor.</s>
    <s>5. Para Comunicaçao Oral so serao aceitos trabalhos nao publicados e resultantes de pesquisas ja concluidas ou em estagio avançado de desenvolvimento, em que o autor principal tenha titulo minimo de Mestre. A TITULAÇÃO DEVE SER INCLUÍDA NO MOMENTO DO CADASTRO DO AUTOR QUE ESTÁ SUBMETENDO O TRABALHO no item &quot;RESUMO DA BIOGRAFIA&quot;</s>
    <s>6. Para apresentaçao em Poster serao aceitos trabalhos nao publicados e resultantes de:</s>
    <s>1. Pesquisas desenvolvidas por mestres ou por mestrandos (estes, desde que no ambito do projeto-dissertaçao).</s>
    <s>2. Pesquisas desenvolvidas por doutorandos, desde que no ambito do projeto-tese.</s>
    <s>7. O nao atendimento aos requisitos de cada uma das formas de comunicaçao (Oral ou Poster) implica na desconsideraçao do trabalho.</s>
    <s>8. A responsabilidade da escolha da forma de trabalho submetido (Comunicaçao Oral ou Poster) e do proprio autor, nao havendo a possibilidade de migraçao posterior de uma forma para outra.</s>
    <s>2. Da submissao dos trabalhos</s>
    <s>1. A submissao de trabalhos sera feita online , por meio do sitio web da conferencia.</s>
    <s>2. Quando da submissao, o autor deve indicar os metadados do trabalho e, como primeira informaçao, indicar a forma de apresentaçao desejada (Comunicaçao Oral ou Poster).</s>
    <s>3. No ato de submissao do trabalho pelo menos um dos autores deve estar inscrito no XII ENANCIB.</s>
    <s>4. Informaçoes sobre inscriçao sao detalhadas no item &quot;Inscriçoes&quot;, no sitio web da conferencia.</s>
    <s>3. Do envio dos trabalhos</s>
    <s>1. O prazo para submissao dos trabalhos aos GTs esta indicado no item &quot;Cronograma&quot;, no sitio web da conferencia.</s>
    <s>2. Todas as propostas de trabalho devem ser submetidas unica e exclusivamente por meio do sitio web da conferencia.</s>
    <s>3. Para realizar a submissao e necessario:</s>
    <s>1. O cadastramento como autor no sitio web da conferencia, no item &quot;Chamada para Submissoes&quot;. A TITULAÇÃO DEVE SER INCLUÍDA NO MOMENTO DO CADASTRO DO AUTOR, QUE ESTÁ SUBMETENDO O TRABALHO EM &quot;RESUMO DA BIOGRAFIA&quot;.</s>
    <s>2. O preenchimento da ficha de inscriçao online.</s>
    <s>3. O pagamento antecipado da taxa de inscriçao, por pelo menos um dos autores do trabalho.</s>
    <s>4. Todas as modalidades de trabalho devem ser submetidas em forma de texto completo, conforme as normas estipuladas pela Comissao Organizadora.</s>
    <s>5. A &quot;Agenda da Conferencia&quot; contera a lista dos trabalhos aprovados, bem como as datas e horarios das apresentaçoes orais e da exposiçao de posteres. Sera publicada no sitio web da conferencia, no item &quot;Agenda da Conferencia&quot;.</s>
    <s>4. Das formas de apresentaçao de trabalhos</s>
    <s>1. Formatos padronizados de submissao podem ser obtidos AQUI.</s>
    <s>2. Para a Comunicaçao Oral:</s>
    <s>1. O tempo de exposiçao ficara a cargo de cada coordenador de GT.</s>
    <s>2. Estarao disponiveis projetor multimidia ( datashow ) e conexao com a Internet no local.</s>
    <s>3. Apenas um autor podera efetuar a comunicaçao oral.</s>
    <s>3. Os posteres:</s>
    <s>1. Ficarao expostos na area do evento durante toda sua realizaçao.</s>
    <s>2. Deverao ser confeccionados de acordo com as normas da Comissao Organizadora.</s>
    <s>4. Tanto a Comunicaçao Oral quanto a Comunicaçao em Poster darao direito a publicaçao do trabalho nos Anais do Encontro.</s>
    <s>5. A publicaçao das comunicaçoes orais e posteres sera feita em formato digital.</s>
    <s>6. Tanto para a Comunicaçao Oral como para os Posteres, um certificado de publicaçao do trabalho sera emitido com o nome de todos os autores.</s>
    <s>7. Somente sera emitido certificado individual de apresentaçao ao autor inscrito no evento e que tiver efetuado a apresentaçao.</s>
    <s>8. A nao apresentaçao do trabalho implica no cancelamento da emissao de todos os certificados.</s>
    <s>5. Regras para elaboraçao de Trabalho Completo (Comunicaçao Oral) e Poster</s>
    <s>1. Trabalho Completo</s>
    <s>1. O sistema de submissoes preve a avaliaçao cega pelos pares. Por essa razao, o(s) nome(s) do(s) autor(es); a afiliaçao institucional de cada autor; a titulaçao de cada autor; e os e-mails de cada autor DEVERÃO SER INCLUÍDOS SOMENTE NOS METADADOS.</s>
    <s>2. Os trabalhos completos devem ser enviados em arquivo do tipo DOC (Word 2003 ou OpenOffice), ODT (OpenOffice) ou RTF (Word 2003 ou OpenOffice). ATENÇÃO: *Naoserao aceitos documentos no formato docx. Use a opçao &quot;Salvar como&quot; e selecione o formato Word 2003, se preciso.</s>
    <s>3. O resumo e o abstract em ingles devem ser redigidos em fonte Times New Roman, tamanho 12, com espaçamento entre linhas do tipo simples, contendo no maximo 300 palavras.</s>
    <s>4. No resumo e abstract devem estar especificados: os objetivos do trabalho, a fundamentaçao teorico-metodologica, os resultados e as conclusoes.</s>
    <s>5. A folha de rosto deve conter:</s>
    <s>XII Encontro Nacional de Pesquisa em Ciencia da Informaçao - XII ENANCIB 2011;</s>
    <s>Numero e Titulo do GT em negrito;</s>
    <s>Titulo do trabalho;</s>
    <s>Modalidade de apresentaçao: Comunicaçao Oral</s>
    <s>6. O trabalho deve ter o formato A4, com 15 a 20 laudas, inclusive folha de rosto e referencias.</s>
    <s>7. O tamanho das margens deve ser: superior = 3,0 cm; inferior = 2,0 cm; esquerda = 3,0 cm; direita = 2,0 cm.</s>
    <s>8. O espaçamento deve ser: 1,5 entre linhas; sem espaçamento entre paragrafos; com recuo de 1,25cm no inicio de cada paragrafo.</s>
    <s>9. A fonte deve ser Times New Roman, tamanho 12.</s>
    <s>10. As notas explicativas devem vir na pagina onde sao inseridas (comando: nota de rodape - fim de pagina).</s>
    <s>11. Os quadros, tabelas e figuras devem seguir as normas do IBGE.</s>
    <s>12. A estrutura do texto, a numeraçao sequencial dos itens, as citaçoes e referencias devem seguir as normas da ABNT para trabalhos cientificos.</s>
    <s>2. Poster</s>
    <s>1. O sistema de submissoes preve a avaliaçao cega pelos pares. Por essa razao, o(s) nome(s) do(s) autor(es); a afiliaçao institucional de cada autor; a titulaçao de cada autor; e os emeios de cada autor DEVERÃO SER INCLUÍDOS SOMENTE NOS METADADOS.</s>
    <s>2. Os trabalhos completos devem ser enviados em arquivo do tipo DOC (Word ou OpenOffice), ODT (OpenOffice) ou RTF (Word ou OpenOffice). ATENÇÃO: *Naouse o formato docx.</s>
    <s>3. O resumo deve ser redigido em fonte Times New Roman, tamanho 12 e espaçamento entre linhas do tipo simples, contendo no maximo 300 palavras.</s>
    <s>4. No resumo devem estar especificados: os objetivos do trabalho e a fundamentaçao teorico-metodologica.</s>
    <s>5. A folha de rosto deve conter:</s>
    <s>XII Encontro Nacional de Pesquisa em Ciencia da Informaçao - XII ENANCIB 2011;</s>
    <s>Numero e Titulo do GT em negrito;</s>
    <s>Titulo do trabalho;</s>
    <s>Modalidade de apresentaçao: Poster</s>
    <s>6. O trabalho deve ter o formato A4, com ate 7 laudas, inclusive folha de rosto e referencias.</s>
    <s>7. O tamanho das margens deve ser: superior = 3,0 cm; inferior = 2,0 cm; esquerda = 3,0 cm; direita = 2,0 cm.</s>
    <s>8. O espaçamento deve ser: 1,5 entre linhas; sem espaçamento entre paragrafos; com recuo de 1,25cm no inicio de cada paragrafo.</s>
    <s>9. A fonte deve ser Times New Roman tamanho 12.</s>
    <s>10. As notas explicativas devem vir na pagina onde sao inseridas (comando: nota de rodape - fim de pagina).</s>
    <s>11. Os quadros, tabelas e figuras devem seguir as normas do IBGE.</s>
    <s>12. A estrutura do texto, a numeraçao sequencial dos itens, as citaçoes e referencias devem seguir as normas da ABNT para trabalhos cientificos.</s>
    <s>13. Os paineis aprovados para a modalidade poster deverao ser apresentados conforme as orientaçoes a seguir:</s>
    <s>1. Banner Padronizado: Usar o modelo AQUI (link corrigido).</s>
    <s>2. Cabeçalho institucional do evento: manter.</s>
    <s>3. Medidas: 1,20 m de altura e 0,90 cm de largura - Tipo Banner.</s>
    <s>4. Titulo do poster: letras em fontes de tamanho superior a 70 (para titulo); e igual ou superior a 20 (para texto).</s>
    <s>5. Autores: mencionar abaixo do titulo a esquerda, os nomes completos dos autores, das respectivas instituiçoes e agencias financiadoras (se houverem).</s>
    <s>6. Corpo do poster: deve conter resumo, objetivos, metodologia, resultados, discussao, conclusao e referencias.</s>
    <s>7. Informaçoes de Contato: Os autores devem afixar, junto ao poster, cartoes contendo informaçoes para que os interessados possam entrar em contato.</s>
    <s>8. Instalaçao e Remoçao: A instalaçao e a remoçao dos posteres do espaço de apresentaçao sera de responsabilidade da organizaçao do XII ENANCIB.</s>
    <s>9. Entrega e Devoluçao: Os posteres devem ser entregues com antecedencia na Secretaria do XII ENANCIB.</s>
    <s>Submissões a esta conferência fecharam em 15-08-2011.</s>
    <s>Este trabalho está licenciado sob uma Licença Creative Commons Attribution 3.0 .</s>
  </text>
</page>
