<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.cntu.org.br/cntu/internas.php%3Fpag%3DODUy</url>
  <title>CNTU - IPEA recebe propostas de trabalhos para a II CODE</title>
  <snippet>
    <s>8 set. 2011 Serão escolhidos de 200 a 300 artigos para a Conferência. no hotsite da Chamada de Trabalhos para a II Conferência do Desenvolvimento. </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Quinta-Feira, 13 de outubro de 2011</s>
    <s>Confederaçao Nacional dos Trabalhadores Liberais Universitarios Regulamentados</s>
    <s>Pagina Inicial</s>
    <s>Sobre a CNTU</s>
    <s>Corpo Diretor</s>
    <s>Nossa Hist</s>
    <s>Palavra do Presidente</s>
    <s>Por que existimos</s>
    <s>Nossas Lutas</s>
    <s>Constituiçao e Propostas de Emenda</s>
    <s>Notas Tecnicas</s>
    <s>Projetos de Lei</s>
    <s>Fique por Dentro</s>
    <s>Para a Imprensa</s>
    <s>Artigos Midias Todo o conteudo</s>
    <s>Voce esta em: Noticias » IPEA recebe propostas de trabalhos para a II CODE</s>
    <s>IPEA recebe propostas de trabalhos para a II CODE</s>
    <s>A CODE e uma conferencia que reune os mais diversos setores da sociedade, autoridades publicas e grandes especialistas para debater temas ligados ao desenvolvimento brasileiro. Interessados podem enviar artigos ate 18 de setembro.</s>
    <s>!Ver imagens!Não possui PDF!Não possui PPT!Não possui MP3!Não possui Video!Não possui Outros Arquivos</s>
    <s>Professores, pesquisadores e estudantes tat dia 18 de setembro para enviar propostas de trabalhos para a II Conferia do Desenvolvimento (Code), que serealizada na Esplanada dos Ministos, em Brasa (DF), entre os dias 23 e 25 de novembro. Os trabalhos devem ter rela com uma das 11 as temcas, definidas pelo Instituto de Pesquisa Econa Aplicada (Ipea) em parceria com as associas brasileiras de pradua da a de humanidades (ABA, ABEPSS, ANPEC, ANPED, ANPOCS, ANPUH, Anpur, Compedi, Intercom, SBS e ABPC).</s>
    <s>A CODE ma conferia que res mais diversos setores da sociedade, autoridades pas e grandes especialistas para debater temas ligados ao desenvolvimento brasileiro. O IPEA quer fomentar um debate sobre o desenvolvimento com carr multidisciplinar, produzindo estudos variados podemos melhor assessorar o Estado em suas polcas pas, afirmou Aristides Monteiro, assessor-chefe de Planejamento do IPEA, durante a solenidade de lanento da chamada de trabalhos.</s>
    <s>Serescolhidos de 200 a 300 artigos para a Conferia. As comissavaliadoras em cada a temca scompostas por membros das respectivas associas de pradua e ticos do IPEA. Cada autor podernviar apenas um trabalho e a sele sereita pelo sistema blind review, preservando-se o anonimato da proposta. Detalhes sobre o formato de envio dos trabalhos e informas sobre as as temcas podem ser consultadas no hotsite da Chamada de Trabalhos para a II Conferia do Desenvolvimento.</s>
    <s>Gostaria de comentar a noticia?</s>
    <s>Faça seu login</s>
    <s>Se vocfor cadastrado, clique aqui.</s>
    <s>Esqueci minha senha</s>
    <s>Veja todas as noticias</s>
    <s>Noticias relacionadas</s>
    <s>11/10/2011 » Poli/USP fecha parceria com a Leibniz Universitat Hannover</s>
    <s>09/10/2011 » Montadoras defendem incentivos para produzir carro eletrico</s>
    <s>30/09/2011 » Onde a sociedade quer mais saude?</s>
    <s>29/09/2011 » Reuniao prepara Forum Social S. Paulo</s>
    <s>29/09/2011 » Ato defende royalties do pre-sal para a ciencia</s>
    <s>13/10 a 14/10</s>
    <s>• I Forum da Internet</s>
    <s>21/10 a 21/10</s>
    <s>• 1 Encontro Nacional da CNTU / 4 Encontro Regional: Democracia, comunica e cultura </s>
    <s>29/10 a 30/10</s>
    <s>• Forum Social Sao Paulo</s>
    <s>Veja outros eventos</s>
    <s>Cadastre-se para receber</s>
    <s>nossos informativos</s>
    <s>Nossas Lutas</s>
    <s>Veja mais</s>
    <s>Fique por Dentro</s>
    <s>• Poli/USP fecha parceria com a Leibniz Universitat Hannover</s>
    <s>• OMS pede mais investimentos em saude mental</s>
    <s>• Ministerio apresenta Plano Nacional de Saude ao CNS</s>
    <s>Veja outras noticias</s>
    <s>Termos mais buscados</s>
    <s>ceci cntu marcha Economistas semin economia constitu murilo presidente Engenheiros lula Farmac Nutricionistas servi trabalhadores</s>
    <s>Entidades Filiadas</s>
    <s>Pagina Inicial</s>
    <s>Sobre a CNTU</s>
    <s>Nossas Lutas</s>
    <s>Fique por Dentro</s>
    <s>Para a Imprensa</s>
    <s>SDS Edifo Eldorado, sala 108 CEP: 70392-901 Brasa/DF Tel.: (61) 3225-2288</s>
    <s>Copyright 2011 Confederaçao Nacional dos Trabalhadores Liberais Universitarios Regulamentados.</s>
    <s>Fundada em 9 de outubro de 2008</s>
    <s>Webmail | Mapa do site |</s>
    <s>Desenvolvido por:</s>
  </text>
</page>
