<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.dundee.ac.uk/archives/SUV2009/cfp-port.htm</url>
  <title>ICA/SUV Conferência Rio de Janeiro 2009: Chamada de trabalhos</title>
  <snippet>
    <s>Conselho Internacional de Arquivos, ICA, Seção de Arquivos de Universidades e Instituições de Pesquisa, SUV, Conferência, Rio de Janeiro Brasil.</s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Conselho Internacional de Arquivos (ICA)</s>
    <s>Conferia da SUV e IV Encontro de Arquivos Cientcos</s>
    <s>Se de Arquivos de Universidades e Instituis de Pesquisa (SUV)</s>
    <s>A Natureza dos Arquivos Universitos e de Instituis</s>
    <s>de Pesquisa: Perspectiva Internacional</s>
    <s>Funda Casa de Rui Barbosa - FCRB e Museu de Astronomia e Ciias Afins - MAST</s>
    <s>8 a 11 de Setembro Rio de Janeiro</s>
    <s>!Pde Aar (Riotur) !Funda Casa de Rui Barbosa: audit (Arquivos - FCRB) !Museu de Arte Contempora de Niter MAC !Esto do Maracan(Riotur) !Confeitaria Colombo (Riotur) !Arpoador (Riotur) !Feira de SCrist !Museu de Astronomia e Ciias Afins !Marina da Gloria (Riotur)!</s>
    <s>A conferia de 2009 da SUV e o IV Encontro de Arquivos Cientcos serrealizados de 9 a 11 de Setembro, tendo como tema principal:</s>
    <s>A natureza dos arquivos de universidades e de instituis de pesquisa: uma perspectiva internacional</s>
    <s>A ComissCientca analisou os resumos enviados:</s>
    <s>Clique aqui para o resultado.</s>
    <s>Se deseja se inscrever no evento clique em Inscri a esquerda.</s>
    <s>Tema 1. Abordagens para arquivamento e cust.</s>
    <s>A sessteromo foco a natureza dos arquivos de universidades e instituis de pesquisa no que se refere polcas, estratas e metodologias adotadas para aquisi, arquivamento, acesso, cust e preserva desses arquivos.</s>
    <s>Tema 2. O impacto das influias externas na gestde documentos e no desenvolvimento dos arquivos.</s>
    <s>Quais sos fatores externos na gestde documentos e no desenvolvimento de arquivos de universidades e de instituis de pesquisa? Qual a melhor forma de lidar com essas influias? Quais estratas os arquivistas devem adotar para administrar o impacto dessas influias? Quais sos usos e quem sos usuos desses arquivos e como eles influenciam o desenvolvimento dos arquivos? Essa sessvai focar tambos limites e possibilidades das polcas arquivicas institucionais nas universidades e nas instituis de pesquisa.</s>
    <s>Tema 3. O interrelacionamento entre arquivos permanentes e gestde documentos.</s>
    <s>Como podem os arquivistas e os gestores de documentos trabalhar em conjunto de forma a assegurar que as evidias das atividades das universidades e das instituis de pesquisa serpreservadas? Como ossl a ado dos procedimentos de gestde documentos de modo a garantir que os arquivos irrepresentar as as administrativas e cientcas das universidades e instituis de pesquisa?</s>
    <s>Tema 4. As prcas arquivicas tinfluenciado os reposits digitais?</s>
    <s>Essa sessfocars experiias e projetos sobre reposits digitais em universidades e instituis de pesquisa, suas polcas voltadas para o material arquivico digital e a influia dos arquivistas nesses processos.</s>
    <s>Feedjit Live Blog Stats</s>
  </text>
</page>
