<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.comunidade-linuxnarede.eti.br/modules/news/article.php%3Fstoryid%3D1226</url>
  <title>Comunidade Linux na Rede - Chamada de trabalhos para 1a ...</title>
  <snippet>
    <s>31 ago. 2009 Tecnologia : Chamada de trabalhos para 1a. Conferência Web W3C Brasil A Conferência Web W3C Brasil foi criada para oferecer ao público </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Chamada de trabalhos para 1a. Conferia Web W3C Brasil 2009</s>
    <s>Comunidade Linux na RedeOrkut</s>
    <s>Seja bem-vindoPor favor, faça seu login ou registre-se. Contribua com a comunidade enviando notas ou artigos.</s>
    <s>Esqueceu a senha?</s>
    <s>Cadastre-se agora.</s>
    <s>Pesquisar no site</s>
    <s>Pesquisa avana</s>
    <s>Menu principal</s>
    <s>Ino Distribuis Linux Notas GNU/Linux Hardware Lançamentos Software Livre Tecnologia Arquivo Enviar Nota Quem uem Listar Tos Artigos Mini-f Links Downloads Imagens Enquetes Parcerias FAQ Mapa do site Quem somos - Contato</s>
    <s>RSS, Twitter e Orkut</s>
    <s>Assine nossos Feeds RSS e receba gratuitamente as notas direto no seu leitor de feeds favoritoVocambpode receber por email, assineGostaria de incorporar as notas ao seu site? Fique ontade</s>
    <s>Receba por email</s>
    <s>Receba por email</s>
    <s>Receba por email</s>
    <s>Receba por email</s>
    <s>Receba por email</s>
    <s>Acompanhe tambtodas as notas do site atravdo nosso Twitter.</s>
    <s>Faparte da comunidade Linux na Rede no Orkut.</s>
    <s>Usuos online</s>
    <s>10 visitantes online (7 na se: Notas)</s>
    <s>Usuos: 0</s>
    <s>Visitantes: 10</s>
    <s>Tecnologia : Chamada de trabalhos para 1a. Conferia Web W3C Brasil 2009</s>
    <s>Enviado por jcarlos em 31/08/09 (214 leituras) Notas do mesmo autor</s>
    <s>Vocode ser um palestrante da 1a. Conferia Web W3C BrasilSe vocem um caso prco e inovador de uso da web, ou fez uma pesquisa cujos resultados merecem ser compartilhados com toda a comunidade web brasileira, ou ainda tem o &quot;pulo do gato&quot; para ensinar em um tutorial, entatenda a nossa Chamada de 'Papers', Casos de uso e Tutoriais.</s>
    <s>A Conferia Web W3C Brasil foi criada para oferecer ao po brasileiro um amplo f anual de discusse debate sobre a evolu da Web, a padroniza de suas tecnologias e seu impacto na sociedade e na cultura. A Conferia reuniresquisadores, desenvolvedores, usuos, empresas, agias digitais, ma e todos aqueles que sapaixonados pela Web e que talgo a oferecer, usar e debater.</s>
    <s>A 1a. Conferia Web W3C Brasil 2009 serealizada em SPaulo, SP, nos dia 23 e 24 de novembro, no Blue Tree Towers Morumbi, no bairro do Brooklin.</s>
    <s>Ajude a definir a Conferia</s>
    <s>As suas ids podem fazer a diferenna W3C Web.br 2009Com o objetivo de refletir na Conferia as contribuis da comunidade e promover o debate, abrimos espa nas redes socias do Facebook e do Twitter. Participe, compartilhe ids e opini conecte-se a. Conferia Web W3C Brasil 2009</s>
    <s>O Comite Programa vai selecionar as submissmais relevantes para compor a programa da Conferia.</s>
    <s>Mais detalhes em Chamada de trabalhos.</s>
    <s>Classifica: 0.00 (0 votos) - Classifique esta nota -</s>
    <s>Nota Anterior - Pra Nota</s>
    <s>Outras Notas</s>
    <s>11/10/11 - Edi n.30 da Revista Espto Livre</s>
    <s>10/10/11 - Utiliza de Software livre na PGE garante economia e seguran/a&gt;</s>
    <s>10/10/11 - [Latinoware 2011: liberada programa preliminar de palestras e minicursos</s>
    <s>07/10/11 - O MEC vai adotar um sistema operacional proprieto nos laptops do Um Computador por Aluno?</s>
    <s>06/10/11 - Fedora 16 Beta</s>
    <s>06/10/11 - Indicas abertas para o 14 Pro Anual Software Livre</s>
    <s>06/10/11 - GGAS - Sistema de GestComercial de GNatural</s>
    <s>06/10/11 - Revista FOSSGIS Brasil terceira edi</s>
    <s>06/10/11 - I SITIES - 1 Simp do IFPR de Tecnologia, Inova, Educa e Software Livre</s>
    <s>30/09/11 - AR.Drone - O robador com Linux embarcado</s>
    <s>Adicione aos seus favoritos. Indique e Compartilhe esta nota.</s>
    <s>DesagruparAgruparOcultar Antigos primeiroNovos primeiro</s>
    <s>Para enviar um comento clique em &quot;Enviar um comento&quot; e preencha o formulo no final da pna. Os comentos sde propriedade de seus respectivos autores. Nsomos responsis pelo seu conte</s>
    <s>Enviado por To</s>
    <s>timos comentos</s>
    <s>Re: SLACKWARE DVD INSTALL</s>
    <s>20/09/2011 13:07</s>
    <s>Re: Gravando a imagem ISO do Linux no Windows</s>
    <s>17/09/2011 18:06</s>
    <s>Re: Linux na educa</s>
    <s>14/09/2011 20:22</s>
    <s>Re: 1 Encontro de usuos GNU/Linux de Indaiatuba</s>
    <s>09/09/2011 15:09</s>
    <s>Instalando o Kernel 3.0 no Ubuntu</s>
    <s>19/08/2011 15:14</s>
    <s>O conteeste site estob a licen&quot;Creative Commons&quot;.</s>
    <s>Com base nesta licenvocode copiar trechos ou mesmo documentos inteiros, exibir e distribuir as informas.</s>
    <s>Todavia, o site da Comunidade Linux na Rede e o link do conteopiado, exibido ou distribu, deve ser citado obrigatoriamente como fonte das mesmas.</s>
    <s>vedada a utiliza deste conteara fins comerciais.</s>
    <s>XOOPS 2.0 2001-2011 - Design theme by Luka Cvrk and XOOPSLand</s>
  </text>
</page>
