<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://conexoesitaucultural.org.br/%3Fp%3D2537</url>
  <title>Chamada de Trabalhos para Conferência sobre Literatura ...</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de Trabalhos para Conferência sobre Literatura Hispânica e Luso- Brasileira. Publicado segunda-feira, março 28, 2011 por admin. Categorias: </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Banco de dados online</s>
    <s>Fale Conosco</s>
    <s>Conexões Itaú Cultural » Notícias, Pesquisa » Chamada de Trabalhos para Conferência sobre Literatura Hispânica e Luso-Brasileira</s>
    <s>Chamada de Trabalhos para Conferência sobre Literatura Hispânica e Luso-Brasileira</s>
    <s>Publicado segunda-feira, março 28, 2011 por admin. Categorias: Notícias, Pesquisa Tags: university of california 1 visualizações</s>
    <s>Estão abertas, até o dia 01 de abril, as inscrições para a 13th Annual Conference on Hispanic and Luso-Brazilian Literatures, Cultures, and Linguistics, que acontece nos dias 06 e 07 de maio, na University of California, Santa Barbara, com organização do Departamento de Espanhol e Português da instituição. O tema da conferência é Constructing Spaces in Literature, Linguistics and Culture.</s>
    <s>As propostas de apresentação devem ser enviadas para o endereço ucsbgradconference@yahoo.com, contendo as seguintes informações no corpo do email: título do papar ou painel, área de especialização, nome, email e universidade de filiação do autor. O assunto do email deve ser &quot;Abstract UCSB 2011″.</s>
    <s>Deixe um Comentário</s>
    <s>Clique aqui para cancelar a resposta.</s>
    <s>Name (required)</s>
    <s>E-Mail (will not be published) (required)</s>
    <s>« Novo site de estudos sobre Literatura Brasileira</s>
    <s>Recomeça a Copa de Literatura Brasileira »</s>
    <s>Pesquisar por:</s>
    <s>Confira os vídeos do &quot;VI Encontros de Interrogação&quot;</s>
    <s>27 de setembro de 2011 | 2:30</s>
    <s>!Já estão online os vídeos com a íntegra dos debates ocorridos durante o VI Encontros de Interrogação. Nos dias 7, 8 e 9 de setembro, cerca de 55 escritores, críticos literários e jornalistas de cultura estiveram reunidos na sede do Itaú Cultural, em São Paulo, para discutir as intranquilidades da produção literária contemporânea. Através do </s>
    <s>Programa Jogo de Ideias especial sobre a presença da literatura brasileira no exterior</s>
    <s>7 de agosto de 2011 | 22:39</s>
    <s>!A presença da literatura brasileira no exterior, tema central do projeto Conexões Itaú Cultural, é a pauta de duas edições do programa Jogo de Ideias, que você confere neste post, em quatro vídeos. Os pesquisadores e escritores convidados do programa fizeram parte, em dezembro de 2009, da segunda edição do fórum Conexões Itaú Cultural: Pesquisar </s>
    <s>Alison Entrekin e Berthold Zilly conversam sobre tradução no Jogo de Ideias</s>
    <s>28 de outubro de 2010 | 12:59</s>
    <s>!Em entrevista conduzida pelo jornalista Claudiney Ferreira e pela professora da universidade do Novo México Leila Lehnen para o programa Jogo de Ideias, Alison Entrekin e Berthold Zilly falam da experiência como tradutores de literatura brasileira. Entrekin, mestre em criação literária na Austrália, traduziu obras como Cidade de Deus (Paulo Lins) e Budapeste (Chico Buarque), </s>
    <s>Arquivo de AUDIOVISUAL »</s>
    <s>Encontros de Interrogação</s>
    <s>Entrevistas e Depoimentos</s>
    <s>Jogo de Idéias</s>
    <s>Itaú Cultural no Twitter</s>
    <s>Itaú Cultural no Facebook</s>
    <s>adriana lisboa alemanha alison entrekin argentina associação internacional de lusitanistas austrália bernardo carvalho brasa brasil Carmen Villarino chile clarice lispector claudiney ferreira conexões itaú cultural cristóvão tezza Encontros de Interrogação espanha estados unidos EUA flip florencia garramuño flávio carneiro frança fórum de ciência e cultura itália joão almino leonardo tonus luiz ruffato machado de assis Mapeados mapeamento marçal aquino milton hatoum moacyr scliar méxico pedro meira monteiro pesquisadores Poesia portugal rádio sorbonne tradução Traduções ufrj unb</s>
    <s>Lista de Links</s>
    <s>Enciclopédia de Arte e Tecnologia</s>
    <s>Enciclopédia de Artes Visuais</s>
    <s>Enciclopédia de Literatura</s>
    <s>Enciclopédia de Teatro</s>
    <s>Itaú Cultural</s>
    <s>Panorama do Super 8</s>
    <s>Radio Itaú Cultural</s>
    <s>União Latina</s>
    <s>Banco de dados online</s>
    <s>Fale Conosco</s>
    <s>Selecionar o mês outubro 2011 setembro 2011 agosto 2011 julho 2011 junho 2011 maio 2011 abril 2011 março 2011 fevereiro 2011 janeiro 2011 dezembro 2010 novembro 2010 outubro 2010 setembro 2010 agosto 2010 julho 2010 junho 2010 maio 2010 abril 2010 março 2010 janeiro 2010 dezembro 2009 novembro 2009 outubro 2009 setembro 2009 agosto 2009 julho 2009 junho 2009 maio 2009 abril 2009 março 2009 dezembro 2008</s>
    <s>Lista de Links</s>
    <s>Enciclopédia de Arte e Tecnologia</s>
    <s>Enciclopédia de Artes Visuais</s>
    <s>Enciclopédia de Literatura</s>
    <s>Enciclopédia de Teatro</s>
    <s>Itaú Cultural</s>
    <s>Panorama do Super 8</s>
    <s>Radio Itaú Cultural</s>
    <s>União Latina</s>
    <s>Conexoes Itaú Cultural. Todos os Direitos Resevados</s>
    <s>Socrino WordPress Theme By PPI</s>
    <s>Texas Personals | Atlanta Dog Sitters | Librarian Jobs</s>
    <s>Copyright (C) 2011. All Rights Reserved.</s>
  </text>
</page>
