<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://cpdoc.fgv.br/relacoesinternacionais/chamada2792010</url>
  <title>O Brasil e a Guerra Fria na América Latina - Chamada de Trabalhos ...</title>
  <snippet>
    <s>EN. CHAMADA DE TRABALHOS Esta conferência tem por objetivo promover o debate sobre a Guerra Fria no Brasil e na América Latina. Para isso, busca </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>A- A+</s>
    <s>Sobre o CPDOC</s>
    <s>Quem somos</s>
    <s>Notícias e eventos</s>
    <s>Mestrado e doutorado</s>
    <s>MBA e especialização</s>
    <s>Núcleos, centros e projetos</s>
    <s>Textos e Livros</s>
    <s>Navegando na História</s>
    <s>Revista Estudos Históricos</s>
    <s>Accessus | Arquivos Pessoais</s>
    <s>História Oral | Entrevistas</s>
    <s>Dicionário Histórico-Biográfico Brasileiro</s>
    <s>Relações Internacionais</s>
    <s>Centro de Relaçoes Internacionais da Fundaçao Getulio Vargas</s>
    <s>português brasileiro</s>
    <s>Quem somos</s>
    <s>Projetos de Pesquisa</s>
    <s>Arab World School</s>
    <s>Ordem Nuclear: Brasil e Argentina</s>
    <s>MBA em Relações Internacionais</s>
    <s>Coleção Entenda o Mundo</s>
    <s>Vídeos &amp; Podcast</s>
    <s>CHAMADA DE TRABALHOS</s>
    <s>!Convite CPDOC</s>
    <s>CHAMADA DE TRABALHOS</s>
    <s>O Brasil e a Guerra Fria na America Latina: Novas Fontes e Interpretaçoes</s>
    <s>Centro de Relaçoes Internacionais, CPDOC - FGV</s>
    <s>IDEAS - London School of Economics and Political Science (LSE)</s>
    <s>Rio de Janeiro, 27 e 28 de Setembro, 2010.</s>
    <s>O estudo da Guerra Fria vem dando enfase crescente para perspectivas nao-tradicionais. Sem ignorar a centralidade dos eventos na Europa e no Atlantico Norte, a literatura especializada sobre o tema volta-se cada vez mais para os aspectos globais do conflito. A nova historia sobre a Guerra Fria tem produzido narrativas descentralizadas que examinam as conexoes interativas entre fenomenos globais, nacionais, regionais e locais. Boa parte dessa recente produçao ressalta a importancia do &quot;Sul global&quot; ou da &quot;periferia&quot; na compreensao do sistema internacional da epoca.</s>
    <s>Esta conferencia tem por objetivo promover o debate sobre a Guerra Fria no Brasil e na America Latina. Para isso, busca trabalhos que tenham por base o uso de novas fontes primarias, tais como arquivos ineditos ou ainda pouco explorados, memorias de atores centrais daquele periodo, e depoimentos de historia oral. A Guerra Fria na America Latina deve ser vista como uma ilustraçao regional de um fenomeno global ou constitui um fenomeno com caracteristicas proprias? De que modo as populaçoes em diferentes paises da regiao perceberam a Guerra Fria e o seu fim? Quais os mecanismos pelos quais a Guerra Fria global foi &quot;internalizada&quot; nos paises da regiao? Qual foi o impacto da Guerra Fria na formaçao do conceito de &quot;America Latina&quot; e nas relaçoes internacionais da regiao? E de que maneira desenvolvimentos locais ou nacionais impactaram a trajetoria global da Guerra Fria?</s>
    <s>Com essas questoes em mente, o caso do Brasil e particularmente intrigante. De que maneira a Guerra Fria global ajudou a moldar a vida social e politica do Brasil? Quais sao as conexoes entre a Guerra Fria e os ciclos de democracia, ditadura e modernizaçao? Qual foi o papel do Brasil nas batalhas da Guerra Fria na America do Sul? Por que uma ditadura militar anticomunista nao produziu uma aliança estreita e sustentada com os Estados Unidos, e por que apoiou movimentos marxistas na África? De que forma as revoluçoes globais de 1968, 1979 e 1989 se manifestaram no contexto brasileiro? Juntando pesquisadores de diversos paises, esta conferencia busca elucidar as formas em que o estudo da Guerra Fria no Brasil pode alimentar pesquisas sobre a Guerra Fria global.</s>
    <s>O Programa de America Latina do LSE IDEAS e o Centro de Relaçoes Internacionais do CPDOC da Fundaçao Getulio Vargas patrocinam esta conferencia internacional no Rio de Janeiro em 27 e 28 de Setembro de 2010. Parte do financiamento para esta iniciativa vem da generosa contribuiçao da British Academy. Os organizadores planejam publicar os resultados do encontro em um volume editado, alem de ediçoes especiais de periodicos dedicados ao tema.</s>
    <s>Propostas de trabalho (500-1000 palavras) podem ser enviadas em portugues, espanhol ou ingles para ideas.latinamerica@lse.ac.uk ate 12 de abril de 2010. Os organizadores estao particularmente interessados em trabalhos que lidam com as dinamicas das relaçoes entre e dentro dos paises da America Latina durante a Guerra Fria, e particularmente aqueles que lançam mao de fontes de pesquisa ineditas ou pouco utilizadas.</s>
    <s>Havera alguma ajuda de custo para passagens internacionais.</s>
    <s>Centro de Estudos sobre Relaçoes Internacionais da FGV</s>
    <s>Praia de Botafogo, 190, 14° Andar - Botafogo • Rio de Janeiro • 22253-900</s>
    <s>Internet: http://www.fgv.br/cpdoc/relacoesinternacionais</s>
    <s>NOTÍCIAS E EVENTOS</s>
    <s>Veja todos os eventos</s>
    <s>Decolonization and Nationalism</s>
    <s>Palestra com Mark Bradley (Universidade de Chicago). Quarta-feira, 19 de outubro de 2011às 16h.</s>
    <s>The Global History of Human Rights Politics</s>
    <s>Segunda palestra com Mark Bradley (Universidade de Chicago). Quinta-feira, 20 de outubro de 2011às 16h.</s>
    <s>A Global History of Self-Determination</s>
    <s>Palestra com Bradley Simpson (Universidade Princeton). Segunda-feira, 31 de outubro de 2011 às 18h.</s>
    <s>The Meaning of the &quot;Third World Today&quot;</s>
    <s>Segunda palestra com Bradley Simpson (Universidade Princeton). Terça-feira, 1º de novembro de 2011 às 18h.</s>
    <s>CENTRO DE RELAÇÕES</s>
    <s>Tels.: 55 (21) 3799-5605</s>
    <s>Fax: 55 (21) 3799-5679</s>
    <s>E-mail: ri@fgv.br</s>
    <s>Praia de Botafogo, 190</s>
    <s>14° Andar</s>
    <s>Botafogo - Rio de Janeiro</s>
    <s>Brasil | CEP: 22253-900</s>
    <s>Área restrita</s>
    <s>Fale Conosco</s>
    <s>Termos de Uso</s>
    <s>!Topo da Página</s>
    <s>CPDOC | FGV • Centro de Pesquisa e Documentação de História Contemporânea do Brasil</s>
    <s>RIO: Praia de Botafogo, 190, 14º andar, Rio de Janeiro - RJ - 22253-900 • Tels. (21) 3799.5676 / 3799.5677</s>
    <s>SÃO PAULO: Avenida Paulista, 1471, 1º andar, São Paulo - SP - 01311-927 • Tel: (11) 3799 -3755</s>
    <s>(C) Copyright Fundação Getulio Vargas 2009. Todos os direitos reservados • Usando: Drupal• MELHOR SE VISUALIZADO EM 1024 X 768 • Use versões recentes do IE, Firefox, Chrome, Opera</s>
    <s>&lt;!--//--&gt;&lt;!CDATA[//&gt;&lt;!-- try{var pageTracker = gat. getTracker(&quot;UA-12139452-1&quot;);pageTracker. trackPageview();} catch(err) {} //--&gt;&lt;!]&gt;</s>
  </text>
</page>
