<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://ih.unb.br/index.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D46:1309-chamada-para-apresentacao-de-trabalhos-ii-conferencia-do-desenvolvimento-code-2011-brasilia-df-23-a-25-de-novembro-de-2011%26catid%3D10:ultimas-noticias</url>
  <title>13/09 - CHAMADA PARA APRESENTAÇÃO DE TRABALHOS II ...</title>
  <snippet>
    <s>13/09 - CHAMADA PARA APRESENTAÇÃO DE TRABALHOS II CONFERÊNCIA DO DESENVOLVIMENTO (CODE) 2011 Brasília, DF - 23 a 25 de Novembro de </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>UnB Webmail | Aluno Webmail | Telefones | Contato</s>
    <s>INSTITUTO DE CIÊNCIAS HUMANAS</s>
    <s>SERVIÇO SOCIAL</s>
    <s>!topo ihd.jpg</s>
    <s>Página Inicial</s>
    <s>Histórico do IH</s>
    <s>Quem é Quem</s>
    <s>Fale Conosco</s>
    <s>Lab. de Informática</s>
    <s>Memória do IH</s>
    <s>Biblioteca Central</s>
    <s>UnB Hoje - Leia Já</s>
    <s>Acesso ao Webmail</s>
    <s>13/09 - CHAMADA PARA APRESENTAÇÃO DE TRABALHOS II CONFERÊNCIA DO DESENVOLVIMENTO (CODE) 2011 Brasília, DF - 23 a 25 de Novembro de 2011</s>
    <s>| Imprimir |</s>
    <s>O Instituto de Ciências Humanas têm a honra de convidar a comunidade universitária e,interessados para apresentar propostas de trabalhos para a sua II Conferência do Desenvolvimento (CODE) – 2011, que se realizará na Esplanada dos Ministérios, em Brasília (DF), entre 23 e 25 de Novembro de 2011. </s>
    <s>Esta conferência tem por objetivo ampliar as oportunidades de participação de pesquisadores das Ciências Humanas em geral num fórum de âmbito nacional, o qual visa debater e problematizar as diversas formulações possíveis para conceitos, trajetórias, atores, instituições e políticas públicas para o desenvolvimento brasileiro.</s>
    <s>O Ipea espera estimular o debate contemporâneo com o apoio e presença de especialistas da própria instituição de gestores do governo federal, governos estaduais e municipais; da sociedade civil e dos membros e pesquisadores de variadas associações nacionais de pós-graduação em ciências humanas.</s>
    <s>O IPEA estará recebendo, portanto, a partir de 21 de julho de 2011, propostas de artigos os quais deverão ser discutidos em mesas de três (3) apresentações. O prazo limite para o envio das propostas é 18 de setembro de 2011. Os resultados serão divulgados em 18 de outubro de 2011.</s>
    <s>Mais informações no site: http://www.ipea.gov.br/code/chamada2011/</s>
    <s>&lt;&lt; Outubro 2011 &gt;&gt;</s>
    <s>Se Te Qu Qu Se Sá Do</s>
    <s>Campus Universitário Darcy Ribeiro, Brasília - CEP 70910-900 - Telefone Geral (55 61)3107-3300</s>
    <s>Copyright © 2008 Universidade de Brasília. Todos os direitos reservados.</s>
  </text>
</page>
