<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://under-linux.org/chamada-para-trabalhos-para-opensuse-conference-2011-2848/</url>
  <title>Chamada para Trabalhos para openSUSE Conference 2011</title>
  <snippet>
    <s>16 maio 2011 Este ano, o lema da conferência é RWX 3 - a sigla UNIX para &quot;Read, Write, Execute&quot;, para State of the Map 2011: Chamada para Trabalhos </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Primeira Página</s>
    <s>Fale Conosco</s>
    <s>Visite também: BR-Linux · VivaOLinux · LinuxSecurity · Dicas-L · NoticiasLinux · SoftwareLivre.org · [mais]</s>
    <s>Chamada para Trabalhos para openSUSE Conference 2011</s>
    <s>Chamada para Trabalhos para openSUSE Conference 2011</s>
    <s>Publicado em 16-05-2011 14:25</s>
    <s>O projeto openSUSE anunciou que está buscando inscrições para palestras, oficinas e sessoes Birds of a Feather (BoF) para este ano para a Conferência openSUSE 2011. A terceira conferência internacional terá lugar de 11 até 14 setembro de 2011, em Nuremberg, na Alemanha.</s>
    <s>Segundo seus organizadores, o evento é dirigido aos usuários, colaboradores e desenvolvedores de dentro e fora da comunidade openSUSE. Este ano, o lema da conferência é RWX 3 - a sigla UNIX para &quot;Read, Write, Execute&quot;, para o usuário, comunidade e o resto do mundo.</s>
    <s>Entre os temas sugeridos para apresentações estão incluídos &quot;nuvem, virtualização, e appliances&quot;, &quot;touch screen, novos formatos e arquiteturas como ARM&quot;, software educativo, o openSUSE Build Service , e &quot;colaboração em projectos upstream &quot;. Os proponentes são aconselhados a consultar previamente o código de conduta. Lembrando que as submissões serão escolhidas pelo Comitê de Programa, e o prazo para inscrições encerra em 11 de julho.</s>
    <s>Mais detalhes, incluindo os requisitos de apresentação, pode ser encontrados na chamada oficial para trabalhos. O programa final será publicada mais perto da conferência, e a entrada é gratuita para membros da comunidade.</s>
    <s>Saiba Mais</s>
    <s>openSUSE 2011 Call For Papers: http://en.opensuse.org/Main Page</s>
    <s>Tags :</s>
    <s>Destaques do Under-Linux:</s>
    <s>Sobre o Autor: Camilla Lemke</s>
    <s>!Redatora do Portal Under-Linux.Org, tem como responsabilidade manter os usuários informados dos últimos acontecimentos no mundo de TI, com ênfase em distribuições Linux, Análise Forense Computacional, Testes de Invasão, Auditoria de Redes e Sistemas.</s>
    <s>Melhores da Semana</s>
    <s>Ubuntu 12.04 LTS Será &quot;Precise Pangolin&quot;</s>
    <s>Os Grandes Ataques DDoS de 2011</s>
    <s>Serviço de Segurança do Google para Administradores de Redes</s>
    <s>Exploit Pack: Framework Open Source de Segurança</s>
    <s>Cliente Android VPN com Autenticação via Fingerprint</s>
    <s>Últimas do Portal</s>
    <s>McAfee Integra Sistema Preventivo de Intrusão</s>
    <s>Mais de 90 Mil Contas Comprometidas em Novo Ataque à Sony</s>
    <s>openSUSE Libera OpenQA 1.0</s>
    <s>VMware Micro Cloud Factory Agora Inclui PostgreSQL e RabbitMQ</s>
    <s>D-Link DIR-685: Falha Grave no Sistema Criptográfico WPA/WPA2</s>
    <s>Universidade, EAD e Software Livre: inscrições abertas</s>
    <s>Estudar é muito bom, melhor ainda cursos de qualidade e gratuitos EAD</s>
    <s>Configurando corretamente um GPS</s>
    <s>Fazendo as coisas direito, começando com a RFC1918 por: M4D3</s>
    <s>Acessando Terminal service atraves da web ( IE )</s>
    <s>Load balance no mk 2.9.27 com modem em bridge e link roteado. preciso de ajuda.</s>
    <s>Provedor com nano station2m+servidor bfw3</s>
    <s>Porque os provedores de internet não tem uma associação que defenda os interesses da classe?</s>
    <s>Novo forum de discurssões</s>
    <s>Planos de hospedagem de sites e revenda linux</s>
    <s>Prova de exemplo da mikrotik tcp/ip - oficial</s>
    <s>A primeira certificação - mtcna</s>
    <s>Ajuda regra para pop up de avisos diverssos na rb mikrotik modo ppoe. me ajudem.</s>
    <s>Ptp sorte net</s>
    <s>Fale Conosco</s>
    <s>Condições de Uso</s>
  </text>
</page>
