<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.nu-sol.org/agora/agendanota.php%3FidAgenda%3D434</url>
  <title>3ª Conferência anual da Rede ... - Núcleo de Sociabilidade Libertária</title>
  <snippet>
    <s>3ª Conferência anual da Rede de Estudos Anarquistas da América do Norte ( chamada de trabalhos). 3ª Conferência anual da Rede de Estudos Anarquistas </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>3 Conferia anual da Rede de Estudos Anarquistas da Amca do Norte (chamada de trabalhos)</s>
    <s>3 Conferia anual da Rede de Estudos Anarquistas</s>
    <s>da Amca do Norte</s>
    <s>Chamada de trabalhos</s>
    <s>San Juan, Porto Rico 7 e 8 de janeiro de 2012</s>
    <s>Prazo para apresenta de propostas: 15 de novembro de 2011</s>
    <s>A Rede de Estudos Anarquistas da Amca do Norte (North American Network Anarchist Studies) esttualmente buscando participantes para a nossa terceira conferia anual que serealizada no Ateneo Puertorriquem San Juan, Porto Rico. Convidamos todas as pessoas envolvidas no trabalho intelectual dentro das instituis existentes, como o caso das universidades, mas tambaqueles que estcomprometidos com a produ de conhecimento fora das salas de aulas acadcas para compartilhar o seu trabalho. Fomentamos a participa de todos os interessados no estudo do anarquismo a apresentar uma proposta. Alde uma conferia acadca pretendemos criar um digo amigl onde possam ser discutidas questque nos ajudem a expandir o conhecimento do anarquismo e como criar uma sociedade mais justa.</s>
    <s>Para manter a fluidez e a liberdade que alimenta o espto do anarquismo, nestamos chamando para temas especcos de discuss mas incentivando os participantes a apresentar uma variada gama de temas que vdesde o histo ao contemporo at uto.</s>
    <s>nossa esperanmais sincera que esta conferia possa, na medida do possl, representar a diversidade de pensamento e a polca anarquista dentro da Amca do Norte e internacionalmente; por esta razque encorajamos as inscris em espanhol, ingl franc portugue qualquer outro idioma ou tema relevante para essa experiia e comunidade.</s>
    <s>Enviar um pequeno resumo, juntamente com sua proposta, incluindo um tlo no processo e trpalavras-chave que descrevam o seu projeto para o comitAASN em Porto Rico: naasnpuertorico@gmail.com. Esta dire eletra estrotegida contra spam bots. Voceve habilitar o JavaScript para visualizo.</s>
    <s>Por favor, distribua amplamente.</s>
    <s>Mais infos: www.naasnpr.org</s>
    <s>N de Sociabilidade Liberta - Nu-Sol</s>
    <s>Contate-nos em nu-sol@nu-sol.org</s>
  </text>
</page>
