<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.latincities.com.br/LatinCities/Chamada_de_Trabalhos.html</url>
  <title>Chamada de Trabalhos - Latin Cities</title>
  <snippet>
    <s>chamada de trabalhos As atividades da I Conferência Internacional Cidades Além Fronteiras incluirão a apresentação de trabalhos (mestrado e doutorado) </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>3a Convocatoria</s>
    <s>chamada de trabalhos</s>
    <s>A Ideas Consulting, com o apoio do Governo do Estado da Bahia e a Prefeitura Municipal de Salvador, convoca pesquisadores, docentes, estudantes, profissionais do setor público, privado e de organizações da sociedade civil a participarem da I Conferência Internacional Cidades Além Fronteiras, a realizar-se nos dias 10 de Agosto de 2011, no Bahia Othon Palace, Salvador, Bahia, Brasil.</s>
    <s>O objetivo é reunir os melhores trabalhos técnicos e acadêmicos que apresentem estudos teóricos e estudos de caso que sirvam para gerar propostas aos aspectos e problemas próprios da cooperação internacional descentralizada na América Latina e que sejam especialmente desafiantes para a nova dinâmica das cidades como atores do sistema internacional nos âmbitos econômico, político, social e cultural.</s>
    <s>As atividades da I Conferência Internacional Cidades Além Fronteiras incluirão a apresentação de trabalhos (mestrado e doutorado) e a exposição de pôsteres (apenas para alunos de graduação) em qualquer um dos temas propostos.</s>
    <s>Serão aceitos para análise da comissão julgadora os resumos enviados até 20 de julho de 2011 em formato eletrônico .pdf ou .doc. Os resumos deverão ser enviados apenas para o correio eletrônico: conferencia@latincities.com.br</s>
    <s>A taxa de inscrição varia de acordo com a data de submissão dos resumos. Ver mais detalhes e regras de submissão dos resumos na 3a Convocatoria.</s>
    <s>1. 1. Comércio Internacional das Cidades</s>
    <s>2. 2. Desenvolvimento Local e Regional</s>
    <s>3. 3. Diplomacia Empresarial</s>
    <s>4. 4. Direito Internacional</s>
    <s>5. 5. Meio Ambiente e Mudança Climática</s>
    <s>6. 6. Novos Atores Internacionais</s>
    <s>7. 7. Políticas Públicas</s>
    <s>8. 8. Redes de Cidades</s>
    <s>9. 9. Responsabilidade Social Empresarial</s>
    <s>10. 10. Copa do Mundo 2014 e Olimpíadas 2016</s>
    <s>11. 11. Inovação, Ciência e Tecnologia</s>
    <s>12. 12. Objetivos de Desenvolvimento do Milênio</s>
    <s>Media Partner:</s>
    <s>Seja nosso parceiro!</s>
    <s>Organização e realização:</s>
  </text>
</page>
