<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.comunicacaoepolitica.com.br/blog/2011/09/chamada-de-trabalhos-para-conferencia-anual-da-ica/</url>
  <title>Chamada de trabalhos para conferência anual da ICA ...</title>
  <snippet>
    <s>27 set. 2011 A International Communication Association (ICA) recebe até 1º de novembro submissões de trabalhos para sua conferência de 2012. O evento </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Chamada de trabalhos para conferência anual da ICA</s>
    <s>Publicado por Ana Carolina Vimieiro em 27/09/2011 em Eventos</s>
    <s>A International Communication Association (ICA) recebe até 1º de novembro submissões de trabalhos para sua conferência de 2012. O evento ocorre de 24 a 29 de maio, em Phoenix, Arizona/USA, e o tema central será &quot;Comunicação e Comunidade&quot;.</s>
    <s>Quatro tipos de submissão são possíveis: artigo completo, resumos extendidos, posters e painéis demonstrativos. Os artigos completos devem ter no máximo 10 mil palavras. Os grupos para apresentação são os seguintes:</s>
    <s>Children, Adolescents, and the Media</s>
    <s>Communication &amp; Technology</s>
    <s>Communication Law &amp; Policy</s>
    <s>Ethnicity and Race In Communication</s>
    <s>Feminist Scholarship</s>
    <s>Global Communication and Social Change</s>
    <s>Health Communication</s>
    <s>Information Systems</s>
    <s>Instructional &amp; Developmental Communication</s>
    <s>Intercultural Communication</s>
    <s>Interpersonal Communication</s>
    <s>Journalism Studies</s>
    <s>Language and Social Interaction</s>
    <s>Mass Communication</s>
    <s>Organizational Communication</s>
    <s>Philosophy of Communication</s>
    <s>Political Communication</s>
    <s>Popular Communication</s>
    <s>Public Relations</s>
    <s>Visual Communication Studies</s>
    <s>Communication History</s>
    <s>Environmental Communication</s>
    <s>Game Studies</s>
    <s>Gay, Lesbian, Bisexual, and Transgender Studies</s>
    <s>Intergroup Communication</s>
    <s>Mais informações sobre as regras de submissão podem ser obtidas na Call for Proposals (http://www.icahdq.org/cfp/2012/2012cfp web.pdf) ou no site da entidade (http://www.icahdq.org/).</s>
    <s>Posts relacionados</s>
    <s>Chamada de trabalhos para o 8º Encontro da ABCP</s>
    <s>Seminário LEPEM tem sua segunda edição em outubro</s>
    <s>Congresso em SP debate gestão do conhecimento e redes sociais</s>
    <s>UnB promove seminário O Estado Brasileiro: Debate e Agenda</s>
    <s>Inscrições para Prêmio de Comunicação Rural vão até 30 de setembro</s>
    <s>Deixe um comentario</s>
    <s>Clique aqui para cancelar a resposta.</s>
    <s>Nome (obrigatorio)</s>
    <s>E-mail (nao sera divulgado) (obrigatorio)</s>
    <s>O que você gostaria de ler mais aqui no blog Comunicação &amp; Política?</s>
    <s>Agenda de eventos</s>
    <s>Chamada de trabalhos</s>
    <s>View Results</s>
    <s>!Loading Loading </s>
    <s>Polls Archive</s>
    <s>Eventos acadêmicos em 2011/2012</s>
    <s>SBPJor – 3 a 5/11, Rio de Janeiro, RJ</s>
    <s>ABCiber - 16 a 18/11, Florianópolis, SC</s>
    <s>Anpocs - 24 a 28/10, Caxambu, MG</s>
    <s>ABCP - 1 a 4/08/2012, Gramado, RS</s>
    <s>APCP - 1 a 3/03/2012, Lisboa, PT</s>
    <s>IPSA - 8 a 12/07/2012, Madri, ES</s>
    <s>(clique para mais eventos)</s>
    <s>Censura x regulação: análise dos casos da Hope e Rafinha Bastos http://t.co/RJVzGkf5 blogcp 9 horas atrás</s>
    <s>Democracia, representação e participação (II): O Brasil como laboratório da pós-modernidade? http://t.co/SHZjSZJE blogcp 11/10/2011</s>
    <s>Chamada de Artigos: Observatório Mídia e Política http://t.co/slOdjff8 blogcp 10/10/2011</s>
    <s>A onda é o discurso novo http://t.co/7Fsao3MP blogcp 08/10/2011</s>
    <s>Inscrições abertas para curso de investigação jornalística e transparência pública http://t.co/1q2jbd5M blogcp 07/10/2011</s>
    <s>Bibliografia brasil Chamada de Artigos Chamada de trabalhos Compolítica comunicação Comunicação e Política concurso congresso cultura deliberação democracia democracia digital dilma Eleições 2010 eleiçoes 2012 enquadramento evento eventos Eventos Comunicação frame internet Internet e Política Jornalismo Mídias Sociais Marco regulatório Marketing Político mestrado Opinião Pública participação Participação Política pesquisa política Políticas de Comunicação Políticas Públicas redes sociais revista Revistas Comunicação Revistas Política salvador Seminário sociedade civil transparência Twitter visibilidade</s>
    <s>Curta nossa página no Facebook</s>
    <s>Blog Urbanias</s>
    <s>Bright Side of Government</s>
    <s>E-Democracy Blog</s>
    <s>Fórum de Direito de Acesso a Informações Públicas</s>
    <s>Gov Fresh</s>
    <s>Gov Tech</s>
    <s>Meta Gov</s>
    <s>Observatório das Eleições</s>
    <s>Observatório Mídia &amp; Política</s>
    <s>Wilson Gomes</s>
    <s>Criado por Elegant Themes | Personalizado por Rodrigo Cunha</s>
    <s>*07/10/2011: 2011/10/07 18:16:27</s>
    <s>*9 horas atrás: 2011/10/13 02:13:24</s>
    <s>*08/10/2011: 2011/10/08 15:50:30</s>
    <s>*10/10/2011: 2011/10/10 19:53:52</s>
    <s>*11/10/2011: 2011/10/11 12:53:05</s>
  </text>
</page>
