<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.spintelligent-events.com/mlam2010/por/call-for-papers.php</url>
  <title>Chamada de trabalhos</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de trabalhos. O programa da Metering, Billing/CRM Latin America 2010 foi desenvolvido A lista dos tópicos da conferência inclui, entre outros: </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Links rdos</s>
    <s>Sobre o evento</s>
    <s>Download da brochura</s>
    <s>**Visite el sitio en espa/strong&gt;</s>
    <s>Carregue a brochura</s>
    <s>Carregue a programa</s>
    <s>Smart Grids Latin America</s>
    <s>Water Meter Summit</s>
    <s>Sobre o evento</s>
    <s>Programa da conferia</s>
    <s>Conheos patrocinadores de 2010</s>
    <s>Conheos parceiros de 2010</s>
    <s>Local do evento e informas de viagem</s>
    <s>Contate os organizadores</s>
    <s>Pedido de informas</s>
    <s>Por que expor/patrocinar?</s>
    <s>Conheos patrocinadores de 2010</s>
    <s>Conheos expositores de 2010</s>
    <s>Planta da exposi</s>
    <s>Conheos parceiros de 2010</s>
    <s>Download do prospecto</s>
    <s>Reserva de hotel</s>
    <s>Palestrantes de 2010</s>
    <s>Comita Conferia 2010</s>
    <s>Pros de Excelia</s>
    <s>Sala de Imprensa</s>
    <s>Parceiros de ma</s>
    <s>Sala de Imprensa</s>
    <s>Contate os organizadores</s>
    <s>Chamada de trabalhos</s>
    <s>O programa da Metering, Billing/CRM Latin America 2010 foi desenvolvido para fornecer um forum para identificar, discutir e prever o desenvolvimento do setor das concessionarias.</s>
    <s>Palestrantes abalizados apresentarao suas ideias usando estudos de casos, sessoes abrangentes e paineis interativos. Os organizadores da Metering, Billing/CRM Latin America 2010 estao sempre em busca de palestrantes que possam compartilhar novas percepçoes e experiencias inovadoras. Se voce quiser fazer parte, por favor entre em contato com</s>
    <s>Alessandra Licati: alessandra.licati@spintelligent.com</s>
    <s>A lista dos topicos da conferencia inclui, entre outros:</s>
    <s>Gestao do Demand Side</s>
    <s>Eficiencia energetica</s>
    <s>Tecnologias da Comunicaçao</s>
    <s>Testes e calibragem de medidores</s>
    <s>Tecnologias de mediçao</s>
    <s>Smart metering</s>
    <s>Smart grids</s>
    <s>Proteçao de receita</s>
    <s>Gerenciamento de dados de mediçao</s>
    <s>Gestao de relacionamento com consumidores</s>
    <s>Caso queira indicar algum topico adicional que possa agregar valor ao workshop ou ao seminario, ou enviar alguma outra sugestao a respeito do desenvolvimento do programa e palestrantes, comentarios serao sempre bem-vindos.</s>
    <s>Data-limite para entrega dos trabalhos: 23 de abril de 2010</s>
    <s>Caso queira participar, por favor entre em contato com a Produtora de Conferencias, Alessandra Licati telefone +55 48 33342089 ou por email: alessandra.licati@spintelligent.com</s>
    <s>(C) Spintelligent 2005. All rights reserved. Republication or redistribution of content of this website, including framing or similar means is expressly prohibited without the prior written consent of Spintelligent. Terms of Use | Privacy Policy | Site map</s>
  </text>
</page>
