<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.ciawi-conf.org/2010/pt/cfp.asp</url>
  <title>Chamada de Trabalhos - Conferencia IADIS Ibero Americana</title>
  <snippet>
    <s>Chamada de Trabalhos em Português. A conferência IADIS Ibero-Americana WWW/ Internet 2010 pretende focar os principais aspectos relacionados com a WWW e a </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>chamada de trabalhos</s>
    <s>tos de interesse</s>
    <s>[datas importantes</s>
    <s>Chamada de Trabalhos em Portugu/strong&gt;</s>
    <s>A conferia IADIS Ibero-Americana WWW/Internet 2010 pretende focar os principais aspectos relacionados com a WWW e a Internet. A WWW e a Internet tiveram um crescimento significativo nos os anos. As preocupas jse centram apenas nos aspectos tecnolos e torna-se not o despertar para outros aspectos. Esta conferia pretende abordar ambos os aspectos, tecnolos e ntecnolos relacionados com este desenvolvimento.</s>
    <s>Tos de interesse relacionados com a WWW e a Internet. Destaca-se, nestando limitado a estes tos:</s>
    <s>Web 2.0 **</s>
    <s>Sistemas Colaborativos</s>
    <s>Redes Sociais</s>
    <s>Wikis e Blogs Empresariais</s>
    <s>Mashups e Programa Web</s>
    <s>Tags e Sistemas de Categoriza do Utilizador</s>
    <s>Jornalismo cidad</s>
    <s>Web Semica e XML</s>
    <s>Gestde Dados</s>
    <s>Recupera de Informa</s>
    <s>Aplicas e Utilizas</s>
    <s>e-Commerce / e-Business</s>
    <s>Bibliotecas Digitais</s>
    <s>Servi Web/ Software como Servi</s>
    <s>Interoperabilidade de Aplicas</s>
    <s>Tecnologias Multimedia para a Web</s>
    <s>Servi, Arquitecturas e Desenvolvimento da Web</s>
    <s>Internet Wireless</s>
    <s>Internet M</s>
    <s>Computa em Cloud/Grid</s>
    <s>Micas Web</s>
    <s>Web Standards</s>
    <s>Arquitecturas da Web</s>
    <s>Algoritmos de Rede</s>
    <s>Arquitecturas de Rede</s>
    <s>Computa em Rede</s>
    <s>Gestde Redes</s>
    <s>Performance de Rede</s>
    <s>Tecnologias de Distribui de Conte</s>
    <s>Protocolos e standards</s>
    <s>Modelos de Trgo</s>
    <s>Questde Investiga</s>
    <s>Ciia Web</s>
    <s>Gestde Direitos Digitais</s>
    <s>Usabilidade e Intera Humano-Computador</s>
    <s>Segurane Privacidade na Web</s>
    <s>Sistemas de Confiane Reputa Online</s>
    <s>Data Mining</s>
    <s>Recupera de Informa</s>
    <s>Optimiza de Motores de Busca</s>
    <s>Prca e Experiia Industrial</s>
    <s>Aplicas Empresariais</s>
    <s>Casos de Estudo de Empresas</s>
    <s>Sistemas de Informa Empresariais</s>
    <s>A conferia dispe vos Tipos de Contribuis:</s>
    <s>Artigos Longos - Trabalhos de investiga com resultados/finalizados. Mmo de 8 pnas (5.000 palavras).</s>
    <s>Artigos Curtos - Trabalhos de investiga em curso ou desenvolvidos recentemente. Mmo de 4 pnas (2.500 palavras).</s>
    <s>Artigos de Reflex- Estes poderrever investiga litera pertinentes a um problema ou a uma abordagem particular, indicar o que os achados sugerem, e/ou fornecer uma sugest-com la e argumenta- para diferentes abordagens e perspectivas num determinado problema. Artigos de reflexpodertambanalizar tendias gerais ou discutir aspectos importantes dos tos relacionados com a WWW/Internet. Estes sconstituidos no mmo por 2 pnas (1.500 palavras).</s>
    <s>Posters / Demonstras - Estes continforma de implementa ou de trabalho em progresso em duas pnas no mmo (1250 palavras), para aldo Poster ou Demonstra a ser exposto na conferia.</s>
    <s>Tutoriais - Podem ser apresentados por acadcos ou por representantes de empresas. Propostas com um mmo de 250 palavras.</s>
    <s>Pain - Discusssobre temas seleccionados. Propostas com um mmo de 250 palavras.</s>
    <s>Palestras - Apresentas feitas por conhecidas personalidades do meio acadco e por representantes de empresas. Resumo das apresentas publicado nas Actas da Conferia.</s>
    <s>Conso Doutoral - Discussem grupo de projectos individuais e trabalhos em curso de alunos de doutoramento. Mmo de 4 pnas (2.500 palavras).</s>
    <s>Datas Importantes:</s>
    <s>Prazo Limite para Submiss(a chamada) - 11 Outubro 2010</s>
    <s>Notifica aos Autores (a chamada) - 2 Novembro 2010</s>
    <s>Submiss de VersFinais e Inscri (1 chamada) - At8 Julho 2010</s>
    <s>Inscri Tardia (1 chamada) - Depois de 28 Julho 2010</s>
    <s>Conferia - Algarve, Portugal, 10 - 11 de Dezembro 2010</s>
  </text>
</page>
