<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "page.dtd">
<page>
  <lang>pt</lang>  <url>http://www.latinuxmagazine.com/index.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D1888:chamada-de-trabalhos-para-python-brasil-7-vai-ate-19-08%26catid%3D40%26Itemid%3D329%26lang%3Dpt</url>
  <title>Chamada de trabalhos para Python Brasil [7] vai até 19/08</title>
  <snippet>
    <s>A chamada de trabalhos para o 7º Encontro Brasileiro da Comunidade Python O Python Brasil é uma conferência independente, para todos envolvidos com a </s>
  </snippet>
  <text>
    <s>Nós | Contato</s>
    <s>Latinux News</s>
    <s>Notícias Livres</s>
    <s>Software Público</s>
    <s>O Lado Escuro</s>
    <s>Chamada de trabalhos para Python Brasil vai até 19/08</s>
    <s>A chamada de trabalhos para o 7º Encontro Brasileiro da Comunidade Python está aberta até o dia 19 de agosto. São 80 slots e 11 trilhas disponíveis em até três salas simultâneas. O Python Brasil é o maior evento nacional sobre Python e este ano será realizado em São Paulo, entre os dias 29 de setembro e 1º de outubro, no Amcham Business Center. O encontro tem o objetivo de promover conhecimento entre seus membros e interessados, visando as melhores práticas e utilização desta poderosa linguagem nos aplicativos de hoje.</s>
    <s>O Python Brasil é uma conferência independente, para todos envolvidos com a linguagem de programação Python. É focada tanto para usuários de Python quanto para programadores de todos os níveis de conhecimento. Os cases de Python para a área de negócios, o uso de Python em dispositivos móveis e o ensino de programação utilizando essa linguagem também serão assunto da conferência sobre Python mais importante da América Latina.</s>
    <s>Plone Symposium South America</s>
    <s>Desenvolvimento web e frameworks</s>
    <s>Python core</s>
    <s>Mobilidade e Sistemas embarcados</s>
    <s>Enterprise e gestão</s>
    <s>Cloud, Administração de Sistemas e Redes</s>
    <s>Multimídia e Games</s>
    <s>Veja os palestrantes confirmados e informações sobre inscrição no site: http://www.pythonbrasil.org.br/2011</s>
    <s>Read more http://softwarelivre.org/portal/comunidade/chamada-de-trabalhos-para-python-brasil-7-vai-ate-1908</s>
    <s>Flash Version</s>
    <s>O Último</s>
    <s>4Linux disponibiliza em português ePub com as 10 melhores práticas para Implantação de BPM</s>
    <s>A 4Linux disponibiliza ePub: As 10 melhores Práticas para a Implantação de BPM, escrito por Rodrigue Le Gall, que é Co-Fundador &amp; Chief Services Officer da BonitaSoft. O BPM - Gerenciamento de Processos de Negócios - tem como objetivo a otimização e maximização da </s>
    <s>Powered by DEBS Consultores</s>
    <s>Boletim Latinux Magazine</s>
    <s>Subscrição Gratuita</s>
    <s>Copyright (C) 2011 Latinux Inc. All Rights Reserved. Designed by JoomShaper</s>
    <s>Valid XHTML and CSS</s>
  </text>
</page>
